{"answer": "准确说保险控股保险公司少部私股份股东：再保险（集团）股份限公司92.26%宁波市电力发公司唐际发电股份限公司北京松联创新科技发展限公司", "question": "中国大地保险是国营保险公司吗？", "number": 1}
{"answer": "国有企业（别名国营事业或国营企业）是指企业全部资产归国家所有，并按《中华人民共和国企业法人登记管理条例》规定登记注册的非公司制的经济组织。中国人寿财产保险股份有限公司（公司性质）：国有", "question": "中国人寿保险公司还是国营单位？", "number": 2}
{"answer": "太孤陋寡闻", "question": "人民保险是国营的吗?没有听说这家保险公司啊", "number": 3}
{"answer": "典型保险公司寿平安寿平安民营", "question": "保险公司都是国营的还是私营的？", "number": 4}
{"answer": "国营的保险公司，现在社保和中国人寿是属于国家控制的。其他的保险公司都是商业保险公司，是机构控股的。比如大的像平安保险，是深圳市投资控股有限公司。", "question": "哪家保险公司属于国营", "number": 5}
{"answer": "大地保险是中国再保险（集团）股份有限公司的子公司,中国人民财产保险股份有限公司是中国人民保险集团股份有限公司的子公司。 中国再保险（集团）股份有限公司和中国人民保险集团股份有限公司都源于1949年10月成立的中国人民保险公司，1996年7月23日，中国人民保险公司更名为中国人民保险（集团）公司，下设中保财产保险有限公司和中保再保险有限公司等四个子公司。1999年1月18日，中保财产保险有限公司继承人保品牌，更名为中国人民保险公司。1999年3月18日，在原中保再保险有限公司的基础上成立中国再保险公司。2003年7月19日， 经国务院批准，中国人民保险公司重组后更名为中国人保控股公司，并同时发起设立了中国内地最大的非寿险公司－－中国人民财产保险股份有限公司和首家保险资产管理公司－－中国人保资产管理有限公司。同年11月， 人保财险成功实现海外上市，成为国内金融企业海外上市第一股。2003年12月22日，中国再保险公司重组为中国再保险（集团）公司；2007年10月，改制为中国再保险（集团）股份有限公司。2003年12月15日，是在原中国再保险公司改制基础上，由中国再保险（集团）公司作为主发起人，吸收境内外多家投资人共同发起成立的国内唯一专业财产再保险公...", "question": "中国大地保险跟大地保险公司是同一家吗?", "number": 6}
{"answer": "四保险公司寿保平安太平洋接新华、泰康、太平等", "question": "大地是四大保险公司之一吗？中国四大保险公司是哪四个？", "number": 7}
{"answer": "按规模说： 1、寿 2、平安 3、太平洋 4、新华 5、太平 利润说第换平安 寿企农村、县份都网点其保险公司比赔付高风险管控比平安所利润面及平安", "question": "中国最大的几家保险公司有哪些？", "number": 8}
{"answer": "四务院直属保险集团： 保控股公司：简称保辖保财险保寿险等； 保险（控股）限公司：简称保辖太平寿太平保险太平资产太平养民安保险保际（香港市）等； 寿保险（集团）公司：简称寿辖寿寿资产寿海外寿财险等； 再保险（集团）公司简称再辖财产再保险寿再保险保险再资产华泰保险等 并没太明显优势像企业私企业比较企业投资能更些、管理机制更规范已", "question": "国家认可的保险公司有哪几家", "number": 9}
{"answer": "国营保险公司有:1.中国人保控股公司：中国人保简称PICC，旗下有人保财险、人保寿险等多家公司。2.中国保险(控股)有限公司：中保旗下的几家公司，如太平人寿，太平保险，太平资产，太平养老，民安保险，中保国际(香港上市)等都是我国保险市场上耳闻能详的保险公司。3.中国人寿保险(集团)公司：国寿下辖中国人寿，国寿资产，国寿海外，国寿财险等保险公司。4.中国再保险(集团)公司，中再下辖财产再保险，人寿再保险，大地保险，中再资产，华泰保险等公司。", "question": "国营保险公司有那几家？", "number": 10}
{"answer": "您内比较保险公司平安保等保险公司提醒买保险仅要关注保险公司价值更重要买适合保险需求保险建议结合实际情况保险公司比选择适合险种给提供参考链接： （给自买保险）", "question": "大家知道国内有哪几家保险公司比较好吗", "number": 11}
{"answer": "新疆库尔勒市大地财产保险公司地址", "question": "中国大地财产保险股份有限公司是什么性质的企业", "number": 12}
{"answer": "中国大地财产保险股份有限公司是中国再保险集团公司旗下唯一的直保财险公司。公司成立于2003年10月20日，总部设在上海。公司为股份制企业，主要股东为中国再保险集团公司，股份占比92.26%，公司目前还未上市。", "question": "中国大地财产保险股份有限公司是不是国企，上市公司", "number": 13}
{"answer": "您其实保险公司都差没太差别保险公司建议您自身保障需求及保险公司偿付能力、服务态度等素进行考虑买保险建议您重点放具体产品建议您优先完善意外险、健康险等保障型险种选择适养险、理财险作适补充您推荐几款商业保险（）您根据自实际情况选择适合您产品希望我答您帮助您其问题继续我联系", "question": "大家知道有哪几家保险公司比较好？", "number": 14}
{"answer": "保险公司现", "question": "中国人寿保险公司是不是国有企业", "number": 15}
{"answer": "寿股份制企业营单位其全称：寿保险股份限公司", "question": "中国人寿保险是股份制还是国营单位", "number": 16}
{"answer": "民财产保险股限公司简称保或保主要财产险主寿险附寿保险公司简称寿或寿寿险主财产险附两家公司都世界500强", "question": "中国人民保险公司和中国人寿保险公司有什么区别？", "number": 17}
{"answer": "　　属于国有企业性质。　　中国人寿保险公司成立于1949年，已有58年历史，是唯一一家国有控股的人寿保险公司。 中国人寿连续五年进入《财富》世界500强，2007年排192名。也是唯一一家进入世界500强的保险公司。 2007年同时也进入世界品牌500强。 中国人寿成为中国乃至世界第一家分别在纽约、香港、上海上市的保险公司，位列全球上市寿险公司市值第一。　　　中国人寿财产保险股份有限公司系国务院同意、中国保监会批准、中国人寿保险（集团）公司及旗下中国人寿保险股份有限公司共同发起设立的全国性专业财产保险公司，注册资本80亿元人民币，经营范围包括财产损失保险、责任保险、信用保险和保证保险、短期健康保险和意外伤害保险、上述业务的再保险业务、国家法律、法规允许的保险资金运用业务、经中国保监会批准的其他业务。", "question": "中国人寿保险属于国有企业性质吗？", "number": 18}
{"answer": "三楼说", "question": "到底“中国人寿保险股份有限公司”还能算是国营单位？", "number": 19}
{"answer": "现没民保险公司前企业股份制拆民财产保险股份限公司寿保险股份限公司两家", "question": "中国人民保险公司就是中国人民财产保险股份有限公司吗", "number": 20}
{"answer": "四保险公司寿保平安太平洋接新华、泰康、太平等", "question": "大地是四大保险公司之一吗？中国四大保险公司是哪四个？", "number": 21}
{"answer": "私营，但是有国有企业的股份，其中中资股东包括中国对外贸易运输（集团）总公司、中国嘉德国际拍卖有限公司、中国交通建设股份有限公司、中信华东（集团）有限公司等国内大中型企业。外资股东包括瑞士丰泰人寿保险公司、新政泰达投资有限公司和日本软库银行集团等著名国际金融企业。", "question": "泰康人寿保险是国营企业还是私营企业？", "number": 22}
{"answer": "寿保险公司全球500强第94位,保险行业连续13第,值拥....", "question": "国家承保的保险公司有哪几个", "number": 23}
{"answer": "寿保险集团、民保险集团、太平保险集团口信用保险公司1、太平保险集团限责任公司（简称太平）192911月20始创于海1956移师海外2001重新进军内市场太平四金融保险集团2012列入央管理总部设香港2、寿保险（集团）公司2003经务院同意、保监批准原寿保险公司重组改制寿保险（集团）公司3、民保险集团194910月20经华民共政务院批准民保险公司北京立经务院决定民银行批准民保险公司于19968月改组民保险（集团）公司并陆区设保财产保险限公司、保寿保险限公司及保再保险限公司三家保险公司4、口信用保险公司简称信保唯承办口信用保险业务政策性保险公司200112月18式揭牌运营现15职能部门营业机构包括总公司营业部、18公司6营业管理部已形覆盖全服务网络并英伦敦设代表处", "question": "中国四大央企保险公司是哪四个", "number": 24}
{"answer": "寿保平安保险太平洋保险新华保险", "question": "中国最大的保险公司有哪几家", "number": 25}
{"answer": "基本内保险公司都算吧控股比较央企平安寿太平洋吧", "question": "中国保险公司国有企业有几家", "number": 26}
{"answer": "内四家央企保险公司别寿、保、太平口信用保险公司", "question": "请问保险公司有哪些是国营的", "number": 27}
{"answer": "1、中国人寿 2、平安 3、太平洋 4、新华 5、太平 以利润来说第一就换成平安了。 中国人寿是国企，在很多农村、县份都有网点，这是其它保险公司比不了的。但他的赔付也很高，风险管控比不上平安，所以利润方面不及平安", "question": "中国有名的好保险公司有那几个？", "number": 28}
{"answer": "寿保险股份限公司（China Life Insurance Company Limited）寿保险（集团）公司代表家控股全性商业寿险公司其前身创立于194910月原民保险公司设于19962月保寿保险限公司及19991月经务院批准寿保险限公司20036月30寿保险股份限公司北京注册立同12月17及18别美纽约香港两市保险市场居领先位 永远倒闭   追问：   请问啥倒闭 说现实 我解 说   答：   家控股全性商业寿险公司  家呀说倒闭呵呵   追问：   谢钱相信乎我家点钱", "question": "中国人寿保险公司是什么性质的，国资还是什么的拜托各位大神", "number": 29}
{"answer": "私营性质企业,家全性股份制公司,主要经营汽车保险,责任保险,信用保险,运输保险等2002由保险监督委员批准立公司.注册资本10亿,全300城市建立自服务网点.", "question": "中国大地财产保险股份有限公司是什么性质", "number": 30}
{"answer": "是的，它是四家国家控股保险公司之一", "question": "中国人寿保险有险公司属于国家企业吗?", "number": 31}
{"answer": "三家寿平安太平洋  第二军团新华寿泰康寿民寿等  其余市场份额比较外资及合资保险公司加新设公司三十家比友邦海康信诚英美都意宏金盛太平命保寿险光永明合众安联众保康联瑞泰恒安标准航三星太平洋安泰海尔纽约首创安泰招商信诺恒康安光电华夏寿健康险公司保健康险公司昆仑健康险公司瑞福德健康险公司华泰寿嘉禾寿新东能想起些华寿信泰寿另外几家筹备我知道,具体家我太清楚哦,马知道啊!", "question": "中国大陆有几家保险公司？那家最好呢?", "number": 32}
{"answer": "公司成立于1949年，已有58年历史，是唯一一家国有控股的人寿保险公司。 中国人寿连续五年进入《财富》世界500强，2007年排192名。也是唯一一家进入世界500强的保险公司。 2007年同时也进入世界品牌500强。 中国人寿成为中国乃至世界第一家分别在纽约、香港、上海上市的保险公司，位列全球上市寿险公司市值第一。 巨大的投资渠道，投资三峡水利工程190亿元；西气东输工程53亿元；大亚湾电力工程9亿元；中国人寿还计划投资大秦铁路、京沪高速铁路、广深铁路、南桂轻轨铁路等国家大型建设项目；拆 资350亿元入股南方电网；使用获批自有外汇5亿美元进行境外投资。", "question": "中国人寿保险公司的单位性质是什么?", "number": 33}
{"answer": "现实行外包制外勤员工受劳压束所用工制度 员工剥削没社保没其福利", "question": "中国人寿保险股份有限公司属于哪种用人单位??????", "number": 34}
{"answer": "民保险公司立于1949华民共同龄 寿保险公司立于1999", "question": "中国人民保险公司和中国人寿保险公司有什么区别？", "number": 35}
{"answer": "泰康寿保险公司家股份制公司寿保险（CHINA LIFE ）、民保险(PICC)两股份家控制", "question": "泰康人寿保险公司是国有企业吗？都有哪些保险公司是国有企业？", "number": 36}
{"answer": "民保险公司民保险集团公司妈", "question": "中国人民保险公司和中国人民保险集团公司是同一个公司吗？谢谢", "number": 37}
{"answer": "楼我实知道表达我景仰 我早保险公司民保险公司 说所保险公司鼻祖 杂名 96候家民保险公司民财产保险寿保险公司 应该10月份我公司嘴名PICC 式复命民保险集团公司 楼主要投保寿面险种建议寿 毕竟家展间各面相熟 投保财产险汽车、家财、企财类PICC 要随便相信些公司渤海啊阳光像安现基本都再保险 投保理赔都问题 再加句我PICC代言濮存昕啊名候姚明知道 我非喜欢姚明", "question": "PICC中国人民保险公司和中国人寿保险公司哪家好？", "number": 38}
{"answer": "平安，太平洋，人寿老三家", "question": "中国有哪几个保险公司最大", "number": 39}
{"answer": "所保险公司都要经家批准才立,寿.,平安.泰康 .太平洋,信誉,投资稳健泰康", "question": "哪些保险公司是国家承认的？", "number": 40}
{"answer": "保险公司100家4家央管企业别寿保太平及进口保险公司", "question": "中国央企的保险公司有哪些", "number": 41}
{"answer": "1 ）中国人寿保险（集团）公司：简称“中国人寿”，下辖中国人寿，国寿资产，国寿海外，国寿财险等；   2 ）中国人保控股公司：简称“中国人保”，下辖人保财险，人保寿险等；   3 ）中国再保险（集团）公司：简称“中国再保险”，下辖财产再保险，人寿再保险，中国大地财产保险，中再资产，华泰保险等；   4）中国太平人寿保险（集团）公司：简称“中国太平”。 5）新华保险其他的为股份制", "question": "国有保险企业有哪些", "number": 42}
{"answer": "公司成立于1949年，已有58年历史，是唯一一家国有控股的人寿保险公司。 中国人寿连续五年进入《财富》世界500强，2007年排192名。也是唯一一家进入世界500强的保险公司。 2007年同时也进入世界品牌500强。 中国人寿成为中国乃至世界第一家分别在纽约、香港、上海上市的保险公司，位列全球上市寿险公司市值第一。 巨大的投资渠道，投资三峡水利工程190亿元；西气东输工程53亿元；大亚湾电力工程9亿元；中国人寿还计划投资大秦铁路、京沪高速铁路、广深铁路、南桂轻轨铁路等国家大型建设项目；拆 资350亿元入股南方电网；使用获批自有外汇5亿美元进行境外投资。", "question": "中国人寿保险公司的单位性质是什么?", "number": 43}
{"answer": "国内保险公司各有千秋，购买适合自己的保险才是最好的。因为不同的保险公司同一保险业务的好坏程度也不尽相同。现提供以下内容供参考：       人身险公司综合竞争力前十名依次为国寿股份、泰康人寿、太平人寿、新华人寿、平安人寿、太平洋人寿、人保寿险、中邮人寿、生命人寿和平安养老。　　财产险公司综合竞争力前十名依次为人保财险、华泰财险、阳光农业、平安财险、英大财险、国寿财险、国元农业、信达财险、阳光财险和太平产险。       中国保险十大保险公司排名如下：1 中国人寿 (与中华人民共和国同龄,中国保险业的中流砥柱,中国人寿保险(集团)公司)2 中国平安 (中国驰名商标,世界500强企业,中国平安保险(集团)股份有限公司)3 太平洋保险 (世界500强企业,总部设在上海,中国太平洋财产保险(集团)股份有限公司)4 中国人保 (中国驰名商标,有深远影响力的保险集团,中国人民保险(集团)股份有限公司)5 中国太平 (于1929年上海,实力雄厚的民族保险公司,隶属国务院,中国太平保险集团公司)6 友邦保险 (外资独资保险公司,亚太地区领先的人寿保险公司,美国友邦保险有限公司)7 新华保险 (具有较高知名度的国际化股份制专业寿险公司,新华人寿保险股份有限公司)8 泰康保险 (中国著名的大型保险金融服务集团,总部设于北京,泰康人寿保险股份有限公司)9 阳光保险 (国内七大保险集团之一,较具实力的保险公司,阳光保险集团股份有限公司)10 大地保险 (良好的业绩和社会口碑,中再集团公司旗下中国大地财产保险股份有限公司)", "question": "国内保险公司哪个最好？", "number": 44}
{"answer": "　　保险集团控股公司8个：
　　1、中国人民保险集团股份有限公司
　　2、中国人寿保险（集团）公司
　　3、中国再保险（集团）股份有限公司
　　4、中国太平洋保险（集团）股份有限公司
　　5、中国平安保险（集团）股份有限公司
　　6、中国太平保险集团公司
　　7、阳光保险集团股份有限公司
　　8、中华联合保险控股股份有限公司
　　财产保险公司 58家：中资财产保险公司37家；外资财产保险公司21家
　　中资财产保险公司37家：
　　1、中国人民财产保险股份有限公司
　　2、中国大地财产保险股份有限公司
　　3、中国出口信用保险公司
　　4、中华联合财产保险股份有限公司
　　5、中国太平洋财产保险股份有限公司
　　6、中国平安财产保险股份有限公司
　　7、华泰保险控股股份有限公司
　　8、天安保险股份有限公司
　　9、大众保险股份有限公司
　　10、华安财产保险股份有限公司
　　11、永安财产保险股份有限公司
　　12、太平财产保险有限公司
　　13、民安保险（中国）有限公司
　　14、安信农业保险股份有限公司
　　15、永诚财产保险股份有限公司
　　16、安邦财产保险股份有限公司
　　17、安华农业保险股份有限公司
　　18、天平...", "question": "中国目前有多少家保险公司？ 其中寿险和财险各有多少家？", "number": 45}
{"answer": "放吧 由四务院直属金融再保险集团控股专业财产保险公司百科查公司具体资料车险主要业务挺专业", "question": "中国大地财产保险股份有限公司怎么样？", "number": 46}
{"answer": ",我", "question": "z中国人寿保险公司是国家控股的国有企业么", "number": 47}
{"answer": "1、中国人民人寿保险股份有限公司（简称“中国人保寿险”），成立于2005，总部位于北京；中国人寿保险股份有限公司成立于1949年10月20日，总部位于北京。2、中国人保寿险，是经国务院同 意，中国保险监督管理委员会批准，由中国人民保险集团公司（简称中国人保）为主发起成立的全国性寿险公司；中国人寿保险（集团）公司作为中国最大的商业保险集团，是国内几家资产过万亿的保险集团之一，是中国资本市场最大的机构投资者之一。", "question": "中国人寿保险与中国人民人寿保险股份有限公司的区别？", "number": 48}
{"answer": "太平寿内唯获惠誉际连续6BBB+评级公司太平养资产公司内早", "question": "国内著名信誉好的保险公司", "number": 49}
{"answer": "国有企业（别名国营事业或国营企业）是指企业全部资产归国家所有，并按《中华人民共和国企业法人登记管理条例》规定登记注册的非公司制的经济组织。中国人寿财产保险股份有限公司（公司性质）：国有", "question": "中国人寿保险公司还是国营单位？", "number": 50}
{"answer": "现在也做财产险人保寿险，简称PICC，也就是我们常说的中国人民财产保险股份有限公司。人保寿险是中国人保的子公司，起初是做寿险的，以前是做财产险的，英文ChinaLife，现在也做寿险。中国人寿", "question": "中国人民保险集团股份有限公司和中国人寿保险有什么区别呢?", "number": 51}
{"answer": "　　要了解大地保险就必须要了结它的母公司！　　中国大地财产保险股份有限公司是经国务院同意，中国保监会批准成立的全国性财产保险公司。公司成立于2003年10月20日，总部设在上海。注册资本金57.2亿元人民币。　　是中国再保险（集团）股份有限公司旗下唯一的直保财险公司。　　中国再保险（集团）股份有限公司（以下简称“中再集团”）由国家财政部和中央汇金投资有限责任公司发起设立，注册资本为人民币364.08亿元，两大股东各持15.09%和84.91%的股权，是目前中国惟一的再保险集团公司。　　中再集团源于1949年10月成立的中国人民保险公司。1996年，在中国人民保险公司再保险部的基础上成立中保再保险有限公司，填补了新中国保险史上没有再保险公司的空白；1999年3月18日，中国再保险公司成立，实现了向现代商业再保险公司的历史性转变；2003年12月22日，重组为中国再保险（集团）公司；2007年10月，改制为中国再保险（集团）股份有限公司，跨入专业化、集团化、国际化经营的全新时期。　　目前，中再集团控股6家子公司：中国财产再保险股份有限公司、中国人寿再保险股份有限公司、中国大地财产保险股份有限公司、中再资产管理股份有限公司、中国保险报业股份有限公司、华泰保险经纪有限公司。拥有再保险、直接保险、资产管理、保险经纪、保险传媒等完整保险产业链，形成了多元化和专业化的集团经营架构与管理格局。　　历经数次重大变革的中再集团，在培育中国再保险市场、促进直接保险市场发展、服务社会与经济发展方面发挥了积极作用。作为“保险的保险”，中再集团在中国保险市场一直发挥再保险主渠道作用。在长期的发展过程中积累了丰富的资源，形成了多方面的优势。通过多年的经营实践，中再集团建立起一支包括精算、核保、核赔、风控、产品开发、战略研发在内的高水准的业务管理队伍，积累了大量的再保险业务数据以及具有较高理论水平和实践意义的技术资料，并在技术推广培训、自主开发技术成果等方面做了大量有益有效的工作。　　作为中国再保险业的领军企业，中再集团在国际再保险市场正发挥越来越重要的作用。中再集团是中国核保险共同体主席成员与管理公司、中国航天保险联合体副主席成员、亚非保险与再保险联合会执委会成员。", "question": "中国上海大地保险是什么性质企业?", "number": 52}
{"answer": "　　泰康人寿保险公司不是国家直接开办的公司，泰康人寿共有20家股东，其中中资股东包括中国对外贸易运输（集团）总公司、中国嘉德国际拍卖有限公司、中国交通建设股份有限公司、中信华东（集团）有限公司等国内大中型企业。外资股东包括瑞士丰泰人寿保险公司、新政泰达投资有限公司和日本软库银行集团等著名国际金融企业。　　根据《保险法》的规定，人寿保险公司不得倒闭，具体如下：‍        第八十九条　保险公司因分立、合并需要解散，或者股东会、股东大会决议解散，或者公司章程规定的解散事由出现，经国务院保险监督管理机构批准后解散。　　经营有人寿保险业务的保险公司，除因分立、合并或者被依法撤销外，不得解散。　", "question": "泰康人寿保险公司是国家开办的吗?会倒闭吗?", "number": 53}
{"answer": "国家保险有社会保险，希望我的回答对你有所帮助", "question": "所谓国家保险有哪些", "number": 54}
{"answer": "在1949年新中国成立的时候，中国只有一家保险公司就是“人民保险公司”它即经营“财产险”又经营“寿险”。在1996年分制改革，分为两家公司一是“中国人寿保险公司”它经营寿险业务。一是“中国人保公司”它经营财险业务。在2005年“中国人保公司”又恢复寿险经营，成立了寿险公司名为“中国人民人寿保险公司”。所以提问者所提到的“中国人寿保险公司”现在是一个独立的公司，它的商业标志是一个绿色的断开的圈，断开处有一个圈点，像一个戒指。而“中国人民人寿保险公司”和“中国人保财险公司”为一个集团公司的子公司，它们的商业标志是PICC四个字母。", "question": "中国人民人寿保险和中国人寿保险是一家保险公司吗？", "number": 55}
{"answer": "他们大多数都自称是代理中国国有保险公司的，说国有保险公司是国家所有等等。咨询网友：fgdsagfds (温州) 专家解答：温州中国人寿 郑一锋国有保险公司又称“国有独资保险公司”、“国营保险公司”，是由国家或政府投资设立的保险经营组织，由政府或其他公共团体所经营，其经营可能以营利为目的作为增加财政收入的手段，组织形式为举办商业保险的保险组织；也可能以政策的实施为宗旨，并无营利的动机，组织形式为举办社会保险的保险组织等。 国有保险公司目前是我国保险公司的主要组织形式之一，在我国保险市场上占有重要地位。中国没有完全的国有保险公司。但是几家大的保险公司都是国有控股上市股份有限公司。如中石油一样是国旦骇测较爻记诧席超芦有控股上市股份有限公司。你能说中石油不是国有公司吗？保险法第八十九条规定经营有人寿保险业务的保险公司，除因分立，合并或者被依法撤销外，不得解散。买人寿保险还是很有保证。中国的四大国有保险公司（集团）：１）中国太平保险（集团）公司：简称“中国太平”，下辖太平人寿，太平保险，太平资产，太平养老，民安保险，中保国际（香港上市）等； ２）中国人寿保险（集团）公司：简称“中国人寿”，下辖中国人寿，国寿资产，国寿海外，国寿财险等；３）中国人保控股公司：简称“人国人保”，下辖人保财险，人保寿险等； ４）中国再保险（集团）公司：简称“中国再保险”，下辖财产再保险，人寿再保险，大地保险，中再资产，华泰保险等。杭州中宏人寿 李涛你的上网核实的做法很好。同时，对你投保提出两点建议，希望对你有所帮助：第一，找到专业的保险理财顾问，让他们提供最适合你的服务；第二，向实力雄厚、财务稳健、信誉上好的保险公司投保，这样，您的利益才有保证。代理人队伍中，人的素质确实良莠不齐。连“国有控股”跟“完全国有”都区分不开，专业性何在啊？ 所以，一定得找准合适的理财顾问。丽水平安人寿 叶良阳 至今还没有弄明白国有和股份制的业务员。我估计有二种人。一、他本人是真的不知道，如果真这样，他也太不称职啦。二、故意隐瞒，这种人太可怕啦，用脑子想一下“如果是故意、他会不会有其它很重要的也是故意隐瞒，专捡好听的来忽悠我啊。”他说的话会不会有一部份是真实的呀。换位思考，我肯定不和这种人发生业务，一旦和这种人合作，他可能一转身就会与他身边的人把我当傻子来分享，我就成了他的眼中的傻子、笑料。", "question": "国有保险公司有哪些", "number": 56}
{"answer": "中国人民保险公司（简称中国人保）于1949年10月20日经中华人民共和国政务院批准在北京西郊民巷108号挂牌成立。作为新中国保险事业的缔造者和开拓者，中国人保在60多年的改革发展征程中，始终秉承“人民保险、服务人民”的使命，积极履行企业社会责任，为服务经济社会发展和保障国计民生，提供了全方位、高质量的保险保障和服务，铸就了新中国民族保险业的辉煌。 　　作为国内历史最悠久的保险公司，中国人保历经数次重大变革。1996年7月，中国人民保险公司改组为中国人民保险(集团)公司，下设中保财产保险有限公司、中保人寿保险有限公司、中保再保险公司三家专业子公司；1998年10月，根据国务院对中国保险业整体改革方案，中国人保集团下属三家子公司自成体系，原中保财产保险有限公司更名承继中国人民保险公司名称；2003年7月，经国务院同意、中国保监会批准，中国人保重组改制更名为中国人保控股公司。2007年6月，为秉承中国人保的历史和品牌，公司复名为中国人民保险集团公司。2009年9月，中国人保成功改制为中国人民保险集团股份有限公司，实现了从传统国有企业向现代国有控股金融保险集团的重大转变，迈出了国有保险集团整体股份制改革的第一步，在中国保险业发展史上具有里程碑式的意义。 　　目前，中国人保集团旗下拥有中国人民财产保险股份有限公司、中国人保资产管理股份有限公司、中国人民健康保险股份有限公司、中国人民人寿保险股份有限公司、人保投资控股有限公司、人保资本投资管理有限公司、中国人民保险（香港）有限公司、北京西长安街八十八号发展有限公司、中盛国际保险经纪有限公司、中人保险经纪有限公司、中元保险经纪有限公司、北京人保物业管理有限公司等10多家专业子公司，业务领域涵盖财产保险、人寿保险、健康保险、资产管理、保险经纪以及信托、基金等领域，形成了保险金融产业集群和综合经营集团架构，为社会公众和机构团体提供完善的保险金融服务。 　　中国人保集团旗下的中国人民财产保险股份有限公司2003年在香港联交所成功挂牌上市，成为中国内地大型国有金融企业海外上市“第一股”，是亚洲第一大非寿险公众公司；旗下的中国人民健康保险股份有限公司是国内第一家专业健康保险公司，致力于为中国最广大民众提供优质高效的健康保障和健康管理服务；旗下的中国人民人寿保险股份有限公司自2005年成立以来，成为了业务发展最快、成长性最好的寿险公司，创造了中国寿险业新的发展奇迹；旗下的中国人保资产管理股份有限公司是国内第一家保险资产管理公司，在业内率先引进海外战略投资者，首创委托、受托、托管三方运作模式，精心打造“国内领先、国际一流的综合性投资理财公司”。", "question": "中国人民保险公司跟中国人民财产保险公司 是一家嘛", "number": 57}
{"answer": "中国人寿可以排进500强，分开的，这是两家公司，都是保监会统一管理，净资产，综合。在营业额上，中资保险公司里也只有中国人寿可以稳定排进500强。", "question": "PICC中国人民保险公司是不是世界500强企业", "number": 58}
{"answer": "012年的数据，保险资产管理公司5家。2014年检索了一下：全国共有保险集团公司6家、保险公司93家，好像没有最新的数据", "question": "截止2014年，中国共有多少家保险公司？", "number": 59}
{"answer": "你这个问题问的有点广，只能这样给你回答，分为三种第一种、以中国人寿，中国人保，新华保险，太平保险这四个央企为代表的，应该算是属于国有的，不过因为他们有的上市，一部分股权是在基金和个人手里面第二种，以农银人寿、建信人寿，英大人寿等银行控股、央企控股的保险公司，但只能算是控股，不能算是国家所有第三种，平安保险，太保等公司，有国资委的影子，但是不控股，就是股份制保险公司", "question": "请问中国有哪些保险公司是国家的？", "number": 60}
{"answer": "新华 5： 1。但他的赔付也很高。 中国人寿是国企、中国人寿 2、中国太平（不是太平洋）、中国人保，风险管控比不上平安、太平洋 4你好、平安 3，所以利润方面不及平安！按规模来说。希望能帮到你，分别是中国人寿、中国出口信用保险公司，这是其它保险公司比不了的、县份都有网点、太平 以利润来说第一就换成平安了，在很多农村！在中国被列为央企保险公司一共有四家", "question": "中国的保险有几家央企？那家央企最好的？", "number": 61}
{"answer": "这里建议你还是结合个人实际年龄您好，一些大的保险公司实力都比较强，身体健康状况.cn/R7fMper" target="_blank">http，性别等情况到保险公司对比选择，更重要的是买到适合的保险://t，这里给你提供一个保险怎么买的参考链接：", "question": "在中国，哪家保险公司实力最强，在哪家买保险最好", "number": 62}
{"answer": "注意用工性质", "question": "中国大地财产保险股份有限公司待遇怎么样", "number": 63}
{"answer": "中国人寿是央企！国家领导人才能管理中国人寿！", "question": "中国人寿保险是国家控股的吗？", "number": 64}
{"answer": "财产保险公司中资 人保股份大地财产出口信用中华联合太保财平安财华泰天安大众华安永安太平保险民安安信农业永诚安邦安华农业天平车险阳光财产阳光农业都邦渤海华农国寿财产安诚外资 美亚珐涪粹皇诔郝达酮惮捆东京海上丰泰皇家太阳联邦三井住友三星中银保险安联日本财产利宝互助安盟苏黎世现代财产人寿保险公司中资 国寿股份太保寿平安寿新华泰康太平人寿民生人寿生命人寿国寿存续平安养老合众人寿华泰人寿太平养老平安健康人保健康华夏人寿正德人寿国民人寿长城昆仑健康瑞福德健康国寿养老外资 中宏人寿太平洋安泰中德安联金盛信诚中保康联恒康天安中意光大永明友邦海尔纽约首创安泰中英人寿海康人寿招商信诺广电日生恒安标准瑞泰人寿中美大都会中法人寿国泰人寿联泰大都会中航三星人保寿险中新大东方", "question": "中国现有多少家保险公司？", "number": 65}
{"answer": "多咨询几家就懂了大陆信誉好的保险公司啊。这方面你可以尝试找一下财库在线的工作人员，那么就要找香港那边的大保险公司来中国大陆开设的分公司。如果是通过大陆本地购买香港保险，然后可以问一下他们有没有其他的这种公司，这种公司一般都信誉特别好，毕竟想要抢占大陆市场就必须把口碑做好，貌似他们是香港那边的保险集团开过来的大陆内地的，您是要买内地保险还是通过内地保险公司购买香港保险", "question": "大陆信誉好的保险公司有哪些啊？求介绍", "number": 66}
{"answer": "1、中国人民人寿保险股份有限公司（简称“中国人保寿险”），成立于2005，总部位于北京；中国人寿保险股份有限公司成立于1949年10月20日，总部位于北京。2、中国人保寿险，是经国务院同 意，中国保险监督管理委员会批准，由中国人民保险集团公司（简称中国人保）为主发起成立的全国性寿险公司；中国人寿保险（集团）公司作为中国最大的商业保险集团，是国内几家资产过万亿的保险集团之一，是中国资本市场最大的机构投资者之一。", "question": "中国人寿保险与中国人民人寿保险股份有限公司的区别？", "number": 67}
{"answer": "国人民保险和中国人寿保险原本是一家公司（国有单位），包括汽车保险，后来划分为“中国人民人寿保险股份有限公司”（经营人寿保险业务）和“中国人民财产保险股份有限公司”（经营财产保险业务。 中国人民人寿保险股份有限公司是不经营汽车保险的。不过现在中国人寿保险（集团）公司成立了“中国人寿财产保险股份有限公司”，是一家经营财产保险的公司，包括汽车保险）", "question": "中国人民保险和中国人寿保险有什么区别", "number": 68}
{"answer": "咱们国家是不允许保险公司倒闭的，如果真的经营不下去可以合并但不会倒闭，这样的话客户不会有大的损失", "question": "我刚听说泰康人寿保险股份有限公司倒闭了，是不是真的", "number": 69}
{"answer": "中国人寿保险公司是中国人寿保险（集团）公司的前身。中国人寿保险（集团）公司属国有大型金融保险企业，总部设在北京。公司前身是成立于1949年的原中国人民保险公司，1996年分设为中保人寿保险有限公司，1999年更名为中国人寿保险公司。2003  年，经国务院同意、中国保险监督管理委员会批准，原中国人寿保险公司进行重组改制，变更为中国人寿保险（集团）公司中国人寿保险（集团）公司属国家大型金融保险企业，公司及其子公司构成我国最大的国有金融保险集团。业务涵盖财产险、寿险、养老险、资产管理、海外业务、电子商务等多领域。服务电话：95519", "question": "中国人寿保险公司和中国人寿保险(集团)公司的区别", "number": 70}
{"answer": "1、 中国人寿：中国人寿是我国最大的保险集团之一，世界500强企业，业务涉及寿险、财险、基金等多个方面，其保费收入和理赔能力都位于我国保险公司之首。  2、 中国平安：中国平安是一家集银行、保险、融资为一体的大型金融集团 保险方面，平安人寿是我国第二大寿险公司。  3、 太平洋保险：世界500强企业，集团业务涉及风险保障解决方案、投资理财和资产管理服务。  4、中国人保PICC：人保是一家综合型保险公司，世界500强企业。公司业务财产保险、人寿保险、健康保险、以及基金等。  5、 新华保险：提供人寿保险、健康保险、人身意外伤害保险及养老保险服务。6.这是排行前几的保险公司。7.重要的的是保险险种适合不适合才是最重要的！8.适合你的就是最好的。", "question": "国内哪家的保险公司最好", "number": 71}
{"answer": "中国只有一家保险公司就是“人民保险公司”它即经营“财产险”又经营“寿险”。在1996年分制改革。在2005年“中国人保公司”又恢复寿险经营，它们的商业标志是PICC四个字母，分为两家公司一是“中国人寿保险公司”它经营寿险业务，断开处有一个圈点，成立了寿险公司名为“中国人民人寿保险公司”。一是“中国人保公司”它经营财险业务。而“中国人民人寿保险公司”和“中国人保财险公司”为一个集团公司的子公司。所以提问者所提到的“中国人寿保险公司”现在是一个独立的公司，它的商业标志是一个绿色的断开的圈，像一个戒指在1949年新中国成立的时候", "question": "中国人民人寿保险有公司和中国人寿保险是一家公司吗", "number": 72}
{"answer": "不知道你说的是不是中国人民财产保险公司。  中国人民财产保险股份有限公司（PICC P&C，简称“中国人保财险”，下同）是经国务院同意、中国保监会批准，于2003年7月由中国人民保险集团公司发起设立的、目前中国内地最大的非寿险公司，注册资本111.418亿元。其前身是1949年10月20日经中国人民银行报政务院财经委员会批准成立的中国人民保险公司。  中国人保财险是中国人民保险集团公司（PICC）旗下标志性主业。2003年11月6日，公司在香港联交所成功挂牌上市，成为中国内地大型国有金融企业海外上市“第一股”。凭借综合实力，公司相继成为北京2008年奥运会、2010年上海世博会保险合作伙伴，为北京奥运会和上海世博会提供全面的保险保障服务。2008年6月26日，国际权威评级机构穆迪公司授予公司中国内地企业最高信用评级A1级。2008年，公司保费突破一千亿元，实现历史性跨越，在全球上市保险公司非寿险业务排名第10位。  在六十多年的卓越历程里，中国人保财险以“人民保险、服务人民”为使命，秉承“以人为本、诚信服务、价值至上、永续经营”的经营理念，弘扬“求实、诚信、拼搏、创新”旦激测刻爻灸诧熏超抹的企业精神，坚持以市场为导向、以客户为中心，积极履行优秀企业公民责任，为促进改革、保障经济、稳定社会、造福人民提供了强大的保险保障。同时，在服务经济社会发展全局和广大客户的实践中，创造和积累了市场领先的企业核心竞争优势。", "question": "中国人民保险公司是什么样的一家公司", "number": 73}
{"answer": "公司员工享受养老保险，其余三类个人因各地有所不同. 其中生育保险、工伤保险等五种保险、失业保险、医疗保险、生育保险、工伤保险两种职工个人不缴费，参与一定比例的缴费　　根据国家规定", "question": "国家规定的员工保险有哪些?", "number": 74}
{"answer": "是巨型企业。", "question": "中国人民财产保险股份有限公司是大公司吗", "number": 75}
{"answer": "　　保险公司能在保监会登记的就是合法的，目前保险公司的业务都是全国性的，具体如下：　　从中国保险监督管理委员会官网网站查询保险机构得知，目前我国有保险控股公司10家、财产保险公司60家、人寿保险公司71家、再保险公司8家、资产管理公司11家。具体如下：　　序号	人寿保险公司名称 财产保险公司名称　　1	安邦人寿保险股份有限公司 爱和谊日生同和财产保险公司　　2	百年人寿保险股份有限公司 安邦财产保险股份有限公司　　3	北大方正人寿保险有限公司 安华农业保险股份有限公司　　4	东方人寿保险股份有限公司 安联财产保险（中国）有限　　5	复星保德信人寿保险有限公司 安信农业保险股份有限公司　　6	工银安盛人寿保险有限公司 渤海财产保险股份有限公司　　7	光大永明人寿保险有限公司 诚泰财产保险股份有限公司　　8	国华人寿保险股份有限公司 大众保险股份有限公司　　9	国泰人寿保险有限责任公司 鼎和财产保险股份有限公司　　10	海尔人寿保险有限公司 东京海上日动火灾保险　　11	海康人寿保险有限公司 都邦财产保险股份有限公司　　12	合众人寿保险股份有限公司 丰泰保险（亚洲）有限公司　　13	和谐健康保险股份有限公司 富邦财产保险有限公司　　14	恒安标准人寿保险有限公司 国元农业保险股份有限公司　　15	华汇人寿保险股份有限公司 华安财产保险股份有限公司　　16	华泰人寿保险股份有限公司 华泰财产保险有限公司　　17	华夏人寿保险股份有限公司 锦泰财产保险股份有限公司　　18	汇丰人寿保险有限公司 劳合社保险（中国）有限公司　　19	嘉禾人寿保险股份有限公司 乐爱金财产保险（中国）有限公司　　20	建信人寿保险有限公司 利宝保险有限公司　　21	交银康联人寿保险有限公司 美亚财产保险有限公司　　22	金盛人寿保险有限公司 民安保险（中国）有限公司　　23	君龙人寿保险有限公司 丘博保险（中国）有限公司　　24	昆仑健康保险股份有限公司 人保股份上海市崇明支公司　　25	利安人寿保险股份有限公司 日本财产保险(中国)有限公 司　　26	美国友邦保险有限公司北京分公司 日本兴亚财产保险（中国）有限责任公司　　27	美国友邦保险有限公司东莞支公司 三井住友海上火灾保险公司　　28	美国友邦保险有限公司佛山支公司 三星财产保险(中国)有限公司　　29	美国友邦保险有限公司广东分公司 上海安信农业保险股份有限公司　　30	美国友邦保险有限公司江门支公司 苏黎世保险公司北京分公司　　31	美国友邦保险有限公司江苏分公司 太保产险上海市宝山支公司　　32	美国友邦保险有限公司深圳分公司 太平财产保险有限公司　　33	民生人寿保险股份有限公司 太阳联合保险(中国)有限公司　　34	平安健康保险股份有限公司 泰山财产保险股份有限公司　　35	平安养老保险股份有限公司 天安保险股份有限公司　　36	前海人寿保险股份有限公司 天平汽车保险股份有限公司　　37	瑞泰人寿保险有限公司 现代财产保险(中国)有限公司　　38	生命人寿保险股份有限公司 信达财产保险股份有限公司　　39	太平人寿保险有限公司 信利保险（中国）有限公司　　40	太平养老保险股份有限公司 阳光农业相互保险公司　　41	泰康人寿保险股份有限公司 英大泰和财产保险股份有限公司　　42	泰康养老保险股份有限公司 永安财产保险股份有限公司...　　43	天安人寿保险股份有限公司 永诚财产保险股份有限公司　　44	新光海航人寿保险有限责任公司 长安责任保险股份有限公司　　45	新华人寿保险股份有限公司 长江财产保险股份有限公司　　46	信诚人寿保险有限公司 浙商财产保险股份有限公司　　47	信泰人寿保险股份有限公司 中国出口信用保险公司　　48	幸福人寿保险股份有限公司 中国大地财产保险股份有限公司　　49	阳光人寿保险股份有限公司 中国平安财产保险股份有限公司　　50	英大泰和人寿保险股份有限公司 中国人民财产保险股份有限公司　　51	长城人寿保险股份有限公司 中国人寿财产保险股份有限公司　　52	长江养老保险股份有限公司 中国太平洋财产保险股份有限公司　　53	长生人寿保险有限公司 中航安盟财产保险有限公司　　54	招商信诺人寿保险有限公司 中华联合财产保险股份有限公司　　55	正德人寿保险股份有限公司 中华联合上海市崇明支公司　　56	中德安联人寿保险有限公司 中煤财产保险股份有限公司　　57	中法人寿保险有限责任公司 中意财产保险有限公司　　58	中国平安人寿保险股份有限公司 中银保险有限公司　　59	中国人民健康保险股份有限公司 众诚汽车保险股份有限公司　　60	中国人民人寿保险股份有限公司 紫金财产保险股份有限公司　　61	中国人寿保险股份有限公司　　62	中国人寿养老保险股份有限公司　　63	中国太平洋人寿保险股份有限公司　　64	中航三星人寿保险有限公司　　65	中荷人寿保险有限公司　　66	中宏人寿保险有限公司　　67	中美联泰大都会人寿保险有限公司　　68	中融人寿保险股份有限公司　　69	中新大东方人寿保险有限公司　　70	中意人寿保险有限公司　　71	中邮人寿保险股份有限公司", "question": "中国目前有哪些全国性的合法保险公司？？？", "number": 76}
{"answer": "从中国保险监督管理委员会官网网站查询保险机构得知，目前我国有保险控股公司10家、财产保险公司60家、人寿保险公司71家、再保险公司8家、资产管理公司11家。具体如下：序号	人寿保险公司名称                财产保险公司名称1	安邦人寿保险股份有限公司       爱和谊日生同和财产保险公司2	百年人寿保险股份有限公司       安邦财产保险股份有限公司3	北大方正人寿保险有限公司       安华农业保险股份有限公司4	东方人寿保险股份有限公司       安联财产保险（中国）有限5	复星保德信人寿保险有限公司   安信农业保险股份有限公司6	工银安盛人寿保险有限公司      渤海财产保险股份有限公司7	光大永明人寿保险有限公司      诚泰财产保险股份有限公司8	国华人寿保险股份有限公司      大众保险股份有限公司9	国泰人寿保险有限责任公司      鼎和财产保险股份有限公司10	海尔人寿保险有限公司           东京海上日动火灾保险11	海康人寿保险有限公司           都邦财产保险股份有限公司12	合众人寿保险股份有限公司    丰泰保险（亚洲）有限公司13	和谐健康保险股份有限公司    富邦财产保险有限公司14	恒安标准人寿保险有限公司    国元农业保险股份有限公司15	华汇人寿保险股份有限公司    华安财产保险股份有限公司16	华泰人寿保险股份有限公司    华泰财产保险有限公司17	华夏人寿保险股份有限公司    锦泰财产保险股份有限公司18	汇丰人寿保险有限公司           劳合社保险（中国）有限公司19	嘉禾人寿保险股份有限公司    乐爱金财产保险（中国）有限公司20	建信人寿保险有限公司           利宝保险有限公司21	交银康联人寿保险有限公司    美亚财产保险有限公司22	金盛人寿保险有限公司           民安保险（中国）有限公司23	君龙人寿保险有限公司           丘博保险（中国）有限公司24	昆仑健康保险股份有限公司    人保股份上海市崇明支公司25	利安人寿保险股份有限公司    日本财产保险(中国)有限公 司26	美国友邦保险有限公司北京分公司        日本兴亚财产保险（中国）有限责任公司27	美国友邦保险有限公司东莞支公司        三井住友海上火灾保险公司28	美国友邦保险有限公司佛山支公司        三星财产保险(中国)有限公司29	美国友邦保险有限公司广东分公司       上海安信农业保险股份有限公司30	美国友邦保险有限公司江门支公司        苏黎世保险公司北京分公司31	美国友邦保险有限公司江苏分公司        太保产险上海市宝山支公司32	美国友邦保险有限公司深圳分公司        太平财产保险有限公司33	民生人寿保险股份有限公司                  太阳联合保险(中国)有限公司34	平安健康保险股份有限公司                  泰山财产保险股份有限公司35	平安养老保险股份有限公司                  天安保险股份有限公司36	前海人寿保险股份有限公司                  天平汽车保险股份有限公司37	瑞泰人寿保险有限公司                         现代财产保险(中国)有限公司38	生命人寿保险股份有限公司                 信达财产保险股份有限公司39	太平人寿保险有限公司                        信利保险（中国）有限公司40	太平养老保险股份有限公司                 阳光农业相互保险公司41	泰康人寿保险股份有限公司                 英大泰和财产保险股份有限公司42	泰康养老保险股份有限公司                 永安财产保险股份有限公司...43	天安人寿保险股份有限公司                 永诚财产保险股份有限公司44	新光海航人寿保险有限责任公司          长安责任保险股份有限公司45	新华人寿保险股份有限公司                 长江财产保险股份有限公司46	信诚人寿保险有限公司                        浙商财产保险股份有限公司47	信泰人寿保险股份有限公司                 中国出口信用保险公司48	幸福人寿保险股份有限公司                 中国大地财产保险股份有限公司49	阳光人寿保险股份有限公司                 中国平安财产保险股份有限公司50	英大泰和人寿保险股份有限公司          中国人民财产保险股份有限公司51	长城人寿保险股份有限公司                 中国人寿财产保险股份有限公司52	长江养老保险股份有限公司                 中国太平洋财产保险股份有限公司53	长生人寿保险有限公司                        中航安盟财产保险有限公司54	招商信诺人寿保险有限公司                 中华联合财产保险股份有限公司55	正德人寿保险股份有限公司                 中华联合上海市崇明支公司56	中德安联人寿保险有限公司                 中煤财产保险股份有限公司57	中法人寿保险有限责任公司                 中意财产保险有限公司58	中国平安人寿保险股份有限公司          中银保险有限公司59	中国人民健康保险股份有限公司          众诚汽车保险股份有限公司60	中国人民人寿保险股份有限公司          紫金财产保险股份有限公司61	中国人寿保险股份有限公司	　62	中国人寿养老保险股份有限公司	　63	中国太平洋人寿保险股份有限公司	　64	中航三星人寿保险有限公司	　65	中荷人寿保险有限公司	　66	中宏人寿保险有限公司	　67	中美联泰大都会人寿保险有限公司	　68	中融人寿保险股份有限公司	　69	中新大东方人寿保险有限公司	　70	中意人寿保险有限公司	　71	中邮人寿保险股份有限公司", "question": "国内一共有多少家保险公司?", "number": 77}
{"answer": "中国大地财产保险股份有限公司是国务院同意，中国保险监督管理委员会批准设立的全国性财产保险公司。成立于2003年10月20日的3.813十亿人民币，注册资本，公司总部设在上海。是该公司的唯一再保险的直接保险公司， 国企背景和国际股东结构平台中国再保险（集团）有限责任公司（86.363％）宁波电器电力开发公司（5.770％）大唐国际发电股份有限公司（2.623％）健康元药业集团股份有限公司（1.311％） - 北京联合创新科技发展有限公司有限公司宋（1.311％）的新鸿基地产保险有限公司（0.787％） - 香港亚洲保险有限公司（0.262％，亚洲的合资企业有限公司（1.180％））泰国盘古大众保险股份有限公司（0.262％）印尼中亚保险有限公司（0.131％）", "question": "大地保险待遇怎么样", "number": 78}
{"answer": "中国人民保险集团央企有中国人寿，其他的保险公司也间接的是央企了、中国太平保险集团以及中国再保险，还有就是出口信用保险", "question": "保险公司类央企是哪几家", "number": 79}
{"answer": "93 安邦481839.55 安盟1821.52 阳光农业 161241.21 日本财产 11844.34 国寿财产 534294.84 安华农业 172527.65 国泰财产 392.35 中华联合 1912480.05 太平保险 426080.83 华农14445.67 大地财产 942448.47 美亚84736.15 丘博保险 11152.28 出口信用 350110.11 永诚261392.61 安信农业 41950.29 太保财 2781677.92 国元农业 21749.9 英大财产 1469.88 中煤财产 69；排名数据以2009年4月公开数据为准.93 阳光财产 528893.52 中意财产 2545.具体广东有多少就不知道了、普益财富于2009年6月1日发布的研究报告.97 永安560640.75 天安669774.71 长安责任 36229.29 丰泰10204.18 安诚71526.4 现代财产 5917.75 东京海上 40522.7 大众120478.12 三井住友 29370.68 安联21643.35 中银保险 159671.04 苏黎世 9771.84 都邦389808.39 利宝互助 11450。   公司名称 08年原保险保费收入(万元) 人保股份 10165607.38 渤海146627.87 三星25921.7 鼎和财产 12103.86 爱和谊 1853.53 平安财 2675134.1 华安74949.28 民安94043.76 太阳联合 19239.36 华泰248828.62 天平车险 116006.  2009保险公司排名  2009 年4 月 综合排名 信息透明度 保费收入 万能险业务 投连险业务 保守型账户 稳健型账户 平衡型账户 进取型账户 中国人寿 ★★★★★ 1 10 1 11 1 - 3 1 2 平安人寿 ★★★★★ 2 4 2 2 15 1 13 20 16 泰康人寿 ★★★★★ 3 12 6 6 7 - 18 6 3 华泰人寿 ★★★★★ 4 6 16 21 2 - 14 3 1 生命人寿 ★★★★★ 5 11 10 15 8 - 9 10 7 太平人寿 ★★★★★ 6 22 7 23 5 8 4 21 5 新华人寿 ★★★★★ 7 3 4 7 27 - - - 27 瑞泰人寿 ★★★★★ 8 27 35 4 16 3 15 14 11 中英人寿 ★★★★★ 9 8 11 12 22 7 16 13 21 中意人寿 ★★★★ 10 24 17 3 26 - 17 12 26 合众人寿 ★★★★ 11 25 9 17 10 - 21 2 9 海尔纽约 ★★★★ 12 21 37 25 18 - 6 22 18 国泰人寿 ★★★★ 13 15 38 29 14 - - 8 13 信诚人寿 ★★★★ 14 9 14 26 20 15 8 23 20 友邦保险 ★★★★ 15 16 8 18 23 9 20 19 23 首创安泰 ★★★★ 16 31 34 22 17  12 17 10 广电日生 ★★★★ 17 34 39 30 6 16 - 5 4 海康保险 ★★★★ 18 29 29 - 24 10 - 24 24 中德安联 ★★★ 19 23 23 33 21 4 - 6 22 联泰大都会 ★★★ 20 40 33 28 9 12 7 18 6 太平洋安泰 ★★★ 21 32 30 32 11  11 9 12 中美大都会 ★★★ 22 41 22 - 25 13 5 25 25 金盛保险 ★★★ 23 7 31 - 3 6 1 - 15 恒安标准 ★★★ 24 17 26 - 12 11 10 15 8 光大永明 ★★★ 25 28 28 - 4 5 2 7 14 中宏保险 ★★★ 26 37 24 - 13 14  4 19 人保寿险 ★★★ 27 1 5 5 - - - - - 中航三星 ★★ 28 5 40 1 - - - - - 招商信诺 ★★ 29 45 32 - 19 2 19 11 17 太保寿险 ★★ 30 18 3 9 - - - - - 嘉禾人寿 ★★ 31 13 27 24 - - - - - 华夏人寿 ★★ 32 20 18 27 - - - - - 信泰人寿 ★★ 33 30 36 10 - - - - - 国华人寿 ★★ 34 38 20 14 - - - - - 英大人寿 ★★ 35 43 19 8 - - - - - 正德人寿 ★★ 36 42 21 19 - - - - - 幸福人寿 ★ 37 44 12 13 - - - - - 恒康天安 ★ 38 39 44 - - - - - - 民生人寿 ★ 39 2 15 - - - - - - 阳光人寿 ★ 40 14 13 - - - - - - 中新大东方 ★ 41 19 42 - - - - - - 长城保险 ★ 42 26 25 - - - - - - 中保康联 ★ 43 33 43 - - - - - - 中法人寿 ★ 44 35 41 - - - - - - 君龙人寿 ★ 45 36 45 - - - - - - 数据来源,下面是财产上面是人寿：西南财经大学信托与理财研究所", "question": "中国一共有多少个品牌的保险公司？", "number": 80}
{"answer": "也就是国家拥有它大部分的股份!国寿是国家控股的股份公司国有与股分制并不是对立的啊，所以可以说是国有公司", "question": "中国人寿保险股份有限公司是国有企业还是股份制企业呢?", "number": 81}
{"answer": "适合您个人情况的才是最好的，相对于保险公司的排名、口碑信誉、意外险再根据实际情况选择相应的理财险，具体险种的选择更加重要，一般建议优先投保保障性质的健康险。　　国内实力较强进入世界五百强企业的保险公司主要有、中国人民保险集团公司。　　希望对您有所帮助以上回答你满意么：中国人寿保险（集团）公司、职业类别、泰康人寿保险股份有限公司 、中国平安保险（集团）股份有限公司、中国太平洋保险（集团）股份有限公司、新华人寿保险股份有限公司。　　对于投保商业保险、养老险更加贴合个人的需要。对于成年人来说，明确个人需求，建议在选择商业保险时可以根据具体的年龄、保额和缴费情况进行筛选　　你好、资产实力，对于个人投保来说", "question": "中国好的保险公司有哪些？哪家保险公司好？", "number": 82}
{"answer": "按照2010年1－11月保险公司（人身险）原保险保费收入排行榜1 中国人寿保险股份有限公司 31204629.90 2 中国平安人寿保险股份有限公司 14755838.28 3 新华人寿保险股份有限公司 8820785.31 4 中国太平洋人寿保险股份有限公司 8618642.80 5 泰康人寿保险股份有限公司 8172622.66 6 中国人民人寿保险股份有限公司 7731567.47 7 太平人寿保险有限公司 3061078.64 8 阳光人寿保险股份有限公司 1407750.66 9 生命人寿保险股份有限公司 1391630.67 10 中国人民健康保险股份有限公司 882340.98 11 民生人寿保险股份有限公司 755896.16 12 合众人寿保险股份有限公司 692631.60 13 华泰人寿保险股份有限公司 578645.15 14 中意人寿保险有限公司 571400.16 15 幸福人寿保险股份有限公司 528046.44 16 信诚人寿保险有限公司 495435.25 17 正德人寿保险股份有限公司 490337.83 18 平安养老保险股份有限公司 465474.27 19 中英人寿保险有限公司 454636.82 20 光大永明人寿保险有限公司 447325.27 更多信息(含各公司官方网站信息) 请参考: 2010年1－11月保险公司原保险保费收入排行榜: 2010年1－11月保险公司（财产险）原保险保费收入排行榜: ", "question": "中国到底有多少保险公司？排名怎样？", "number": 83}
{"answer": "现在是独立的保险公司。中国人民保险公司（中国人民人寿保险公司）是唯一的国有保险公司。中国人寿保险公司是独立的商业保险公司。后来中国人民保险公司发现寿险有着极大的市场，于是重新设立了寿险子公司——中国人民人寿保险公司中国人寿保险是从中国人民保险公司分离出去的", "question": "中国人寿保险和中国人民人寿保险公司有什么不同？", "number": 84}
{"answer": "你是要卖保险，还是要买保险，得看你所在城市得保险情况", "question": "现在哪家保险公司最好？求推荐", "number": 85}
{"answer": "现在国内大一些的哗功糕嘉蕹黄革萎宫联保险公司，就是国寿、新华、平安这些吧，建议你最好选大公司的产品，肯定是更有保障的。我自己买的是新华的产品，叫祥瑞一生，我觉得保障很全面，包括身价、意外、健康、养老等多重保障呢，大病能保35种，关键是保费低保障高啊。", "question": "求推荐有实力的保险公司？", "number": 86}
{"answer": "1996年，中国人民银行（当时还没有保监会，金融行业由央行统管）要求产险、寿险分业经营，于是中国人民保险公司分割为产险和寿险两个公司，其中寿险公司全称为中国人寿保险股份有限公司，简称中国人寿2002年，中国人民保险公司第二次拆分，拆分为人保集团下属的三家公司，分别为：经营财产险的：中国人民财产保险股份有限公司，简称人保财险；经营短期人身险的：中国人民健康保险股份有限公司，简称人保健康；经营人寿保险的：中国人民人寿保险股份有限公司，简称人保寿险。所以你说的是两家公司，一家是“中国人寿”，一家是“人保寿险”，前身都是1951年成立的中国人民保险公司，都是老牌国有企业，也都比较有实力", "question": "中国人寿保险和中国人民人寿保险是同家公司吗", "number": 87}
{"answer": "给老人买的话,补充社会保险,商业保险方面买一张100元的意外卡即可 满意请采纳", "question": "哪家保险公司信誉好啊?", "number": 88}
{"answer": "com/p/3851919003" target="_blank">http。判断保险公司的实际情况，是需要根据保险公司的保险产品.baidu。这里不知道您的具体情况，建议您还是到保险公司或者保险网络平台进行具体的了解、服务等方面的综合情况进行全面判断的！目前随着交流的进步://tieba://tieba您好，您可以看看最新的十大保险公司排名及根据（", "question": "保险公司排名？中国哪家保险公司 比较好呢？？", "number": 89}
{"answer": "五险：指的是五种保险，包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险和生育保险。其中养老保险、医疗保险和失业保险，这三种险是由企业和个人共同缴纳的保费，工伤保险和生育保险完全是由企业承担的。个人不需要缴纳。五险是法定的，是国家强制必须缴纳的，任何企事业单位都不得以任何理由拒绝缴纳。", "question": "目前国家有哪些强制保险是企业必须为员工办的?", "number": 90}
{"answer": "2015年十大保险公司排名：1、中国人寿：中国人寿保险(集团)公司及其子公司构成了我国最大的商业保险集团，是中国资本市场最大的机构投资者之一。2、中国平安：中国平安全称中国平安保险(集团)股份有限公司，是一家在香港交易所上市的金融公司。是于1988年诞生于深圳蛇口，是中国第一家股份制保险企业，至今已发展成为融保险、银行、投资等金融业务为一体的整合、紧密、多元的综合金融服务集团。3、太平洋保险：中国太平洋保险，又称太平洋保险，简称中国太保或太保，前身是中国太平洋保险公司，成立于1991年5月13日，是经中国人民银行批准设立的全国性股份制商业保险公司。4、中国人保PICC：中国人民保险集团股份有限公司(简称中国人保)是一家综合性保险(金融)公司，注册资本为306亿元人民币。5、新华保险：新华人寿保险股份有限公司(简称“新华保险”)成立于1996年9月，总部位于北京市，是一家大型寿险企业。6、泰康保险：泰康人寿保险股份有限公司系1996年8月22日经中国人民银行总行批准成立的全国性、股份制人寿保险公司，公司总部设在北京。7、友邦保险：美国友邦保险有限公司(简称“友邦保险 ”或“AIA”)以香港为总部，是美国国际集团的全资附属公司，于1931年成立，已服务亚洲地区的广大客户70多年之久。8、中国太平：中国太平人寿历史悠久，1929年始创于上海，1956年移师海外专营寿险业务，曾是中国近现代史上实力最强、规模最大、市场份额最多的民族保险企业之一，也是现今中国保险市场上经营时间最长和品牌历史最悠久的中资寿险公司之一。9、阳光保险：阳光保险集团股份有限公司是国内七大保险集团之一、中国500强企业。10、生命人寿：生命人寿保险股份有限公司是一家国际化股份制专业寿险公司，经保监会批准，2001年12月28日在上海成立。", "question": "中国保险公司排名", "number": 91}
{"answer": "在2014年1月份寿险公司保费排名中，排名前十名的保险公司中，呈正增珐钉粹固诔改达爽惮鲸长的公司是有两家的，即平安和太平。2013年1月原保费收入排名按照名次排序为：国寿股份、平安寿、新华、太保寿、泰康、人保寿险、太平人寿、生命人寿、中邮人寿、阳光人寿、民生人寿、合众人寿、人保健康、工银安盛、国寿存续、友邦、农银人寿、建信人寿、百年人寿、平安养老、华夏人寿、幸福人寿、中意、华泰人寿、中融人寿、光大永明、长城、信诚、中美联泰、中英人寿、国华、招商信诺、海康人寿、信泰、利安人寿、中宏人寿、太平养老、中荷人寿、中德安联、天安人寿、恒安标准、安邦人寿、昆仑健康、东吴人寿、英大人寿、新光海航、北大方正人寿、交银康联、国泰人寿、中航三星、前海人寿、中新大东方、长生人寿、君龙人寿、平安健康、汇丰人寿、华汇人寿、瑞泰人寿、正德人寿、吉祥人寿、中韩人寿、和谐健康、中法人寿、珠江人寿、复星保德信、弘康人寿。其中，工银安盛、友邦、中意、华泰人寿、信诚、中美联泰、中英人寿、招商信诺、海康人寿、中宏人寿、中荷人寿、中德安联、恒安标准、新光海航、北大方正人寿、交银康联、国泰人寿、中航三星、中新大东方、长生人寿、君龙人寿、平安健康、汇丰人寿、瑞泰人寿、中韩人寿、中法人寿、复星保德信属于外资公司。根据2013年保险公司的主打产品比较，按照星级排名顺序，依次为：平安人寿、合众人寿、新华人寿、太平洋人寿、太平人寿、阳光人寿、中国人寿、泰康人寿、人保寿险、中邮人寿。~如果你认可我的回答，请及时点击【采纳为满意回答】按钮~~手机提问的朋友在客户端右上角评价点【满意】即可。~你的采纳是我前进的动力~~O(∩_∩)O，互相帮助，祝身体健康，学习/工作顺利，生活愉快！", "question": "中国总共有多少家保险公司啊，能发排名最好，谢谢！", "number": 92}
{"answer": "中国人民财产保险股份有限公司（PICC P&C，简称“中国人保财险”，下同）是经国务院同意、中国保监会批准，于2003年7月由中国人民保险集团公司发起设立的、目前中国内地最大的非寿险公司，注册资本111.418亿元。其前身是1949年10月20日经中国人民银行报政务院财经委员会批准成立的中国人民保险公司。是国营企业.中国太平洋保险（集团）股份有限公司（以下简称“中国太平洋保险”）是在1991年5月13日成立的中国太平洋保险公司的基础上组建而成的保险集团公司，总部设在上海， 2007年12月25日在上海证交所成功上市，2009年12月23日在香港联交所成功上市。  中国太平洋保险以“做一家负责任的保险公司”为使命，以“诚信天下，稳健一生，追求卓越”为企业核心价值观，以“推动和实现可持续的价值增长”为经营理念，不断为客户、股东、员工、社会和利益相关者创造价值，为社会和谐做出贡献。", "question": "中国人民财产保险股份有限公司是什么性质？", "number": 93}
{"answer": "体还真不知道，几年前就40多家了，这几年保险公司成立的非常快，现在更多了", "question": "目前为止我国一共有多少家保险公司（包括集团）", "number": 94}
{"answer": "在实行的外包制，是所有用工制度中最不得人心，，。，对 员工剥削最大的，没有其他的福利。没有社保，外勤员工是不受劳动法压束的，", "question": "中国人寿保险股份有限公司属于哪种用人单位??????", "number": 95}
{"answer": "具体情况你可以拨打保险公司的客服电话确认查询", "question": "截止到2015年底,中国已有财产保险公司多少家", "number": 96}
{"answer": "中国人寿、中国人保、中国太平保险集团和中国出口信用保险公司正式升格为副部级单位", "question": "哪些保险公司是央企", "number": 97}
{"answer": "也就是说经营人寿保险的不得经营财险。 不知道这些是不是您想要的答案，因为法律规定财险是可以破产的，别的当然也有像楼上所说的那样大大小小有100多家，的确这三家保险公司是最值得说的也是我国保险业的前三名、中国平安、新华人寿，它们是独立经营的楼上说得很好。 保险范围可以分为人寿保险和财险，中国人寿，而人寿是除分立合并外不得解散", "question": "在中国有哪些保险机构？", "number": 98}
{"answer": "第一名 中国人寿保险股份有限公司 在国内寿险公司的排名中，中国人寿在市场分额和利润两方面排名第一，赔款准备金充足率上排名第一，流动性和稳定性上分别排名第4和第7。鉴于此，虽然该公司的资本能力方面比其他保险公司略低一筹，但是从综合能力来看仍位居首位。第二名 中国平安人寿保险股份有限公司 平安人寿总体竞争力排名为第二位，主要因为其在市场规模上排名第2位，盈利能力排在第3位，资产流动性也很靠前，排在第5位。其他指标上，其资本能力比较靠近行业平均水平，排名第10位，赔款准备金充足率和经营稳定性则相对靠后，都在第15位。由于其净资产增长率太低，以至于公司稳定性相对较低。 第三名 中国太平洋人寿保险公司 太平洋人寿的市场总体竞争力排名第三。这主要得益于其较强的资产流动性（第1名）、市（第3名）和较高的盈利能力（第5名）。但是该公司在其他指标上的表现则略逊一筹。 其中，资本排在第12名，赔款准备金充足率排在第13名，特别是经营稳定性，在我们所统计的25家寿险公司中排到第24名。同时，由于净资产增长率太低，导致其总体稳定性相对较低。", "question": "中国排名前三的保险公司是那三个", "number": 99}
{"answer": "　　主要看理赔的服务态度、速度，特色。中国人保、中国平安、中国人寿和中国太平洋等几家大保险公司都做得不错。　　1、中国人民保险公司（简称中国人保）于1949年10月20日经中华人民共和国政务院批准在北京西郊民巷108号挂牌成立。作为新中国保险事业的缔造者和开拓者，中国人保在60多年的改革发展征程中，始终秉承“人民保险、服务人民”的使命，积极履行企业社会责任，为服务经济社会发展和保障国计民生，提供了全方位、高质量的保险保障和服务，铸就了新中国民族保险业的辉煌。　　2、中国平安保险（集团）股份有限公司（简称“中国平安”，“公司”，“集团”）于1988年诞生于深圳蛇口，是中国第一家股份制保险企业，至今已发展成为融保险、银行、投资三大主营业务为一体、传统金融与非传统金融并行发展的个人综合金融服务集团之一。公司为香港联合交易所主板及上海证券交易所两地上市公司，股票代码分别为2318和601318。　　3、中国人寿保险（集团）公司及其子公司构成了我国最大的商业保险集团，是中国资本市场最大的机构投资者之一。中国人寿保险（集团）公司已连续11年入选《财富》全球500强企业，排名由2003年的290位跃升为2013年的111位；连续7年入选世界品牌500强，2013年位列第237位；所属寿险股份公司继2003年12月在纽约、香港两地同步上市之后，又于2007年1月回归境内A股市场，成为内地资本市场“保险第一股”和全球第一家在纽约、香港和上海三地上市的保险公司，目前已成为全球市值最大的上市寿险公司。　　4、中国太平洋保险（集团）股份有限公司（简称“中国太平洋保险”）是在1991年5月13日成立的中国太平洋保险公司的基础上组建而成的保险集团公司，总部设在上海。公司旗下拥有寿险、产险、资产管理、养老保险和在线服务等专业子公司，建立了覆盖全国的营销网络和多元化服务平台，为全国近8000万客户提供全方位风险保障解决方案、投资理财和资产管理服务。", "question": "如何选择保险公司？ 哪家保险公司好一些？", "number": 100}
{"answer": "中国平安，中国人寿，太平洋保险，2015年排名前3名的公司。中国平安保险（集团）股份有限公司（以下简称“中国平安”，“公司”，“集团”）于1988年诞生于深圳蛇口，是中国第一家股份制保险企业，至今已发展成为融保险、银行、投资三大主营业务为一体、核心金融与互联网金融业务并行发展的个人金融生活服务集团之一。公司为香港联合交易所主板及上海证券交易所两地上市公司，股票代码分别为2318和601318。中国平安在2014年《福布斯》“全球上市公司2000强”中名列第62位；美国《财富》杂志“全球领先企业500强”名列第128位，并蝉联中国内地非国有企业第一；除此之外，在英国WPP集团旗下Millward Brown公布的“全球品牌100强”中，名列第77位，在全球保险品牌中排名第一；在全球最大的品牌咨询公司Interbrand发布的最佳中国品牌排行榜”中，名列第六位，成为中国保险业第一品牌。中国人寿保险（集团）公司及其子公司构成了我国最大的商业保险集团，是中国资本市场最大的机构投资者之一。2014年，营业收入5375.83亿元，总保费收入达到4,069.34亿元，境内寿险业务市场份额为27.02%，总资产达到27,467.95亿元。中国太保是国内领先的综合性保险集团，公司通过覆盖全国的营销网络和多元化服务平台，为全国约9,000万客户提供全方位风险保障解决方案、投资理财和资产管理服务。中国太保坚持“专注保险主业，价值持续增长”的发展战略，同时推动“以客户需求为导向”的转型发展，在本报告期，公司价值持续增长，财务结果表现良好。上半年主要受益于投资收益的大幅增加，集团实现净利润（注1）112.95亿元，同比增长64.9%；每股收益（注1）1.25元，同比增长64.9%；加权平均净资产收益率（注1）9.1%，同比提升2.5个百分点。太保寿险上半年实现新业务价值72.27亿元，同比增长38.2%。太保产险承保扭亏为盈，综合成本率为99.5%。集团内含价值1,938.66亿元，较上年末增长13.2%；集团有效业务价值（注2）841.52亿元，较上年末增长13.6%。", "question": "哪家保险公司好？实力雄厚一点？", "number": 101}
{"answer": "如果你要选择的话，要真正成为我们的钱还不知道那是是净赚还是净亏呢，保险公司的分红概念和股票的分红是有着很大区别的！你说呢，都还是虚的，他都按照你的保额来给你计算分红，最主要是需要看看你们的来了利益需求。这样乍听来看，我的承诺，因为保险说白了还是一个保障？您的平安。但是他们在宣导时会向你们提出一个所谓的英式分红和美式分红的概念。你说呢，保障才是最为重要的，这都是保险公司的一个营销手段，来降低您和他人在投保时能够抵御保险资产在通货膨胀时发生贬值的风险！新华的这个产品还真得不错，经营稳健的保险公司，这样更能够实现的目的！”可是不知道你有没有注意听说这些钱是不能现在领取的？也就是说这些钱只不过是账面价值，我也很诧异，“哇塞，就像我们炒股所说的浮亏和浮赢一样。其实我不太建议你们投保过于关注这个分红问题，分红最大的目的是希望通过分红，就选择一家综合实力强，没有想到新华人寿一个多事的公司还能有那么高的收益率，回归本源。并且一再强调他们的分红是英式分红的保额分红无论是你所交的年限是多长？其实无论是那种分红方式他给你办的红双喜C款我有了解过，他们所说的80%看了我也很吃惊", "question": "新华保险公司实力如何", "number": 102}
{"answer": "小公司做起来相对难一点，缴纳5险一金；有固定底薪，15年国家规定保险行业实行员工制，大专以上学历，同时佣金比例也增长10%到15%总的来说前景一片大好，太平洋，选择保险就要选择大公司十八大以后国家提出大力支持商业保险，平安，一线城市已经开始实行，不过国家同时提高了保险行业的门槛，而且淘汰率高达65%，二三线城市15年实行，人寿", "question": "现在做保险怎么样，哪家保险公司好？", "number": 103}
{"answer": "养老险更加贴合个人的需要、职业类别、口碑信誉。　　对于投保商业保险、中国平安保险（集团）股份有限公司，一般建议优先投保保障性质的健康险，明确个人需求、中国太平洋保险（集团）股份有限公司、中国人民保险集团公司，具体险种的选择更加重要　　你好，适合您个人情况的才是最好的。　　国内实力较强进入世界五百强企业的保险公司主要有：中国人寿保险（集团）公司、新华人寿保险股份有限公司、意外险再根据实际情况选择相应的理财险。对于成年人来说，相对于保险公司的排名，建议在选择商业保险时可以根据具体的年龄、保额和缴费情况进行筛选、资产实力、泰康人寿保险股份有限公司 ，对于个人投保来说", "question": "国内有哪些排名比较好的保险公司呢？", "number": 104}
{"answer": "还被评为世界500强企业中利润增长最快的企业，效益最好的保险公司，实力最强。今年的排名为159位。连续五年入选《财富》杂志评选的世界五百强肯定是中国人寿撒全亚洲规模最大", "question": "哪个保险公司实力最强", "number": 105}
{"answer": "保险行业在中国发展的几十年间，从最初的一家保险公司到如今300多家保险公司，取得了突飞猛进的成绩，同时保费也在高速增长。各个保险公司不论是在规模上，还是在保费收入等方面都存在着巨大差异，结合用户最关心的因素，保临会对各大保险公司进行了评估。在进入前十名的中国保险公司中，十大保险公司排名前三名——中国人寿、平安、人保——不仅在中国被列为前三，而且他们也跻身亚洲前150家保险公司的前十名。中国保险公司在亚洲的强大竞争力。另外，中小保险公司的力量也不可忽略，其保费收入取得较快增长，同时在追赶大牌保险公司的过程中，不断推出自己的特色产品，逐步扩大了自己的影响力。十大人寿保险公司：1、中国人寿 2、平安人寿 3、新华人寿 　4、太平洋人寿 5、泰康人寿　6、人保寿险 7、太平人寿 8、生命人寿 9、阳光人寿 10、人保健康", "question": "保险公司前十强有哪几家？", "number": 106}
{"answer": "应该是从1999年，当时有社会保险征缴暂行条例之后劳动法和劳动合法俯饥碘渴鄢韭碉血冬摩同法等强化了去年社保法生效再往前就不太清楚了我个人的看法目前五险都强制缴纳", "question": "请问国家是从什么时候开始强制要求企业为员工缴纳保险的？强制缴纳的都有哪几种险？", "number": 107}
{"answer": "您好！前100名太多了，一般排名以前10名比较多。国内的保险公司其实相差不大，大部分的保险公司都是差不多的。一般在选择保险的时候重点可以放在具体的产品上！具体的保险公司排名您可以参考一下保险公司前十强：希望我的回答对您有帮助！如果您还有其他的问题可以继续和我联系！", "question": "保险公司排名榜2015前100名国内", "number": 108}
{"answer": "比上年同期增加125，4月26日在中国保监会召开的一季度新闻发布会上.47亿元，介绍今年一季度我国保险业发展的总体状况时谈到，同比增长8，截至到今年一季度保监会主席助理、新闻发言人袁力、保险公司93家，全国共有保险集团公司6家.48% 。全国共实现保费收入1601.16亿元，保险资产管理公司5家", "question": "中国目前保险公司一共有多少家", "number": 109}
{"answer": "2016福布斯保险榜：中国平安全球第一！中国人寿全球第六！", "question": "2015年保险公司排名", "number": 110}
{"answer": "您好，中国人寿是个大型的国有股份制保险公司，不过不属于公务员编制。", "question": "公务员招聘，中国人寿保险股份有限公司属于国有单位吗？", "number": 111}
{"answer": "中保财险，太平洋财险，中华联合，等", "question": "截止到2015年承保车险业务的保险公司有哪几家?", "number": 112}
{"answer": "保险公司嘛，肯定有人满意有人不满意的", "question": "中国人民财产保险股份有限公司是什么东西", "number": 113}
{"answer": "2016福布斯保险榜：中国平安全球第一！中国人寿全球第六！", "question": "2015年保险公司排名", "number": 114}
{"answer": "安全程度相同，因此特别建议你要遵循“明确需求——&gt不要在意于怎样选择保险公司，就是为什么要买保险！首先，所谓保险需求。所有关键就是要买对险种，无论是费率还是保险内容上有大同也有小不同，这险种效率也越高，这就是合理的险种选择，进行轻重缓急的取舍，实际你的所有需求不一定都能得到满足，基本会有比较合理的结果，国内保险公司规模上是有大有小，明确需求;初步选择——&gt，通俗说就是买的合算，这种吻合度越高，或是希望达到什么愿望。前提明确后；都以具体保单条款为合同原则！最简单有效就直接找几家当地不同公司的代理人，看哪个险种或是组合能最有效满足自己的需求。如此过程下来，进行比较和选择，但是大家都是统一的国家监管，实际没有可操作性？也许要求和期望很多，目的就是大方向上遵循保险功能。我们知道一份合适保险的依据在于这款险种的保险利益是否是最有效最直接针对客户的需求（买保险的目的），优秀的保险代理人是要综合考虑，不存在哪个理赔好哪个不好理赔的问题;有效选择”的科学流程，也可以网上通过第三方保险中间网站的保险招标平台，想解决什么问题;洽谈求证——&gt，不存在险种好坏或是特别优势；然后就是说明自己大概的经济能力或是大致保费预算，根据设定的规范流程，通过合理的险种组合来最有效的实现你的保险需求，实施开放式方案征集和比较操作，那就是你要的，没有关系，直接在线匿名征集不同保险公司为你量身定制的具体保险方案；大家都是统一的险种设计背景参数，方向明确是正确买保险的第一步，如果担心可能的骚扰或纠缠，但是最好心中给其排个次序，小方向上满足不同客户的细节需求", "question": "哪家保险公司比较好？怎样比较呢？", "number": 115}
{"answer": "平安保险3.阳光保险9.太平洋保险6.太平人寿8.人保寿险7.新华保险4中资保险公司1.中国人寿2.生命人寿10.泰康人寿5", "question": "中国保险公司排名前十名是那几个，谢谢？", "number": 116}
{"answer": "太平洋。希望能帮到你、新华！国内较大的保险公司很挺多的。其实买保险的话，这样才能买到适合自己的保险、泰康等，最主要是保险代理人是否专业和不忽悠，比如平安，保险公司是其次、太平、国寿你好", "question": "国内保险公司排名哪家好？", "number": 117}
{"answer": "这里建议你还是结合个人实际年龄您好，一些大的保险公司实力都比较强，身体健康状况.cn/R7fMper" target="_blank">http，性别等情况到保险公司对比选择，更重要的是买到适合的保险://t，这里给你提供一个保险怎么买的参考链接：", "question": "在中国，哪家保险公司实力最强，在哪家买保险最好", "number": 118}
{"answer": "现在人们大多数不认可", "question": "保险行业是以后的趋势吗？现在去做保险怎么样？", "number": 119}
{"answer": "你这个问题问的有点广，只能这样给你回答，分为三种第一种、以中国人寿，中国人保，新华保险，太平保险这四个央企为代表的，应该算是属于国有的，不过因为他们有的上市，一部分股权是在基金和个人手里面第二种，以农银人寿、建信人寿，英大人寿等银行控股、央企控股的保险公司，但只能算是控股，不能算是国家所有第三种，平安保险，太保等公司，有国资委的影子，但是不控股，就是股份制保险公司", "question": "请问中国有哪些保险公司是国家的？", "number": 120}
{"answer": "我本人就买了好几份新华保险，所以业务发展的也很好，因为他们的险种好新华保险公司是一个年轻的保险公司，我想他们会成功的，如果他们继续推出好险种", "question": "新华保险公司的评价如何？", "number": 121}
{"answer": "您只要相信自己，客户最有权评价保险公司，哪一个风险离我们更近，您觉得自己的寿命与保险公司的寿命哪一个可能会更长，您的保障利益都不会因为保险公司的破产而受到损失，我们应该相信谁，保险公司都要比您个人的承受能力强。从客观上讲，所以有再保险公司。对吗。但是。在实际经营中。您看到了保险公司经营中的风险？人生的风险与保险公司经营中的风险相比，并不是讲某一个客户的评价就能够决定的。您相信哪一家公司？那么，您确信您能够活到什么时候？ 2　　1，保险公司的实力谁说了算？您的依据是什么。从情感上讲，注册资本金是重要的参考依据，您还有什么更好的方式为自己准备养老金。您担心的也正是这一点。在任何风险的赔付能力上，分出其经营风险？除了保险公司？没有不存在风险的保险公司，就应该相信保险公司。另外； 3，保险公司也会想尽办法降低自己的风险，每一个代理人都会说自己代理的保险公司最好，完全在于您自己的感觉。要听口碑如何。无论您选择哪一家公司，每年的保费收入和经营业绩也是最重要的参考。 4，风险无处不在", "question": "哪家保险公司最可靠？", "number": 122}
{"answer": "社保五险一金是国家法律强制规定，但各个地方实施方面有出入，有的只缴纳养老，有的只缴很旦掸测赶爻非诧石超将少的工伤，有的只缴医疗等。", "question": "我国是什么时候强制企业缴纳社会保险的?", "number": 123}
{"answer": "com/p/3953947875买保险需要结合被保险人的实际情况综合分析：", "question": "进中国二十强的保险公司名单有哪些", "number": 124}
{"answer": "中国平安保险第六名.新华人寿 第四名.中国人保 第五名.中国人寿 第二名.太平人寿 第八名第一名.泰康保险 第九名.华泰人寿 第七名.太平洋保险 第三名.出口保险 第十名", "question": "2015世界保险公司排名榜2014", "number": 125}
{"answer": "人保财险是属于人保集团的一个子公司，而且即便在市场竞争激烈的今天。四大银行都比不上，证券，中国人寿，人保健康险，是国有企业，甚至很多省公司一把手都有政府的背景。是一个涵盖了所有金融产品的以保险为主营业务的大型国有金融集团。然后。中国人保.，第一大老板是中央财政部，中国太平。股权10%左右，人保集团下属第一序列有人保财险.第二大老板是国家社保基金，银行等企业，股权88%，人保寿险，人保资产管理等公司。集团高管及集团相关管理者由中央组织部任命，人保投资首先回答你这个问题，另外第二序列可以找到基金.，中国再保险同属保险业四大副部级央企，人保集团的国有血统还是非常纯正的。她有两个老板（即股东）", "question": "中国人民财产保险股份有限公司是国有企业吗", "number": 126}
{"answer": "93 安邦481839.55 安盟1821.52 阳光农业 161241.21 日本财产 11844.34 国寿财产 534294.84 安华农业 172527.65 国泰财产 392.35 中华联合 1912480.05 太平保险 426080.83 华农14445.67 大地财产 942448.47 美亚84736.15 丘博保险 11152.28 出口信用 350110.11 永诚261392.61 安信农业 41950.29 太保财 2781677.92 国元农业 21749.9 英大财产 1469.88 中煤财产 69；排名数据以2009年4月公开数据为准.93 阳光财产 528893.52 中意财产 2545.具体广东有多少就不知道了、普益财富于2009年6月1日发布的研究报告.97 永安560640.75 天安669774.71 长安责任 36229.29 丰泰10204.18 安诚71526.4 现代财产 5917.75 东京海上 40522.7 大众120478.12 三井住友 29370.68 安联21643.35 中银保险 159671.04 苏黎世 9771.84 都邦389808.39 利宝互助 11450。   公司名称 08年原保险保费收入(万元) 人保股份 10165607.38 渤海146627.87 三星25921.7 鼎和财产 12103.86 爱和谊 1853.53 平安财 2675134.1 华安74949.28 民安94043.76 太阳联合 19239.36 华泰248828.62 天平车险 116006.  2009保险公司排名  2009 年4 月 综合排名 信息透明度 保费收入 万能险业务 投连险业务 保守型账户 稳健型账户 平衡型账户 进取型账户 中国人寿 ★★★★★ 1 10 1 11 1 - 3 1 2 平安人寿 ★★★★★ 2 4 2 2 15 1 13 20 16 泰康人寿 ★★★★★ 3 12 6 6 7 - 18 6 3 华泰人寿 ★★★★★ 4 6 16 21 2 - 14 3 1 生命人寿 ★★★★★ 5 11 10 15 8 - 9 10 7 太平人寿 ★★★★★ 6 22 7 23 5 8 4 21 5 新华人寿 ★★★★★ 7 3 4 7 27 - - - 27 瑞泰人寿 ★★★★★ 8 27 35 4 16 3 15 14 11 中英人寿 ★★★★★ 9 8 11 12 22 7 16 13 21 中意人寿 ★★★★ 10 24 17 3 26 - 17 12 26 合众人寿 ★★★★ 11 25 9 17 10 - 21 2 9 海尔纽约 ★★★★ 12 21 37 25 18 - 6 22 18 国泰人寿 ★★★★ 13 15 38 29 14 - - 8 13 信诚人寿 ★★★★ 14 9 14 26 20 15 8 23 20 友邦保险 ★★★★ 15 16 8 18 23 9 20 19 23 首创安泰 ★★★★ 16 31 34 22 17  12 17 10 广电日生 ★★★★ 17 34 39 30 6 16 - 5 4 海康保险 ★★★★ 18 29 29 - 24 10 - 24 24 中德安联 ★★★ 19 23 23 33 21 4 - 6 22 联泰大都会 ★★★ 20 40 33 28 9 12 7 18 6 太平洋安泰 ★★★ 21 32 30 32 11  11 9 12 中美大都会 ★★★ 22 41 22 - 25 13 5 25 25 金盛保险 ★★★ 23 7 31 - 3 6 1 - 15 恒安标准 ★★★ 24 17 26 - 12 11 10 15 8 光大永明 ★★★ 25 28 28 - 4 5 2 7 14 中宏保险 ★★★ 26 37 24 - 13 14  4 19 人保寿险 ★★★ 27 1 5 5 - - - - - 中航三星 ★★ 28 5 40 1 - - - - - 招商信诺 ★★ 29 45 32 - 19 2 19 11 17 太保寿险 ★★ 30 18 3 9 - - - - - 嘉禾人寿 ★★ 31 13 27 24 - - - - - 华夏人寿 ★★ 32 20 18 27 - - - - - 信泰人寿 ★★ 33 30 36 10 - - - - - 国华人寿 ★★ 34 38 20 14 - - - - - 英大人寿 ★★ 35 43 19 8 - - - - - 正德人寿 ★★ 36 42 21 19 - - - - - 幸福人寿 ★ 37 44 12 13 - - - - - 恒康天安 ★ 38 39 44 - - - - - - 民生人寿 ★ 39 2 15 - - - - - - 阳光人寿 ★ 40 14 13 - - - - - - 中新大东方 ★ 41 19 42 - - - - - - 长城保险 ★ 42 26 25 - - - - - - 中保康联 ★ 43 33 43 - - - - - - 中法人寿 ★ 44 35 41 - - - - - - 君龙人寿 ★ 45 36 45 - - - - - - 数据来源,下面是财产上面是人寿：西南财经大学信托与理财研究所", "question": "中国一共有多少个品牌的保险公司？", "number": 127}
{"answer": "不证明治疗的好坏，只是厂家在出厂销售前，管理机构强制或者厂商自愿购买的责任保险，因产品原因引起的消费者损失，一切都由保险公司承担。只能说质量上比较有保障吧，因为所有保险公司在承保这种责任险时，都是进行一些质量合格的检验，市场销售后质量反馈等一些有力调查。", "question": "“本产品由中国人民财产保险股份有限公司承保”这句话代表什么？", "number": 128}
{"answer": "永安，大众，天安，大地，平安，天平，华泰， 我知道的办理汽车保险业务的不全不过也不少，安邦，都邦，渤海（新公司）华夏（新），太平，太平洋，人保，华安，还听说有一个叫东安保险公司的，阳光，中华联合，美亚（外）中银（不可办理交强险）安诚（新公司），永诚大概有400多家保险公司", "question": "我国一共有多少个保险公司？有哪些是可以办理汽车保险业务的？？", "number": 129}
{"answer": "您好！据OK保险网统计，2015年1-7月寿险业务保费收入排名前十的公司（中资）分别为：", "question": "2015年保险公司排名", "number": 130}
{"answer": "如果您是买保险的话.baidu.baidu。希望我的回答对您有帮助.html）！中国保险公司比较出名的像是平安，对于前十名的保险公司、人寿等等.html" target="_blank">http.com/question/1382151121270056860，建议您最好是把重点放在具体的产品上.com/question/1382151121270056860://zhidao，根据产品来选择适合您的保险://zhidao，比较详细您好，您可以参考2015年保险公司排名（", "question": "中国十大保险公司的排名有谁知道？", "number": 131}
{"answer": "这里建议你还是结合个人实际年龄您好，一些大的保险公司实力都比较强，身体健康状况.cn/R7fMper" target="_blank">http，性别等情况到保险公司对比选择，更重要的是买到适合的保险://t，这里给你提供一个保险怎么买的参考链接：", "question": "在中国，哪家保险公司实力最强，在哪家买保险最好", "number": 132}
{"answer": "那么很快就会发展起来，只要你买了他就高兴，而是做保险的人整体素质不高，但一味追求热销产品,已经发展成多元化选择保险作为理财项目对待。你看这个数据很明显的说明了中国人的保险意识是比较底；其实保险品种很多，一旦保险行业有了规范;这句话代表保险从业人员的工作情形一点都没有夸张,所以讲保险是一个骄阳行业，他可能会一句话不说，现在中国人寿正在发展大学生团队，人人都去买，意思是说莫险种热销，要求高素质的人在从事保险行业,随着社会不断发展，而且因人而异！保险行业是骄阳行业，之所以中国的保险行业让人嗤之以鼻,保险呢行是最考验人的一个行业，因为保险是我们以后的一个准备，日本是百分之700，但是一年比一年增加，并不是保险不好，反而会成为负担，做为保险从业人员可能很少会告诉你你不适合买这样的，不但起不到保障功能!不过,人们买保险己经不象过去那样单一买份保障型,朝气勃勃，更希望你能在这样一个大行业中取得成功，而适合买那样的,人民生活水平不断提高。另外。香港是百分之120!中国买了保险的人只有百分30,在保险行业有句名言，赢得掌声~，并不是每个人都适合买同一种保险:[有信心不一定是成功,无信心肯定是失败];我的见解是。虽说保险是承担风险的产物。所以你如果真的选择了保险行业的话:[一年保险三年人]，希望你能认真对待每一个客户,人民的风险意识已大大提高再说说中国的保险行业", "question": "现在保险行业趋势如何", "number": 133}
{"answer": "　　每一个行业的产生和发展都有其特定的社会功能需要，有需求就会有供应，包括保险行业在内的所有社会行业都有社会资源合理分配的功能，360行，行行出状元。从这个意义上讲，任何行业包括保险行业都是有前途的，关键是个人的努力和社会发展的需要时代背景。　　1929年11月20日，太平保险有限公司 在上海成立，在国内、香港和东南亚地区设立了多家分机构，成为当时我国保险市场上一家实力雄厚的民族保险公司。　　1949年10月20日，中国人民保险公司在北京成立，宣告了新中国第一家全国性大型综合国有保险公司的诞生。1956年，太平停办国内业务，专营境外业务。1958年12月，全国财政会议正式决定全面停办国内保险业务。文革开始后，保险行业全面停顿，1979年11月19日，中国人民银行在北京召开了全国保险工作会议，停办20多年的国内保险业务开始复业。中国保险学会成立。保险行业受社会时代背景的影响是显而易见的。　　现阶段，精神文明建设的程度与物质文明建设是脱节的，或者说是没有跟上物质文明的建  设人心浮动，社会诚信受到很大的压抑，人的价值观念也发生了微妙地变化，社会普遍缺乏诚信的正能量，这个为保险提供了一定的社会基础和思想基础，为保险业的开展提供了一定程度的动力，同时，保险行业的部分不合理的行为也给保险行业的名誉造成了恶劣的影响，这是个二元化的题目，对于保险从业者来说，现在的时代环境（政治环境）是对保险业有利的，但是社会环境是不利的，需要保险业的自律，实事求是，提升保险信用，确保保险质量，这样才能在保险行业中脱颖而出。　　保险是指投保人根据合同约定，向保险人支付保险费， 保险人对于合同约定的可能发生的事故因其发生所造成的财产损失承担赔偿保险金责任。保险通常被用来集中保险费建立保险基金，用于补偿被保险人因自然灾害或意外事故所造成的损失，或对个人因死亡、伤残、疾病或者达到合同约定的年龄期限时，承担给付保险金责任的商业行为。从形式上看表现为互助保险、合作保险、商业保险和社会保险等。　　作为保险必须满足以下几个特征：　　1、保险是集合多数单位或个人的行为。　　保险是具有社会经济互助性质的活动，体现”人人为我，我为人人“的精神，有相同危险的千家万户的投保人缴纳保险费，集中起来，分担某一户的经济损失。　　2、保险对约定的灾害事故和约定的事件负责。　　保险是承担各种自然灾害和意外事故所致的损失，但保险所保的不是世界上的一切危险，而是有一定的范围，即保险公司中所列明的保险责任，或者合同双方当事人特别约定的危险或者约定的事件。约定的危险范围广泛，包括自然灾害、意外事故和人身的意外事件；约定的事件，主要是对人身保险而言，是指人的生、老、病、死、残等事件。　　3、使用科学的计算方法。　　通过大数法则就可以比较精确地预测危险，制定出合理的费率。保险费率的高低与危险发生频率、损毁程度相适应。这样就做到公平合理，符合商品经济经营保险业务的基本要求。　　4、建立专用基金。　　聚集被保险人缴纳的保险费（或储金）构成的专用基金即保险基金，是保险人得以履行赔偿和给付（或返还）义务的基础。　　5、保险组织经济补偿或给付。　　保险的目的是为了减少不确定性，保障经济生活的安定，保险人是经济补偿和保险金给付的承担者和组织者。　　6、保险是一种经济形式。　　保险是国民经济中不可缺少的组成部分，体现国民收入分配中一种特殊的分配再分配关系，通过货币（保险基金）的运行来实现其经济补偿和给付的职能。", "question": "现在做保险真的没有前途吗?", "number": 134}
{"answer": "第一名 中国人寿保险股份有限公司 在国内寿险公司的排名中，中国人寿在市场分额和利润两方面排名第一，赔款准备金充足率上排名第一，流动性和稳定性上分别排名第4和第7。鉴于此，虽然该公司的资本能力方面比其他保险公司略低一筹，但是从综合能力来看仍位居首位。第二名 中国平安人寿保险股份有限公司 平安人寿总体竞争力排名为第二位，主要因为其在市场规模上排名第2位，盈利能力排在第3位，资产流动性也很靠前，排在第5位。其他指标上，其资本能力比较靠近行业平均水平，排名第10位，赔款准备金充足率和经营稳定性则相对靠后，都在第15位。由于其净资产增长率太低，以至于公司稳定性相对较低。 第三名 中国太平洋人寿保险公司 太平洋人寿的市场总体竞争力排名第三。这主要得益于其较强的资产流动性（第1名）、市（第3名）和较高的盈利能力（第5名）。但是该公司在其他指标上的表现则略逊一筹。 其中，资本排在第12名，赔款准备金充足率排在第13名，特别是经营稳定性，在我们所统计的25家寿险公司中排到第24名。同时，由于净资产增长率太低，导致其总体稳定性相对较低。", "question": "中国排名前三的保险公司是那三个", "number": 135}
{"answer": "不是对于所有的保险业务都愿意承保和最有性价比的报价。保险市场中，只有完美的产品组合。", "question": "哪家保险公司的产品好？", "number": 136}
{"answer": "　　保险集团控股公司8个：
　　1、中国人民保险集团股份有限公司
　　2、中国人寿保险（集团）公司
　　3、中国再保险（集团）股份有限公司
　　4、中国太平洋保险（集团）股份有限公司
　　5、中国平安保险（集团）股份有限公司
　　6、中国太平保险集团公司
　　7、阳光保险集团股份有限公司
　　8、中华联合保险控股股份有限公司
　　财产保险公司 58家：中资财产保险公司37家；外资财产保险公司21家
　　中资财产保险公司37家：
　　1、中国人民财产保险股份有限公司
　　2、中国大地财产保险股份有限公司
　　3、中国出口信用保险公司
　　4、中华联合财产保险股份有限公司
　　5、中国太平洋财产保险股份有限公司
　　6、中国平安财产保险股份有限公司
　　7、华泰保险控股股份有限公司
　　8、天安保险股份有限公司
　　9、大众保险股份有限公司
　　10、华安财产保险股份有限公司
　　11、永安财产保险股份有限公司
　　12、太平财产保险有限公司
　　13、民安保险（中国）有限公司
　　14、安信农业保险股份有限公司
　　15、永诚财产保险股份有限公司
　　16、安邦财产保险股份有限公司
　　17、安华农业保险股份有限公司
　　18、天平...", "question": "中国目前有多少家保险公司？ 其中寿险和财险各有多少家？", "number": 137}
{"answer": "好、美国国际集团 5、德国安联集团 3://tieba、荷兰国际集团 4.baidu、日本生命保险公司 10、伯克希尔哈撒韦 7、忠利保险公司 6.com/p/3687138209" target="_blank">http、英杰华集团 8、慕尼黑再保险公司 9：1://tieba.baidu、法国安盛公司 2、苏黎世金融服务集团", "question": "1，全球十大保险公司排名？ 2，中国十大保险公司排名？", "number": 138}
{"answer": "在县一级的机构只设立寿险科，称作“少儿未来幸福”，也还没有引入现今的营销机制。自八十年代到九十年代初，只记得有一个。其它的再没有听说了。那个时候的险种可说单一的很！ 哈哈，还是坐等顾客上门或由银行代理销售，典型的商品经济模式，与现在的人保 寿险二十年前的中国人寿还没有自立门户，保单也只是一个人手可握的比户口本还小的红本本，是一个少儿险 养老险合体的险种，别笑我孤陋寡闻就好，人保 财险同属于中国人民保险公司", "question": "中国人寿保险公司二十年前的寿险有哪些？", "number": 139}
{"answer": "大多数保险公司都属于国企，这家也是", "question": "求教，中国人民财产保险股份有限公司是国有控股企业吗？国有控股多少？", "number": 140}
{"answer": "中国人民财产保险股份有限公司（PICC P&C，简称“中国人保财险”，下同）是经国务院同意、中国保监会批准，于2003年7月由中国人民保险集团公司发起设立的、目前中国内地最大的非寿险公司，注册资本111.418亿元。其前身是1949年10月20日经中国人民银行报政务院财经委员会批准成立的中国人民保险公司。是国营企业.中国太平洋保险（集团）股份有限公司（以下简称“中国太平洋保险”）是在1991年5月13日成立的中国太平洋保险公司的基础上组建而成的保险集团公司，总部设在上海， 2007年12月25日在上海证交所成功上市，2009年12月23日在香港联交所成功上市。  中国太平洋保险以“做一家负责任的保险公司”为使命，以“诚信天下，稳健一生，追求卓越”为企业核心价值观，以“推动和实现可持续的价值增长”为经营理念，不断为客户、股东、员工、社会和利益相关者创造价值，为社会和谐做出贡献。", "question": "中国人民财产保险股份有限公司是什么性质？", "number": 141}
{"answer": "　　国家强制企业给员工交纳的社会保险养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险和生育保险。　　《社会保险费申报缴纳管理规定》要求,用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。未办理社会保险登记的,由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　规定中所称社会保险费,是指由用人单位及其职工依法参加社会保险并缴纳的职工基本养老保险费、职工基本医疗保险费、工伤保险费、失业保险费和生育保险费。　　规定提出,用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知职工本人,每年向本单位职工代表大会通报或者在本单位住所的显著位置公布本单位全年社会保险费缴纳情况,接受职工监督。用人单位代职工申报的缴费明细以及变动情况应当经职工本人签字认可,由用人单位留存备查。　　针对一些用人单位未按时足额缴纳社会保险费的情况,规定明确,由社会保险经办机构责令其限期缴纳或者补足,并自欠缴之日起按日加收0.5‰的滞纳金;逾期仍不缴纳的,由社会保险行政部门处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。　　“五险”指的是五种保险，包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险和生育保险。其中养老保险、医疗保险和失业保险，这三种险是由企业和个人共同缴纳的保费，工伤保险和生育保险完全是由企业承担的。个人不需要缴纳。这里要注意的是“五险”是法定的。　　五险为社会保险中的养老保险、医疗保险、工伤保险、失业保险和生育保险。　　“五险”方面，单位和个人的承担比例一般是：养老保险单位承担20%，个人承担8%;医疗保险单位承担6%，个人2%;失业保险单位承担2%，个人1%;生育保险1%全由单位承担;工伤保险0.8%也是全由单位承担，职工个人不承担生育和工伤保险。", "question": "国家强制企业给员工交纳的社会保险有哪些?", "number": 142}
{"answer": "如何选择一家靠谱的保险公司？1、国内有四家上市的保险公司（中国太平洋、中国平安、中国人寿、新华）2、四家里面只有三家是综合类保险公司（中国太平洋、中国平安、中国人寿）（注：新华保险公司不能做车险）3、三家里面只有两家是以集团形势上市的（中国太平洋、中国平安）4、两家里面只有一家是国有控股的保险公司（中国太平洋）中国太平洋保险公司", "question": "新华保险到底怎么样？", "number": 143}
{"answer": "目前是四十多家", "question": "中国一共有多少家保险公司（具体有车险业务的有几家）？", "number": 144}
{"answer": "列举一部分，可能不全：中国人民财产保险股份有限公司中国大地财产保险股份有限公司太平保险有限公司中国出口信用保险公司中华联合财产保险公司中国太平洋财产保险股份有限公司中国平安财产保险股份有限公司华泰财产保险股份有限公司天安保险股份有限公司大众保险股份有限公司华安财产保险股份有限公司永安财产保险股份有限公司这些财产险保险公司都有汽车保险的业务", "question": "中国有多少家保险公司做车险业务?", "number": 145}
{"answer": "因为他们也有提成：肥水不流外人田，打出广告条？反过来，他们自然就会给你卖，主要是万能险这一块，相对全球来讲，中国有句俗话，客户好，公司好。回复二。拉来一单给你一单提成。收益不同，，现在意识高些了，投保容易理赔难。把他们的存款变成自称收益高但不能提前取的保单，当然当超过一定年限，定向的！什么东西都事在人为，我们也好？新华保险公司的产品有没有优势呢，这让新华比较有优势，作为同业来说，属于国有，新华在业内主打分红，小马过河的故事，命是天生的，就是在银行大厅里面卖？大家有没有谁是从事这方面职业的，给没几个钱交不起续期保费的普通人鼓吹什么理财产品，相信公司！保险专家解答，因为他们的收入都很高，遍地都是银行。相信行业。再者！告诉客户10天犹豫期，还送保障，但5年之内比如退保，还记忆犹新吧，就是存钱，不能接受？大家对新华保险的印象怎么样啊，说是比固定存款利率高，所以要慎重：保险真的不好卖，股东结构也刚做调整。当然看怎么理解了，更是为了方便存钱，当然和常规的银行储蓄有差异？告诉你，试问您敢卖吗，这样缓解麻烦还不耽误收益。一个产品，运靠自己把握：说新华好的都是新华的人。如果你有恒心做的话。这样的事情，中国储户第一，打着各种旗号推销保险，一定的年限内，说白了，很多保险业务员都在银行卖保险，没有一分钱底薪：回复一，我们谁都耗不起！所以。再说了，因为新华率先开发出保额分红的险种，除非你脸皮很厚：每天在银行里摆摊设点，但是新华的民气不如传统的三大保险公司，所以一定要慎重！回复三。最后祝好运，抓紧解决，你觉得值得去做，而且我觉的现在基本上谁都有亲戚是卖保险的：我已经去面试了新华的银行业务部，卖谁都是卖，没有贬义，一家银行又同时有几个保险公司的业务员，新华也算一个不错的选择，怕他们赚的多了会骂你，就没有了，干嘛不告诉亲朋好后。其实任何保险退保都损失【摘要】随着银保销售渠道的畅通便捷，相对应的，银行好，大家肯定都和熟人买保险，如果这款产品非常不错，如果您自己都不觉得好，会扣初始费用，也希望获得高利息，存钱也是咱中华民族的美德，一般是5年吧？问题补充，还要你拿钱出来打点银行里的人，而且收益也不低，可以考虑保单贷款，真不知道在银行里面能卖多少。给无知的老人兜售长期寿险，不能随意支取，你还倒贴：嗯，什么东西只有自己亲身经理了才最有发言权，而且也不会太累，说新华不好的都是别的保险公司的人？网友咨询，存钱的100个人，是个人都拉，一般来说能坚持过一年的银管员都不会再离职了。新华保险在业内算是中等水平，刚开始的时候最难，据了解，他们的银代主打产品红双喜和金钱柜算是比较不错的险种，相信自己，据我所知现在保险行业狼多肉少，也给自己牢固客户的机会；卖不出去，给他考虑的权利。跟银行柜员把关系搞好。银行保险，一方面的是为了方便取钱，收费不同，柜员很大一部分收入都是来自提成，哪个公司都一样，如果有疑虑，可就损失大了，最关键是你自己要做好困难的准备，总有一部分是一定期限内不用钱，这不就有机会了，真用急了，大数法则就出来了，销售保险竞争大在银行能不能卖得更好呢", "question": "新华保险工作怎么样？", "number": 146}
{"answer": "中资保险公司1.中国人寿2.平安保险3.新华保险4.泰康人寿5.太平洋保险6.人保寿险7.太平人寿8.阳光保险9.生命人寿10.人保健康11.民生人寿12.合众人寿13.幸福人寿14.国华人寿15.正德人寿16.嘉禾人寿17.华夏人寿18.英大人寿19.信泰人寿20.长城人寿21.百年人寿22.昆仑健康外资保险公司1.中意人寿2.华泰保险3.友邦保险4.光大永明5.中英人寿6.信诚人寿7.中美大都会8.招商信诺人寿9.中宏保险10.中德安联11.海康人寿12.联泰大都会13.恒安标准人寿14.中荷人寿15.金盛保险16.瑞泰人寿17.太平洋安泰18.国泰人寿19.交银康联20.中新大东方21.海尔保险22.恒康天安23.中航三星24.中法人寿25.长生人寿26.君龙人寿27.汇丰保险", "question": "全国的保险公司都有哪些？", "number": 147}
{"answer": "……那个东西……一般只能找被承保一方的公司提供……一般网上不会查到的，而且是商业机密。", "question": "产品质量由PICC中国人民保险公司承保内容", "number": 148}
{"answer": "国元农业、平安财险。　　报告显示、人保寿险！　　2013年10月21日　　您好、信达财险、太平洋人寿。　　财产险公司综合竞争力前十名依次为人保财险，中央财经大学“保险公司竞争力评价研究”课题组发布《2013中国人身险公司竞争力评价研究》报告、华泰财险、太平人寿、泰康人寿、新华人寿、阳光财险和太平产险、平安人寿、中邮人寿、生命人寿和平安养老、国寿财险、阳光农业、英大财险，人身险公司综合竞争力前十名依次为国寿股份", "question": "中国十大人寿保险排名", "number": 149}
{"answer": "我觉得要有坚持的决心才成，要不然的话也就是成不了什么大人物了。前途是有的看你怎么去实现了。", "question": "做保险有前途吗", "number": 150}
{"answer": "自己考虑一下吧，你组建的团队就跟你没有任何关系，问对人才能做对事，不过就是有点小瑕疵，收入也很可观，他们产生的业绩也跟你没有关系了，祝你好运，业绩永远跟你有关系，不运作市场，团队是一辈子跟随你的，同样是组建团队，给你一个更好的行业，那就是直销，照样有收入，就是你如果有一天不做了，你不做，但是它就不同，组建起来团队后保险挺好的", "question": "我刚做保险，保险有前途吗？", "number": 151}
{"answer": "太平洋保险不错，理赔快，产品性价比高", "question": "哪家保险公司的产品比较好", "number": 152}
{"answer": "太平洋保险不错，理赔快，产品性价比高", "question": "哪家保险公司的产品好", "number": 153}
{"answer": "保险行业目前已经属于夕阳行业，现在网上也能买到保险保险人员将会大大事业", "question": "保险行业现在的前景怎么样？？", "number": 154}
{"answer": "等等。但总体来说产险都是消费型险种，现在已经是产线的大头了。别的比如运输险分水险非水险，没什么推销的。。保险公司大同小异，当然也能零售。即使是网络的，分很多，附加的是消费型险种。比如那个什么向日葵网。对个人来说保障主要是指寿险，开车的买点自驾险或者意外险，信用险，产线保险对象是物或者责任等非人事物寿险又分主险和附加险，人寿平安太平洋是最大的三家也是最公开经验状况的三家上市公司，那就买点重疾险。具体选哪家看哪家对您来说方便了，看您需要挑选最适合您的，但是还本的，交通意外。，非车险。我不是业务员，营销员要20到30%的提成。。不过可以建议你去在线多看看资料。车险大家都知道3种，意外医疗，找一些非营销性质的保险网站买，比如住院医疗。，最合算，等等，会贵一点，不还本。。产线分车险，保险起见，比如支付宝里的我要理财，不还本的，对长期寿险赔付能力来说有个保障，责任险，但是给保障，喜欢旅游的卖点旅意险。主要还是要看具体条款。比如您比较关心您的医疗状况，一般作为主险的附加条款出现，只保生死人寿或者干脆没有，主险一般是存储类或者分红类大类可以分为寿险和产线简单说寿险保险对象是人", "question": "保险主要有哪些产品？选择哪个保险公司最好？", "number": 155}
{"answer": "劳动法规定企业应为职工缴纳劳动保险，是养老，医疗，失业（这三样个人也需要交费）及工伤，生育五种保险。  第九章 社会保险和福利 第七十条 国家发展社会保险事业，建立社会保险制度，设立社会保险基金，使劳动者在年老、患病、工伤、失业、生育等情况下获得帮助和补偿。 第七十一条 社会保险水平应当与社会经济发展水平和社会承受能力相适应。 第七十二条 社会保险基金按照保险类型确定资金来源，逐步实行社会统筹。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。 第七十三条 劳动者在下列情形下，依法享受社会保险待遇： （一）退休； （二）患病、负伤； （三）因工伤残或者患职业病； （四）失业； （五）生育。 劳动者死亡后，其遗属依法享受遗属津贴。 劳动者享受社会保险待遇的条件和标准由法律、法规规定。 劳动者享受的社会保险金必须按时足额支付。", "question": "现在国家规定的公司给员工强制缴纳的保险是三险还是五险？", "number": 156}
{"answer": "中国太平和中国人寿央企寿险保险公司只有两家。央企财险保险公司也只有两家:进出口保险和PICC", "question": "中国的这几大保险公司都属于国有控股企业吗？", "number": 157}
{"answer": "首先对您的保险意识表示非常赞赏！人寿保险按类别分为保障型和储蓄型，具体就看您对自己的保险规划是怎样考虑的。", "question": "人寿保险有哪些险种，一年需要交多少", "number": 158}
{"answer": "　　保险集团控股公司8个：
　　1、中国人民保险集团股份有限公司
　　2、中国人寿保险（集团）公司
　　3、中国再保险（集团）股份有限公司
　　4、中国太平洋保险（集团）股份有限公司
　　5、中国平安保险（集团）股份有限公司
　　6、中国太平保险集团公司
　　7、阳光保险集团股份有限公司
　　8、中华联合保险控股股份有限公司
　　财产保险公司 58家：中资财产保险公司37家；外资财产保险公司21家
　　中资财产保险公司37家：
　　1、中国人民财产保险股份有限公司
　　2、中国大地财产保险股份有限公司
　　3、中国出口信用保险公司
　　4、中华联合财产保险股份有限公司
　　5、中国太平洋财产保险股份有限公司
　　6、中国平安财产保险股份有限公司
　　7、华泰保险控股股份有限公司
　　8、天安保险股份有限公司
　　9、大众保险股份有限公司
　　10、华安财产保险股份有限公司
　　11、永安财产保险股份有限公司
　　12、太平财产保险有限公司
　　13、民安保险（中国）有限公司
　　14、安信农业保险股份有限公司
　　15、永诚财产保险股份有限公司
　　16、安邦财产保险股份有限公司
　　17、安华农业保险股份有限公司
　　18、天平...", "question": "中国目前有多少家保险公司？ 其中寿险和财险各有多少家？", "number": 159}
{"answer": "财产保险公司  中资 人保股份  大地财产  出口信用  中华联合  太保财  平安财  华泰 天安 大众 华安 永安 太平保险  民安 安信农业  永诚 安邦 安华农业  天平车险  阳光财产  阳光农业  都邦 渤海 华农 国寿财产  安诚 外资 美亚  东京海上  丰泰 皇家太阳  联邦 三井住友  三星 中银保险  安联 日本财产  利宝互助  安盟 苏黎世  现代财产  人寿保险公司  中资 国寿股份  太保寿  平安寿  新华 泰康 太平人寿  民生人寿  生命人寿  国寿存续  平安养老  合众人寿  华泰人寿  太平养老  平安健康  人保健康  华夏人寿  正德人寿  国民人寿  长城 昆仑健康  瑞福德健康  国寿养老  外资 中宏人寿  太平洋安泰  中德安联  金盛 信诚 中保康联  恒康天安  中意 光大永明  友邦 海尔纽约  首创安泰  中英人寿  海康人寿  招商信诺  广电日生  恒安标准  瑞泰人寿  中美大都会  中法人寿  国泰人寿  联泰大都会  中航三星  人保寿险  中新大东方 中宏人寿 1 新华人寿保险 30.47% 59210 2 中国平安保险公司 28.13% 54650 3 泰康人寿保险公司 11.92% 23172 4 中国人寿保险公司 9.49% 18453 5 美国友邦保险公司 6.47% 12572 6 民生人寿保险公司 4.95% 9635 7 中国太平洋保险公司 4.45% 8647 8 其他 2.69% 5240 9 生命人寿保险公司 0.56% 1105 10 光大永明人寿保险公司 0.29% 564 11 中英人寿保险公司 0.22% 442 12 安联大众人寿保险公司 0.18% 358 13 美国大都会人寿保险公司 0.10% 212 寿险 中国人寿保险股份有限公司 新华人寿保险股份有限公司 中宏人寿保险有限公司 太平人寿保险有限公司 中保康联人寿保险有限公司 民生人寿保险股份有限公司 海尔纽约人寿保险有限公司 海康人寿保险有限公司 中英人寿保险有限公司 首创安泰人寿保险有限公司 中意人寿保险有限公司 生命人寿保旦工测继爻荒诧维超哩险股份有限公司 广电日生人寿保险有限公司 光大永明人寿保险有限公司 中国人寿保险股份有限公司深圳市分公司 中国人寿保险股份有限公司海南省分公司 中国太平洋保险公司海南分公司 中国太平洋人寿保险股份有限公司北京分公司 中国平安人寿保险股份有限公司北京分公司 美国友邦保险公司上海分公司 恒安标准人寿保险有限公司 太平洋安泰人寿保险公司 金盛人寿保险有限公司 东方人寿保险股份有限公司 中美大都会人寿保险有限公司 华夏人寿保险股份有限公司（筹） 中国人寿保险（集团）公司 华泰人寿保险股份有限公司 信诚人寿保险有限公司 产险公司 中国人民财产保险股份有限公司 中国太平洋财产保险股份有限公司 华泰财产保险股份有限公司 华安财产保险股份有限公司 天安保险股份有限公司 中华联合财产保险公司 太平保险有限公司 中国大地财产保险股份有限公司 中国人民保险公司产品开发中心 中国平安财产险南京分公司 中国太平洋财产保险股份有限公司济南分公司 美亚保险公司上海分公司 日本东京海上日动火灾保险株式会社上海分公司 永安财产保险股份有限公司北京分公司 中银保险有限公司 渤海财产保险股份有限公司（筹） 阳光财产保险股份有限公司 永诚财产保险股份有限公司 都邦财产保险股份有限公司 天平汽车保险股份有限公司 安邦财产保险股份有限公司 健康保险公司 昆仑健康保险股份有限公司 中国人民健康保险股份有限公司北京分公司 再保险公司 中国再保险公司 中国财产再保险股份有限公司 综合性保险公司 中国平安保险(集团)股份有限公司 中国太平洋保险(集团)股份有限公司 港澳台保险机构 国泰人寿保险股份有限公司 富邦人寿保险股份有限公司 台湾新光人寿保险股份有限公", "question": "中国现在到底有多少家保险公司？", "number": 160}
{"answer": "标准的国有企业。", "question": "中国人民财产保险股份有限公司的单位性质和单位经济类型是什么？", "number": 161}
{"answer": "目前是四十多家", "question": "中国一共有多少家保险公司（具体有车险业务的有几家）？", "number": 162}
{"answer": "对的，老总曾经犯过错，但已经是历史了，现在已经步入正轨了。我觉得保险利益，如果说合同上没有明确载明，是没有实际意义的，所以你所说的这10万，只是一张空头支票。对于保险公司的分红,是根据每家保险公司的盈利状况而定,可有可无,具有明显的不确定性.购买保险原则是以社保为基础,再加之适当的商业险作为补充比较好一点. 其保险费用的支出一般为年收入的10---20%左右，最好别超过20%，即用10%的资金保全自己100%的资产。 对于我们每个人，应该重考虑医疗健康方面的保险。直接的讲，随着人的年龄增大，身体抵抗力是成反比的，抵制相关风险的能力就相对很弱。 所以，你首先必须考虑医疗保险，不管是商保和社保的均可以，然后才考虑其它的保险产品，这样才有意义。如果健康没有保证，有再多的养老保险金，也是不切实际的。 建议你先购买国家推出的社保（最好有单位出面购买的情况）包括合作医疗保险，然后再考虑商业保险作为补充。在这里，我知道在这个行业，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”最后关于投保原则需要注意的是： （一）买保险先买医疗健康，有健康就能保证客户拥有一切 （二）买保险轻言语重合同，人寿保险一般都是终生合同，买好了就能成为终生幸福，否则影响很大。 （三）保险产品需要具备保值增值的功能，现在的生活水平日增月高，必须能够抑制通货膨胀。 （四）买保险先大人后小孩，如果说大人都没有保障，小孩拥有再多的保险，都是没有任何意义的，毕竟是大人在为小孩支付相关费用。", "question": "新华保险怎么样", "number": 163}
{"answer": "中国平安、太平洋保险：工银安盛据我所知中国正规的保险公司有、阳光保险跟新华保险等、中国人寿", "question": "中国正规的保险公司都有哪些？", "number": 164}
{"answer": "保险公司都有严格的审批程序。主要的有七大集团公司，阳光是其中之一", "question": "中国正规的保险公司都有哪些？", "number": 165}
{"answer": "1、 中国人寿：中国人寿是我国最大的保险集团之一，世界500强企业，业务涉及寿险、财险、基金等多个方面，其保费收入和理赔能力都位于我国保险公司之首。  2、 中国平安：中国平安是一家集银行、保险、融资为一体的大型金融集团 保险方面，平安人寿是我国第二大寿险公司。  3、 太平洋保险：世界500强企业，集团业务涉及风险保障解决方案、投资理财和资产管理服务。  4、中国人保PICC：人保是一家综合型保险公司，世界500强企业。公司业务财产保险、人寿保险、健康保险、以及基金等。  5、 新华保险：提供人寿保险、健康保险、人身意外伤害保险及养老保险服务。6.这是排行前几的保险公司。7.重要的的是保险险种适合不适合才是最重要的！8.适合你的就是最好的。", "question": "国内哪家的保险公司最好", "number": 166}
{"answer": "业务能力重要些，面对客户无非是各种异议处理和讲解，如果你产品熟理念沟通好自然迎刃而解", "question": "刚做保险行业一点也不懂，我是新人", "number": 167}
{"answer": "合同的文字条款是保险公司单方制定？”这种强盗逻辑苟延残喘地已成所有保险公司不成文规定，吃亏的是客户，可能80%是要上法院打官司。 2，从合同的性质上讲保险合同是一种非常不公平的合同。 例如。业务员在保险公司只呆一个月的大有人在，呆两年的不到7%，向该保险公司投诉。 目前。 保险公司的业务员超高淘汰率，此时该业务员已离开了公司，我们都还在学习”来为自己开脱，除非你放弃理赔。保险理赔时就更麻烦了，因为，以后你和这家保险公司打官司机率是80%。因此，保险的业务员保守估计80%是在诈骗客户最近看到了网上很多有关保险的文章，一旦打官司，在这80%中能胜诉大概是15%，这里包括有意和无意的：有人事后发现被某保险业务员骗了。十年前是这句话，我来向大家解释一下保险行业的现状，有的文字条款是有多种解读，能获正常理赔是20%，细读之后您将终生受益非浅，因为保险合同文字条款是有多种解读。 1。我们不妨要问一下，保险公司是不会那样干脆理赔，呆五年不到2%。这时连投诉也是“瞎子点灯白费蜡”，是对客户极不负责任行为，你买了一份保险能的到理赔概率是35%，在中国几乎所有的保险公司在出错时有一句统一的口径“现在中国的保险业还没有规范，客户就该为你们缴学费吗，今天还是一字不改：“你们在学习，也就是讲一旦你和保险公司签定保险合同，所以", "question": "做保险销售好吗", "number": 168}
{"answer": "一、国内人寿保险公司排名前十如下：1中国人寿。2中国平安。3太平洋保险。4友邦保险。5新华保险。6泰康保险。7中宏保险。8阳光保险。9华安保险。10大地保险。二、以下为人寿保险相关内容：含义：人寿保险是众多保险品种中最重要的一种，它以人的寿命为保险标的，以生死为保险事故的保险。人寿保险分类：1、定期人寿保险。2、终身人寿保险。3、生存保险。4、生死两全保险。5、养老保险。6、巨灾保障。7、风险保障型人寿保险。8、投资理财型人寿保险。功能：帮助储蓄、寿险可以帮你赢得创业的时间、寿险可以体现生命尊严和价值意义：老年生活的可靠保障、病残时的有力保障、储蓄美德的养成、更多的发展机会和自由、尽保护家庭的责任", "question": "国内人寿保险公司排名前十的是哪些？", "number": 169}
{"answer": "　　随着我国保险市场准入机制的不断完善，新市场主体相继产生。不仅不断有新的保险公司进入市场，而且在保险公司的专业化经营和组织形式创新方面取得了新的突破。从趋势看，各种类型的市场经营主体的数量还将进一步增加。　　展望未来，保险行业发展前景诱人，其主要动力包括：庞大的人口规模、较快的老龄化趋势与较高的储蓄率；经济持续发展、居民收入不断提高；政策法规大力支持；风险保障意识得到根本性加强；终身福利系统的瓦解；投资环境大大改善。保险行业的发展有很大前景和发展空间。　　如果你已考虑清楚打算加入这个行业做销售，有几项注意：　　1、如果你刚毕业或者刚进入所在城市，缺乏一定的社会阅历和人脉基础，劝你莫做；　　2、如果你性格比较内向，不善言辞，劝你莫做；　　3、如果你做事一向缺乏坚持，劝你莫做；　　4、别听拉你的人乱许诺，你自己有眼睛、耳朵、嘴巴和脑子。　　5、初期你可能会遇到家人的不理解、朋友的疏远、邻里的鄙视，业绩的压力（保险公司绝对不是温情脉脉的地方，做不好一毛钱都没有，甚至落井下石请你滚蛋），收入也不会太好，甚至不如从前。对此你一定要有心理准备。但是只要你能坚持下来，一切都会改观，甚至会主动有人找你买保险；　　6、做之前对你想了解的东西先了解清楚，一旦做了就沉下心好好做，别抱着试试看的态度。　　如果下定决心做了，我觉得首先确定适合自己的保险行销模式，这是大的方向，至于具体的方法可以慢慢地边学边做，不用急。最好的保险行销模式是区域式行销，即选择一处有比较适合自己的客户群，离家也比较近的固定区域，专心致志地开发。在经过一段时间的拜访收集到大量客户资料后，为所在区域客户建立客户数据库，按客户的特点（与成交相关的因素）和所属更小的区域做数据库营销。贵在坚持和长期维护。至于准客户数量不宜太多，贪多嚼不烂。", "question": "请问当前保险行业怎么样？做保险出路如何？", "number": 170}
{"answer": "等等。但总体来说产险都是消费型险种，现在已经是产线的大头了。别的比如运输险分水险非水险，没什么推销的。。保险公司大同小异，当然也能零售。即使是网络的，分很多，附加的是消费型险种。比如那个什么向日葵网。对个人来说保障主要是指寿险，开车的买点自驾险或者意外险，信用险，产线保险对象是物或者责任等非人事物寿险又分主险和附加险，人寿平安太平洋是最大的三家也是最公开经验状况的三家上市公司，那就买点重疾险。具体选哪家看哪家对您来说方便了，看您需要挑选最适合您的，但是还本的，交通意外。，非车险。我不是业务员，营销员要20到30%的提成。。不过可以建议你去在线多看看资料。车险大家都知道3种，意外医疗，找一些非营销性质的保险网站买，比如住院医疗。，最合算，等等，会贵一点，不还本。。产线分车险，保险起见，比如支付宝里的我要理财，不还本的，对长期寿险赔付能力来说有个保障，责任险，但是给保障，喜欢旅游的卖点旅意险。主要还是要看具体条款。比如您比较关心您的医疗状况，一般作为主险的附加条款出现，只保生死人寿或者干脆没有，主险一般是存储类或者分红类大类可以分为寿险和产线简单说寿险保险对象是人", "question": "保险主要有哪些产品？选择哪个保险公司最好？", "number": 171}
{"answer": "很多中国人都会存在误区？大学白念了。你说不好做！就我而言，他也有过三到六千的收入，但是一旦说起，我把我。就业我能告诉你，我不是这一类人，保险这个行业是否好做的，不是太好做，知识的浅薄！很难去定义，名声非常搞。说保险就像传销的那些人。1，朋友都说，基本有三种，就是保险行业，大学毕业出来就干保险，可以很自豪的告诉他们，那纯粹是对法律和社会的肤浅、大学毕业以後，才去做的，我就不说了！当别人问起，是没有钱，没有甚麼前景，因为家庭有关系，目前看状况，第三个月【500元】第四个月【900多元】现在是第五个月，第二个月六千多、我现在选择的！自己的收入和状况，没有工作，年轻人。靠自己努力，或者因为自己在学校的成绩很优异，很不错，应该三千多！ 保险的前景无可限量，下岗退休没事干的人？的时候，但是，进入一家非常有前景！我很明白！他第一个月工资三千多，口碑非常好的公司，大学毕业了！2，清楚！我也曾经想说选择这个、毕业以後，现在做甚麼工作啊，他曾一个月拿几百块钱。但是，很有前景的工作，进入一家很出名或者口碑非常好的单位，我在某某某单位上班。举个例子，都不够吃饭！别人一听，很羡慕，就只有自己知道了，本来就没有一步登天，非常好做的职业。努力吧，北京上大学时的同学也介绍进入保险公司了，你都能干得非常出色的，任何行业！你说好做。3", "question": "保险行业怎么样？它会有好的发展前途吗", "number": 172}
{"answer": "PICC中国人民保险集团公司，中国人寿保险（集团）公司，中国保险集团（包括中保国际控股有限公司，太平人寿保险有限公司，太平保险有限公司，太平养老保险股份有限公司，太平资产管理有限公司），中国再保险（集团）公司。", "question": "国有控股保险公司有哪些?", "number": 173}
{"answer": "意外险，都可以做到两千多一年交十年，重疾险等险种你要保的是什么方面", "question": "人寿保险险种2千多一年十年交的是那个险种", "number": 174}
{"answer": "性别等因素有关系，所以单凭你提供的信息是无法判别你所问的是什么险种，中国人寿保险产品是比较多的您好，建议你最好是根据各方面的实际情况到保险公司或者专业的保险平台（慧择保险网）询问，保费跟被保险人的实际年龄，身体健康状况", "question": "中国人寿保险一年交十万是什么险种", "number": 175}
{"answer": "费用可以自己选择的，交的费用越高，保额就越高", "question": "谁知道买人寿保险5年的有哪些每年要交多少钱", "number": 176}
{"answer": "中国人民保险（集团）公司：简称“中国人保”中国人寿保险（集团）公司：简称"中国人寿" 中国再保险（集团）公司：简称"中国再保险"中国太平保险（集团）公司：简称“中国太平”", "question": "中国有几家国有保险公司", "number": 177}
{"answer": "在A股上市的保险公司目前有四家，股份代号601318，我从网上帮你寻找了一下，中国人寿保险股份有限公司回归国内A股上市、新华保险，我国已经上市的保险公司有五家。截止目前.50港元的发行价登陆香港联交所、中国平安，并创造当年全球最大规模的IPO。3：目前只在H股上市。2007年1月9日，H股代码为01336，2011年12月15日。公司股份名称“中国平安”，可以参考。2007年3月1日；16日、中国太保，不能确定是否完全正确、新华保险楼主，股票简称为“中国太保”、中国太保，成功跻身两地资本市场。4，中国太平洋保险（集团）股份有限公司A股股票正式在上海证券交易所挂牌上市。5，股份代号2318，中国人寿保险股份有限公司分别在纽约和香港上市。 1、中国人保，中国平安保险（集团）股份有限公司首次公开发行股票在香港联合交易所主板正式挂牌交易，完成从发行到上市的全过程。所以，新华保险以28：2003年12月17和18日、中国人寿：作为我国首只A＋H同步发行的保险股，自此公司成为国内首家“三地上市”的金融保险企业、中国人保：2004年6月24日，以23。A股代码为601336，中国平安保险（集团）股份有限公司回归A股市场。2.25元的发行价登陆上海证券交易所。公司股份名称“中国平安”，A股股票代码为“601601”：2007年12月25日、中国平安，包括中国人寿", "question": "截至2014年，中国有多少上市保险公司", "number": 178}
{"answer": "我所知中国正规的保险公司有、阳光保险跟新华保险等、中国平安、太平洋保险：工银安盛、中国人寿", "question": "正规保险公司有哪些", "number": 179}
{"answer": "　　保险公司能在保监会登记的就是合法的，目前保险公司的业务都是全国性的，具体如下：　　从中国保险监督管理委员会官网网站查询保险机构得知，目前我国有保险控股公司10家、财产保险公司60家、人寿保险公司71家、再保险公司8家、资产管理公司11家。具体如下：　　序号	人寿保险公司名称 财产保险公司名称　　1	安邦人寿保险股份有限公司 爱和谊日生同和财产保险公司　　2	百年人寿保险股份有限公司 安邦财产保险股份有限公司　　3	北大方正人寿保险有限公司 安华农业保险股份有限公司　　4	东方人寿保险股份有限公司 安联财产保险（中国）有限　　5	复星保德信人寿保险有限公司 安信农业保险股份有限公司　　6	工银安盛人寿保险有限公司 渤海财产保险股份有限公司　　7	光大永明人寿保险有限公司 诚泰财产保险股份有限公司　　8	国华人寿保险股份有限公司 大众保险股份有限公司　　9	国泰人寿保险有限责任公司 鼎和财产保险股份有限公司　　10	海尔人寿保险有限公司 东京海上日动火灾保险　　11	海康人寿保险有限公司 都邦财产保险股份有限公司　　12	合众人寿保险股份有限公司 丰泰保险（亚洲）有限公司　　13	和谐健康保险股份有限公司 富邦财产保险有限公司　　14	恒安标准人寿保险有限公司 国元农业保险股份有限公司　　15	华汇人寿保险股份有限公司 华安财产保险股份有限公司　　16	华泰人寿保险股份有限公司 华泰财产保险有限公司　　17	华夏人寿保险股份有限公司 锦泰财产保险股份有限公司　　18	汇丰人寿保险有限公司 劳合社保险（中国）有限公司　　19	嘉禾人寿保险股份有限公司 乐爱金财产保险（中国）有限公司　　20	建信人寿保险有限公司 利宝保险有限公司　　21	交银康联人寿保险有限公司 美亚财产保险有限公司　　22	金盛人寿保险有限公司 民安保险（中国）有限公司　　23	君龙人寿保险有限公司 丘博保险（中国）有限公司　　24	昆仑健康保险股份有限公司 人保股份上海市崇明支公司　　25	利安人寿保险股份有限公司 日本财产保险(中国)有限公 司　　26	美国友邦保险有限公司北京分公司 日本兴亚财产保险（中国）有限责任公司　　27	美国友邦保险有限公司东莞支公司 三井住友海上火灾保险公司　　28	美国友邦保险有限公司佛山支公司 三星财产保险(中国)有限公司　　29	美国友邦保险有限公司广东分公司 上海安信农业保险股份有限公司　　30	美国友邦保险有限公司江门支公司 苏黎世保险公司北京分公司　　31	美国友邦保险有限公司江苏分公司 太保产险上海市宝山支公司　　32	美国友邦保险有限公司深圳分公司 太平财产保险有限公司　　33	民生人寿保险股份有限公司 太阳联合保险(中国)有限公司　　34	平安健康保险股份有限公司 泰山财产保险股份有限公司　　35	平安养老保险股份有限公司 天安保险股份有限公司　　36	前海人寿保险股份有限公司 天平汽车保险股份有限公司　　37	瑞泰人寿保险有限公司 现代财产保险(中国)有限公司　　38	生命人寿保险股份有限公司 信达财产保险股份有限公司　　39	太平人寿保险有限公司 信利保险（中国）有限公司　　40	太平养老保险股份有限公司 阳光农业相互保险公司　　41	泰康人寿保险股份有限公司 英大泰和财产保险股份有限公司　　42	泰康养老保险股份有限公司 永安财产保险股份有限公司...　　43	天安人寿保险股份有限公司 永诚财产保险股份有限公司　　44	新光海航人寿保险有限责任公司 长安责任保险股份有限公司　　45	新华人寿保险股份有限公司 长江财产保险股份有限公司　　46	信诚人寿保险有限公司 浙商财产保险股份有限公司　　47	信泰人寿保险股份有限公司 中国出口信用保险公司　　48	幸福人寿保险股份有限公司 中国大地财产保险股份有限公司　　49	阳光人寿保险股份有限公司 中国平安财产保险股份有限公司　　50	英大泰和人寿保险股份有限公司 中国人民财产保险股份有限公司　　51	长城人寿保险股份有限公司 中国人寿财产保险股份有限公司　　52	长江养老保险股份有限公司 中国太平洋财产保险股份有限公司　　53	长生人寿保险有限公司 中航安盟财产保险有限公司　　54	招商信诺人寿保险有限公司 中华联合财产保险股份有限公司　　55	正德人寿保险股份有限公司 中华联合上海市崇明支公司　　56	中德安联人寿保险有限公司 中煤财产保险股份有限公司　　57	中法人寿保险有限责任公司 中意财产保险有限公司　　58	中国平安人寿保险股份有限公司 中银保险有限公司　　59	中国人民健康保险股份有限公司 众诚汽车保险股份有限公司　　60	中国人民人寿保险股份有限公司 紫金财产保险股份有限公司　　61	中国人寿保险股份有限公司　　62	中国人寿养老保险股份有限公司　　63	中国太平洋人寿保险股份有限公司　　64	中航三星人寿保险有限公司　　65	中荷人寿保险有限公司　　66	中宏人寿保险有限公司　　67	中美联泰大都会人寿保险有限公司　　68	中融人寿保险股份有限公司　　69	中新大东方人寿保险有限公司　　70	中意人寿保险有限公司　　71	中邮人寿保险股份有限公司", "question": "中国目前有哪些全国性的合法保险公司？？？", "number": 180}
{"answer": "太平洋保险是个不错的选择，建议您选择大一点的保险公司，理赔会比较快，因为大的保险公司网点多，如果投保中国大大小小的保险公司上百家", "question": "在中国都有哪些保险公司？ 哪些保险公司好呢？", "number": 181}
{"answer": "一般般", "question": "新华保险公司信誉度怎么样", "number": 182}
{"answer": "看你够不够努力，前景将会越来越好，想加入可以咨询我", "question": "请问现在保险业务好做吗？有前景吗？？", "number": 183}
{"answer": "会遇到很多困难、做个有心人机遇对每个人来说都是平等的，因此、积极投入的方式倾听客户的陈述？一是倾听可以使你弄清对方的性格，自己的公司是多么多么优秀，也不能因一时的顺利而得意忘形，才有可能使销售业绩更快更稳健地增长。二，以提高自己的写作能力，而这些策略。同时要相信公司，不管是开发客户还是处理客户投诉，针对客户的需求？一，必须抱着一颗真诚的心，应当具备那些心态呢！信心会使你更有活力，销售人员要处理好，要知道，赢得长期的市场份额；四是以适宜的肢体语言回应，有的客户对公司的意图不了解或者了解但不理解，意图不明确，只有销售也是没有希望的。销售代表的首要任务是销售，要多分析客户、选择什么样的客户，改进工作方法，这样就多了机会，经常会碰到很多问题、对客户提供指导等。六，有的客户对公司很反感甚至断绝与公司的合作关系，首先，努力把握每一个细节，去开创更精彩的人生，尽可能的多交朋友、“做”1，须知“乐极生悲”；四是当对方对保险有很多抱怨时，败不馁，要有百折不挠的精神，不一定要求每一个保险销售人员都八面玲珑，很多销售人员不管客户愿不愿意听，以便对症下药，善用资源才会成功，公司也没有希望。为什么会出现这种情况呢。销售人员如何提高自己的说服能力，才能够克服困难，绝不是一帆风顺？因为很多销售人员根本不会写报告或者写不好报告。四。为什么呢。只有这样，发现客户在发展过程中的机会与问题：保险是多么多么好。当你要他写一个书面报告时，销售人员还应该充当客户的顾问与帮手，客户的每一点变化，做个有心人，才能够建立起长期的市场地位，都要去了解，方得人上人”；三是重复听到的信息，使自己能够去面对一切责难、对方的真正意图是什么、客户开发，确保所负责的客户持续健康发展，必须运用一些策略、市场规划，要对自己有信心，大部分都是无功而返，销售人员要么是不能按时将报告传回，要么就是写回来的报告层次不清，提高倾听的记忆效果。很多销售主管可能都有这样的经历！我是最棒的、坚持不懈的韧性，不断调整自己的心态。为什么会出现这些情况，拥有资源不会成功、销售网络如何布局。4，诚恳的对待客户，与保险者的枢纽，要做充分的准备、处世方法，包括阶段性销售目标。实际上，牢记在自己心中，通过提问的方式向和客户相关的人或本人了解客户的需求；其次；二是倾听可以使你了解对方到底在想什么，快速记录关键词，作为一个销售人员，上门就叽哩呱啦，朋友多了路才好走，倾听可以使对方发泄，请求支持。每一个客户都有不同的背景，即销售人员应该具备一定的说服能力，只要你是有心人，朋友也是资源。在开发客户的过程中，企业素质的体现；再次。只有销售人员是一个策划高手。作为一个优秀的销售人员，才能够面对挫折。2、采取什么样的方式等，描述执行公司政策后能给他带来的利益，把你当作朋友、良好的心理素质具有良好的心理素质，每天工作开始的时候，听出对方话语中的感情色彩。五，祝你成功，而只有不断拓展市场，以这种方式推销保险的销售人员、集中精力，所有销售工作包括市场调研，要知道。要做好这一切。业务代表是企业的形象、不气馁，培养自己的交际能力、“想”，我是最优秀的、“说”。同时，都要鼓励自己、很重视他的想法，拟定说服计划？一是销售员正式说服客户之前。另外，即保险销售人员应该具备倾听的能力，适当提问。保险销售员是在区域市场开展保险签单工作，即保险销售人员应该具备一定的策划能力？一是排除干扰，如果没有销售；五是倾听可以使你有充分的时间思考如何策略性地回复对方；二是听清全部内容，使他放开包袱与顾虑，才能够胜不骄，对待同事；才能赢得客户的信赖与认可，使谈话进行下去。三，即销售人员应该具备很强的执行能力，有的客户很快就明白并理解了公司的意图，公司的基本情况。3，为自己赢得了稳定的业绩，为保险公司的销售渠道建立了重要的无形资产，整理出关键点？原因就在于不同的销售人员说服能力不一样。“吃得苦种苦，以开放式的姿态、真诚态度是决定一个人做事能否成功的基本要求，但一定要多和别人交流，向他解释公司的政策具体操作方法，消除对方的怒气；三是倾听可以使对方感觉到你很尊重他、从哪些关键点去触动他写下来，也有不同的性格，确保销售网络的健康与稳定、销售政策都是通过销售人员向客户传递的，销售人员在开发客户过程中，帮助他分析他的处境，但要有解决的耐心，只有这样；其次。5、客户管理、想要得到什么，不断的提高自己。保险销售人员如何倾听呢，把怎样说服客户，即他在想什么。销售人员在与客户沟通公司政策时。所以要求并且鼓励销售人员多写一些销售体会方面的文章，因为你销售出去的是保险或服务，倾听比说更重要，这就要求业务代表要具有吃苦、“写”，别人才会尊重你、自信心信心是一种力量，适时保持沉默，保险能带来多么多么丰厚的利益，使他了解公司的政策能够帮助他改善他的处境。保险销售工作要不断的去拜访客户，自己受到打击要能够保持平静的心态，首先，即销售人员应该具备撰写一般公文的能力、“听”、能说会道；再就是多站在客户的角度、交际能力每一个人都有长处。作为一个保险销售人员：首先，是连接公司与社会、爱好与兴趣。销售人员是保险公司的代表，销售代表的工作还有拓展，销售人员必须对自己的工作有一个整体的市场规划：经常有销售人员以电话的方式向你汇报。保险公司给销售人员设定一个销售任务，只有这样，就一定能成为行业的佼佼者、韧性销售工作实际是很辛苦的。同时。不妨注意一下，就需要销售员精心地策划，业务代表的态度直接影响着销量、担心什么、投诉处理等基础性工作都要销售人员亲力亲为", "question": "如何做好一个成功的保险销售员", "number": 184}
{"answer": "1政策利好将逐步落实今年《国务院关于加快发展现代保险服务业的若干意见》的颁布，使中国保险业获得了巨大的政策红利。被业内称为“保险新国十条”的意见，对保险的定位十分准确。保险作为现代经济的重要产业，干什么、怎么干都在文件中予以了准确表述，行业发展的空间被极大地拓宽了。意见也对保险业提出了具体要求：到2020年，基本建成保障全面、功能完善、安全稳健、诚信规范，具有较强服务能力、创新能力和国际竞争力，与我国经济社会发展需求相适应的现代保险服务业，努力由保险大国向保险强国转变。保险成为政府、企业、居民风险管理和财富管理的基本手段，成为提高保障水平和保障质量的重要渠道，成为政府改进公共服务、加强社会管理的有效工具。保险深度(保费收入/国内生产总值)达到5%，保险密度(保费收入/总人口)达到3500元/人。保险的社会“稳定器”和经济“助推器”作用得到有效发挥。而2015年是意见落实的初年。保险“新国十条”全面的提出了要求和目标，如何实现要求达成目标，就要看各省保监局出台何种细则将一项项要求落实到位了。山东省保监局对照保监会提出的工作要求，结合实际情况，制定了贯彻落实“新国十条”的具体任务分工与落实措施分解表，明确了需要完成的25个大项任务，并细化分解为73个小项具体任务。每一小项任务都明确了具体措施、牵头单位、配合单位和时间进度。要求各责任单位根据任务分工倒排时间表，分解任务，责任到人。其他省份也在相继制定细则，让我们拭目以待。2寿险开门红可期由于2014年保险行业投资情况较好，加之利率市场化进程，市场收益率下行趋势明显，平安证券预估2015年保险行业保费增速约为15%。对于寿险而言，传统保险渠道最大的保费来源是银行保险和代理人两个渠道。从2014年上市保险公司的保费节奏看，最晚到2014年11月份，上市保险公司就能完成2014年当年的任务，有些上市公司甚至在2014年10月底就已经完成全年的业务目标。从业务节奏看，上市保险公司今年至少有1个月时间为2015年的开门红做准备，因此2015年开门红情况应该会不错。大型寿险公司目前都已针对个险、银保、团险、电商等渠道，分别制定从业务发展、人员筹备、渠道基础管理到产品推动的重点备战举措。据了解，有多家大型寿险公司早在今年11月份，就已经制定了2015年开门红的作战计划，部分公司四季度的重点工作之一就是备战开门红。业内人士称，开门红3个月的保费任务可达全年保费目标的40%甚至50%，营销支持费用也会达到全年费用预算的一半。3巨灾险有望全面破题中国历来都是自然灾害多发之国，尤其是地震、洪涝等自然灾害频发，近些年，因灾损失呈明显上升趋势，保险覆盖面和保障水平不足问题不断凸显，折射出巨灾保险制度缺失之痛。我国自然灾害频发，比如说汶川大地震，直接经济损失是8451亿元，保险只赔了20多亿元，占比是0.2%，还不到1%。如果建立了巨灾保险制度，按照国际上的水平，比如整个损失的15%，保险业就能够支付赔款1270亿元左右，这样就可以大大减轻政府和财政的负担。2013年，中国保监会批复深圳、云南为我国巨灾保险首批试点地区，此后，两地加紧对制度框架的研究和设计。深圳市巨灾保险制度是由政府巨灾救助保险、巨灾基金和个人巨灾保险三部分组成。保监会正会同有关部委制定我国巨灾保险制度的具体实施方案。将按照“中央统筹协调、地方破题开局、行业急用先建”的“三条线，齐步走”战略加速推进，突破口初步确定为建立城乡居民住宅地震保险制度。根据这一规划，今年年底前，巨灾保险要“明确制度框架”，由此看，2015年巨灾险有望迎来真正破题之年。4互联网保险规范中创新2014年是互联网金融茁壮发展的一年，互联网已经不仅仅是一个渠道，而是一个崭新的平台。今年“双十一”，淘宝天猫共售出1.86亿份退货运费险，刷新了中国保险业单日同一险种成交保单份数的纪录。今年巴西足球世界杯期间，吃货险、夜猫子险、足球流氓险、喝醉险以及呐喊失声险、熬夜红眼险、外出看球险、看球折腾险等一轮奇葩“创新”保险陆续推出。且不论这些产品最终命运如何，但今年着实为互联网保险赚足了“眼球”。就保险公司而言，不断提高自身产品创新能力是其适应市场竞争的策略。有保险公司负责人表示，创新发端于互联网，实为竞争催生，手段上是产品创新、运营力度、经营成本、获取客户渠道之争，其本质将走向“产品拓展”“大数据”的竞争。保监会也鼓励互联网保险创新。中国保监会副主席周延礼曾指出，要积极运用互联网创新技术提升保险业经营管理水平。除了将其作为一种销售和服务渠道外，还要将其运用到保险经营过程的各个环节，提升信息的掌握、运用能力。", "question": "现在保险行业的发展前景如何？", "number": 185}
{"answer": "永安财产保险股份有限公司12、中国人寿保险（集团）公司4、信泰人寿保险股份有限公司 13、劳合社4、安联大众人寿保险有限公司 46、民生人寿保险股份有限公司10、海尔纽约人寿保险有限公司39、中国人寿财产保险股份有限公司4、安联保险公司44、合众人寿保险股份有限公司 11、安华农业保险股份有限公司30、中航三星人寿保险有限公司60、日本东京海上日动火灾保险株式会社36：太平洋    泰康人寿同一梯队内实力都差不多、华泰财产保险股份有限公司11、爱和谊保险公司天津分公司 33、中国出口信用保险公司2、渤海财产保险股份有限公司 17、东方人寿保险股份有限公司 9、中国人寿再保险股份有限公司 3、中宏人寿保险有限公司42、天安保险股份有限公司9、美国友邦保险有限公司深圳分公司 27、中英人寿保险有限公司 45、皇家太阳联合保险公司39、法国安盟保险公司 43。一、瑞福德健康保险股份有限公司 21、太平养老保险股份有限公司26、中国人寿保险股份有限公司Test四、嘉禾人寿保险股份有限公司16、海康人寿保险有限公司 33、首创安泰人寿保险股份有限公司54、中法人寿保险有限责任公司50、平安养老保险股份有限公司24、美国友邦保险有限公司上海分公司 23、中意财产保险有限公司三、中国平安保险（集团）股份有限公司7、中新大东方人寿保险有限公司 53、丰泰保险（亚洲）有限公司 35、金盛人寿保险有限公司48、太平人寿保险有限公司8、中国人寿保险股份有限公司2、慕尼黑再保险公司2、光大永明人寿保险有限公司44、阳光农业相互保险公司 23、天平汽车保险股份有限公司26、华农财产保险股份有限公司 21、中国平安财产保险股份有限公司8、长江养老保险股份有限公司30、保险集团控股公司（8家）1、美国美亚保险公司佛山分公司 31、三井住友海上火灾保险有限公司38、信诚人寿保险有限公司 43、再保险公司（6家）1、美国美亚保险公司上海分公司 25、永诚财产保险股份有限公司16、中国人民财产保险股份有限公司3、中国人寿保险(海外)股份有限公司 15、中国太平洋财产保险股份有限公司7、中国人民保险集团公司2、正德人寿保险股份有限公司18、长城人寿保险股份有限公司14、现代财产保险（中国）有限公司42、美国联邦保险股份有限公司上海分公司32、中华联合财产保险股份有限公司22、财产险保险公司（44家）1、阳光人寿保险股份有限公司 64、中国保险（控股）有限公司3、安诚财产保险股份有限公司24、中国再保险（集团）公司5、广电日生保险有限公司52，行业前三甲就是中国人寿   中国平安   新华人寿、招商信诺人寿保险有限公司 37、泰康人寿保险股份有限公司 5、泰康养老保险股份有限公司 63、苏黎世保险公司北京分公司 37、美国友邦保险有限公司广州分公司 25、瑞泰人寿保险有限公司56、中银保险有限公司 13、中国人民人寿保险股份有限公司 59、三星火灾海上保险（中国）有限公司41、美国友邦保险有限公司苏州分公司32、民安保险（中国）有限公司20、华安财产保险股份有限公司14、中保康联人寿保险有限公司 49、中华联合保险控股股份有限公司8、幸福人寿保险股份有限公司62、美国友邦保险有限公司佛山支公司 29、昆仑健康保险股份有限公司22、利宝互助保险公司34、太平洋安泰人寿保险有限公司38、平安健康保险股份有限公司 19、美国友邦保险有限公司江门分公司34、美国美亚保险公司广州分公司 27、日本财产保险（中国）有限公司（大连）40、阳光保险控股股份有限公司二、英大泰和人寿保险股份有限公司 57、华夏人寿保险股份有限公司20、国华人寿保险股份有限公司 61、华泰人寿保险股份有限公司12、美国友邦保险有限公司北京分公司31、人寿险保险公司（64家）1、国泰人寿保险有限责任公司58、中国大地财产保险股份有限公司5、上海安信农业保险股份有限公司28、联泰大都会人寿保险有限公司 41、生命人寿保险股份有限公司 7、中国人寿养老保险股份有限公司28、信泰人寿保险股份有限公司 55、太平保险有限公司6、新华人寿保险股份有限公司 3、安邦财产保险股份有限公司18、恒康天安人寿保险有限公司40、美国友邦保险有限公司东莞支公司36、中意人寿保险有限公司 51、大众保险股份有限公司10、恒安标准人寿保险有限公司 47、中国人民健康保险股份有限公司 17：寿险第一梯队、中美大都会人寿保险有限公司 35、中国财产再保险股份有限公司6、都邦财产保险股份有限公司19、中国平安人寿保险股份有限公司4、美国美亚保险公司深圳分公司29：中国人寿   中国平安   新华人寿寿险第二梯队、瑞士再保险公司 Swiss Re5、中国太平洋保险（集团）股份有限公司6、阳光财产保险股份有限公司 15、中国太平洋人寿保险股份有限公司6人寿险公司排名如下", "question": "中国保险公司有哪些？人寿险公司排名怎么样？", "number": 186}
{"answer": "客户在投保之前、合理的规划，都不是恒定一致的，首先应县明确需求、职业类别，来定价的请咨询自己的代理人。所以，进行真实有效的信息交流，保费标准。按照保险公司的说法，是相对复杂的，不是银行储蓄，厘清基本信息，完后再根据自己的实际情况，才可以做到有针对性，立足当下：保险产品的定价机制。任一款保险产品。不知道具体什么情况，针对不同客户的情况，是根据精算师精算风险成本，但是可以说明的是，理性认知、所需要的具体保障责任份额。是需要根据客户的实际年龄，或者详阅保单合同，来定价的，健康状况，这个需要和代理人之间，按需投保", "question": "中国人寿保险年交1.2万,10年交,20年期满是什么险种", "number": 187}
{"answer": "中国四大保险公司有：中国平安中国平安保险（集团）股份有限公司（以下简称“中国平安”，“公司”，“集团”）于1988年诞生于深圳蛇口，是中国第一家股份制保险企业，世界500强企业，2015中国保险公司市值第一，至今已经发展成为融保险、银行、投资等金融业务为一体的整合、紧密、多元的综合金融服务集团 中国太平洋保险中国太平洋保险世界500强企业.先后在上海和香港上市,通过6000多个分支机构,建立覆盖全国的营销网络和服务平台,为客户提供全方位风险保障,投资理财和资产管理服务,以客户需求为导向. 中国人寿中国人寿保险（集团）公司属国家大型金融保险企业，公司及其子公司构成我国最大的国有金融保险集团。业务涵盖财产险、寿险、养老险、资产管理、海外业务、电子商务等多领域。 中国人保财险中国人民保险集团股份有限公司（简称中国人保）是一家综合性保险（金融）公司，世界五百强之一，是目前世界上最大的保险公司之一，注册资本为306亿元人民币，在全球保险业中属于实力非常雄厚的公司。公司标志为英文PICC。", "question": "中国四大保险公司都是哪些公司", "number": 188}
{"answer": "适合您个人情况的才是最好的，相对于保险公司的排名、口碑信誉、意外险再根据实际情况选择相应的理财险，具体险种的选择更加重要，一般建议优先投保保障性质的健康险。　　国内实力较强进入世界五百强企业的保险公司主要有、中国人民保险集团公司。　　希望对您有所帮助以上回答你满意么：中国人寿保险（集团）公司、职业类别、泰康人寿保险股份有限公司 、中国平安保险（集团）股份有限公司、中国太平洋保险（集团）股份有限公司、新华人寿保险股份有限公司。　　对于投保商业保险、养老险更加贴合个人的需要。对于成年人来说，明确个人需求，建议在选择商业保险时可以根据具体的年龄、保额和缴费情况进行筛选　　你好、资产实力，对于个人投保来说", "question": "中国好的保险公司有哪些？哪家保险公司好？", "number": 189}
{"answer": "未来是有前景的！但要有相当好的社会关系，才能长久做下去  。", "question": "请问保险行业有前途吗？", "number": 190}
{"answer": "理财的话建议不要买保险产品", "question": "太平人寿保险买5年每年交5万怎样", "number": 191}
{"answer": "肯定俯恭碘枷鄢磺碉委冬莲的告诉您:有,而且很有潜力 但是为什么现在的人对保险反感的越来越多呢,主要原因是保险市场比较混乱,个人代理人为了利益而忘记保险的本质,需要的保险不给,不需要的保险硬推给别人,对保险的条款有所隐瞒.正式趋于这种情况,说明保险的潜力很大,市场会越来越趋于成熟和稳定.虽然每个人都有社保和医保,但是远远不够的.很多的保险需要商业保险来弥补,只要您作的好,潜力会很大的", "question": "现在中国保险业发展前景如何？", "number": 192}
{"answer": "健康保障都准备好.这位楼主、房，保费一般为年收入的10~15%为宜，保障型保险的保费就要占家庭年收入的15~20%为宜，一家人的意外，例如。如果是家庭的话，因为单身的青年准备要踏入组成家庭的时期、结婚费用的储备以及老人赡养等？ 交多少钱不是保险公司单方面说了算的，请你把问题说得清楚一点如何.，需要车。 如果是个人买保障型保险：意外险和重疾险， 无论是个人还是家庭，保障型保险都应该是他们的第一张保单，得根据您的家庭或者您个人的收入状况而定.", "question": "我想买人寿保险每年要交多少钱", "number": 193}
{"answer": "你拿到保险单以后可以拍照片上传到这里看样子是个分红定期类的产品，找明白人帮你看看，保费哪么高", "question": "中国人寿保险一年交十万是什么险种？一交交五年！", "number": 194}
{"answer": "2.7万亿吧，怎么变成6万亿了？ 中国平安4万亿", "question": "中国人寿保险至2014年总资产达到多少", "number": 195}
{"answer": "保险经营思想的基本特征表现如下：1、以市场为导向，按照保险市场的需求来安排保险经营活动；2、以竞争为手段，在市场竞争中求生存求发展；3、以经济效益为中心，处理好保险企业自身效益与社会效益的关系；4、以法律为准绳，规范保险企业的一切经营活动。", "question": "保险公司经营的特征有哪些?", "number": 196}
{"answer": "太平洋保险，中国人寿，平安保险，泰康人寿，还有其他保险公司，想买保险请到太平洋人寿保险公司，这是一个大公司，欢迎您来保险岛咨询", "question": "中国常见有哪些保险公司？", "number": 197}
{"answer": "据我所知规保险公司：工银安盛、寿、平安、太平洋保险、阳光保险跟新华保险等我知道", "question": "中国正规的保险公司都有哪些？", "number": 198}
{"answer": "我也买了新华分红保险，估计领的钱还没有我存那几年死期的利息多。有很多例子！有很多人存了这种都是那样。等几年能把本金拿回来就不错了！不再相信银行那些人，瞎推荐。只知道自己抽成！说的多好的！呸呸呸", "question": "新华保险，怎么样", "number": 199}
{"answer": "要看努力　脉资源　每能做买车买房行业优胜劣汰　员流特别掉馅饼", "question": "请问现在做保险有前景吗？", "number": 200}
{"answer": "4、18个分公司和6个营业管理部，简称中国信保、中国人寿保险（集团）公司2003年，原中国人寿保险公司重组改制为中国人寿保险（集团）公司。3，中国人民保险公司于1996年8月改组为中国人民保险（集团）公司、中国人民保险集团1949年10月20日，现有15个职能部门，1956年移师海外，经中华人民共和国政务院批准、中国人民保险集团，并在英国伦敦设有代表处、中国太平保险集团和中国出口信用保险公司1，营业机构包括总公司营业部，已形成覆盖全国的服务网络，并在中国大陆地区下设中保财产保险有限公司、中国出口信用保险公司。经国务院的决定和中国人民银行的批准，2001年12月18日正式揭牌运营中国人寿保险集团、中保人寿保险有限公司及中保再保险有限公司三家保险子公司，2012年列入中央管理、中国太平保险集团有限责任公司（简称“中国太平”），2001年重新进军中国内地市场、保监会批准。2。中国太平是四大国有金融保险集团之一，总部设在香港，经国务院同意，中国人民保险公司在北京成立，是中国唯一承办出口信用保险业务的政策性保险公司，1929年11月20日始创于上海", "question": "中国四大央企保险公司是哪四个", "number": 201}
{"answer": "人保，国寿，平安，", "question": "中国四大保险公司是哪四个", "number": 202}
{"answer": "三种情况1、让你加入保险公司做保险代理人，这是很正常的一种情况，不存在任何猫腻，就是让你加入保险公司做业务员销售保险；2、说是让你做保险公司的工作人员，不销售保险，但是实际去了以后还是销售保险，这种情况，比较常见，现在保险代理人不好招聘，所以就用这种方法做幌子招聘保险代理人，这就是忽悠；3、说是保险公司招聘内勤等有五险一金的工作人员，这个可以说如果你没有工作经验，也不是本科刚毕业的学生（学生会有校园招聘）那么有人给你介绍说有这种工作，这就是诈骗。", "question": "有人说要介绍我进中国人寿保险公司，大家觉得会不会有什么猫腻", "number": 203}
{"answer": "敬业爱业主动热情保险产品，不是看得见、摸得着的有形商品。业务员推销的就是一种观念，是对近期或者远期可能发生的某些事件的风险转移。正因为如此，主动购买保险的是少数。营销员要以“凭着爱心与信任，主动热情去接近，能量付出一百分”的姿态和面貌，积极主动地寻找客户，激发保险需求，帮助建立保障。有人说得好，在每个家庭门口转悠的只有死神和保险营销员，营销员的工作朝前一步，死神的脚步就会缩后一步。从事保险推销，难免会从客户那里受到委屈，有挫折也有煎熬。只要心中有爱，委屈一时的自尊，完成对客户一生的大爱吧。 态度诚恳形象专业靓丽英俊的外表与销售成功并没有必然的联系，而诚恳的态度，却能在客户心中树立起很好的形象。在营销员的眼中，所有的客户在需要建立保险保障这一点是相同的，而没有金钱、地位、权势上的区别。对待地位低下的人不藐视、不冷落；对待有钱、有权、有势的人，不低三下四，降低自己的身份，对任何人都应该平等而热情，诚恳而坦率。说话时的口气不必咄咄逼人，但态度一定要诚恳而坚决。 知识广博专业精深保险业对从业人员的素质要求越来越高，不见得学历高就一定能够成功。一个优秀的营销员应储备专业的保险知识，以及由保险衍生出来的金融、法律、财税、医学等多方面的知识。除此之外，寿险业务员还要不断地学习顾客心理学、行为科学、社会学、人际关系等多学科内容，并在实践中不断地感悟和总结。 为客户着想寿险产品是依据客户的需求“量身定做”的一款特殊商品，一个优秀的营销员应该具备这样的能力，即站在客户的立场上，根据个人财务状况、家庭经济结构等，帮助客户分析保险需求、制定计划、选择产品。这个时候，营销员的身份是一个参谋、一个理财规划师。只有真正为客户利益而非为佣金着想的时候，客户才能得到满足，得到满足，他随时会想到你，甚至推荐客户，帮助营销员在工作中形成良性循环。 向更高的境界迈进保险营销员有四个境界，第一个境界是卖关系，很多营销员从家人、亲戚、朋友开始“下手”，但当关系资源萎缩时，营销业绩也就昙花一现了；第二个境界是卖产品，赶上保险公司新推出一个险种，有竞争优势，营销员用产品去打动客户；第三个境界是卖需求，营销员激发客户的保险需求，然后根据客户的财务状况帮助客户分析保险需求，选择产品；第四个境界是卖规划，营销员从为客户理财角度，为客户提供一揽子的金融咨询服务，甚至为客户投资提供财务顾问。一个好的营销员要从较低的境界向较高的境界前进。", "question": "怎么才能做好一个保险推销员", "number": 204}
{"answer": "　　随着我国保险市场准入机制的不断完善，新市场主体相继产生。不仅不断有新的保险公司进入市场，而且在保险公司的专业化经营和组织形式创新方面取得了新的突破。从趋势看，各种类型的市场经营主体的数量还将进一步增加。　　展望未来，保险行业发展前景诱人，其主要动力包括：庞大的人口规模、较快的老龄化趋势与较高的储蓄率；经济持续发展、居民收入不断提高；政策法规大力支持；风险保障意识得到根本性加强；终身福利系统的瓦解；投资环境大大改善。保险行业的发展有很大前景和发展空间。　　如果你已考虑清楚打算加入这个行业做销售，有几项注意：　　1、如果你刚毕业或者刚进入所在城市，缺乏一定的社会阅历和人脉基础，劝你莫做；　　2、如果你性格比较内向，不善言辞，劝你莫做；　　3、如果你做事一向缺乏坚持，劝你莫做；　　4、别听拉你的人乱许诺，你自己有眼睛、耳朵、嘴巴和脑子。　　5、初期你可能会遇到家人的不理解、朋友的疏远、邻里的鄙视，业绩的压力（保险公司绝对不是温情脉脉的地方，做不好一毛钱都没有，甚至落井下石请你滚蛋），收入也不会太好，甚至不如从前。对此你一定要有心理准备。但是只要你能坚持下来，一切都会改观，甚至会主动有人找你买保险；　　6、做之前对你想了解的东西先了解清楚，一旦做了就沉下心好好做，别抱着试试看的态度。　　如果下定决心做了，我觉得首先确定适合自己的保险行销模式，这是大的方向，至于具体的方法可以慢慢地边学边做，不用急。最好的保险行销模式是区域式行销，即选择一处有比较适合自己的客户群，离家也比较近的固定区域，专心致志地开发。在经过一段时间的拜访收集到大量客户资料后，为所在区域客户建立客户数据库，按客户的特点（与成交相关的因素）和所属更小的区域做数据库营销。贵在坚持和长期维护。至于准客户数量不宜太多，贪多嚼不烂。", "question": "请问当前保险行业怎么样？做保险出路如何？", "number": 205}
{"answer": "20%的代理人完成了80%以上的保险业绩，也正因为这样，是人才做的，而剩下的80%的代理人只能在这个行业里艰难的维持，保险不是人做的，淘汰率相当高、淘汰”机制、激励，保险业位居世界“未来十大热门行业”榜首，这个行业的无穷魅力在于行业所推行的“竞争，中国保险业在未来50年内将一直是中国的朝阳产业资料显示，这个行业的收入相当诱人", "question": "谁能告诉我做保险行业有前途么？", "number": 206}
{"answer": "你看下保险合同的保险期", "question": "在农业银行买了份太平人寿分红型保险,每年交费一万元交五年,请问交满五年后可", "number": 207}
{"answer": "人寿保险的养老保险险种有很多种，每种保险缴费都是不同的，一般有几个缴费期限可以选择，像是5年、10年、15年等等，您可以根据自己的实际情况选择，具体的可以咨询一下保险公司或者保险网站。", "question": "中国人寿养老保险有每年交一万，要交五年这个险种吗？", "number": 208}
{"answer": "1政策利好将逐步落实今年《国务院关于加快发展现代保险服务业的若干意见》的颁布，使中国保险业获得了巨大的政策红利。被业内称为“保险新国十条”的意见，对保险的定位十分准确。保险作为现代经济的重要产业，干什么、怎么干都在文件中予以了准确表述，行业发展的空间被极大地拓宽了。意见也对保险业提出了具体要求：到2020年，基本建成保障全面、功能完善、安全稳健、诚信规范，具有较强服务能力、创新能力和国际竞争力，与我国经济社会发展需求相适应的现代保险服务业，努力由保险大国向保险强国转变。保险成为政府、企业、居民风险管理和财富管理的基本手段，成为提高保障水平和保障质量的重要渠道，成为政府改进公共服务、加强社会管理的有效工具。保险深度(保费收入/国内生产总值)达到5%，保险密度(保费收入/总人口)达到3500元/人。保险的社会“稳定器”和经济“助推器”作用得到有效发挥。而2015年是意见落实的初年。保险“新国十条”全面的提出了要求和目标，如何实现要求达成目标，就要看各省保监局出台何种细则将一项项要求落实到位了。山东省保监局对照保监会提出的工作要求，结合实际情况，制定了贯彻落实“新国十条”的具体任务分工与落实措施分解表，明确了需要完成的25个大项任务，并细化分解为73个小项具体任务。每一小项任务都明确了具体措施、牵头单位、配合单位和时间进度。要求各责任单位根据任务分工倒排时间表，分解任务，责任到人。其他省份也在相继制定细则，让我们拭目以待。2寿险开门红可期由于2014年保险行业投资情况较好，加之利率市场化进程，市场收益率下行趋势明显，平安证券预估2015年保险行业保费增速约为15%。对于寿险而言，传统保险渠道最大的保费来源是银行保险和代理人两个渠道。从2014年上市保险公司的保费节奏看，最晚到2014年11月份，上市保险公司就能完成2014年当年的任务，有些上市公司甚至在2014年10月底就已经完成全年的业务目标。从业务节奏看，上市保险公司今年至少有1个月时间为2015年的开门红做准备，因此2015年开门红情况应该会不错。大型寿险公司目前都已针对个险、银保、团险、电商等渠道，分别制定从业务发展、人员筹备、渠道基础管理到产品推动的重点备战举措。据了解，有多家大型寿险公司早在今年11月份，就已经制定了2015年开门红的作战计划，部分公司四季度的重点工作之一就是备战开门红。业内人士称，开门红3个月的保费任务可达全年保费目标的40%甚至50%，营销支持费用也会达到全年费用预算的一半。3巨灾险有望全面破题中国历来都是自然灾害多发之国，尤其是地震、洪涝等自然灾害频发，近些年，因灾损失呈明显上升趋势，保险覆盖面和保障水平不足问题不断凸显，折射出巨灾保险制度缺失之痛。我国自然灾害频发，比如说汶川大地震，直接经济损失是8451亿元，保险只赔了20多亿元，占比是0.2%，还不到1%。如果建立了巨灾保险制度，按照国际上的水平，比如整个损失的15%，保险业就能够支付赔款1270亿元左右，这样就可以大大减轻政府和财政的负担。2013年，中国保监会批复深圳、云南为我国巨灾保险首批试点地区，此后，两地加紧对制度框架的研究和设计。深圳市巨灾保险制度是由政府巨灾救助保险、巨灾基金和个人巨灾保险三部分组成。保监会正会同有关部委制定我国巨灾保险制度的具体实施方案。将按照“中央统筹协调、地方破题开局、行业急用先建”的“三条线，齐步走”战略加速推进，突破口初步确定为建立城乡居民住宅地震保险制度。根据这一规划，今年年底前，巨灾保险要“明确制度框架”，由此看，2015年巨灾险有望迎来真正破题之年。4互联网保险规范中创新2014年是互联网金融茁壮发展的一年，互联网已经不仅仅是一个渠道，而是一个崭新的平台。今年“双十一”，淘宝天猫共售出1.86亿份退货运费险，刷新了中国保险业单日同一险种成交保单份数的纪录。今年巴西足球世界杯期间，吃货险、夜猫子险、足球流氓险、喝醉险以及呐喊失声险、熬夜红眼险、外出看球险、看球折腾险等一轮奇葩“创新”保险陆续推出。且不论这些产品最终命运如何，但今年着实为互联网保险赚足了“眼球”。就保险公司而言，不断提高自身产品创新能力是其适应市场竞争的策略。有保险公司负责人表示，创新发端于互联网，实为竞争催生，手段上是产品创新、运营力度、经营成本、获取客户渠道之争，其本质将走向“产品拓展”“大数据”的竞争。保监会也鼓励互联网保险创新。中国保监会副主席周延礼曾指出，要积极运用互联网创新技术提升保险业经营管理水平。除了将其作为一种销售和服务渠道外，还要将其运用到保险经营过程的各个环节，提升信息的掌握、运用能力。", "question": "现在保险行业的发展前景如何？", "number": 209}
{"answer": "不如分5年效果好", "question": "中国人寿养老保险一万2014年到2024年分红型", "number": 210}
{"answer": "39岁，男性，保额10万，，年交3360元，交20年，保障范围是39大类重大疾病，身故陪10万，到70周岁平安无事，没有发生理赔则返还给您80640：女性，保额10万，年交2800，交20年，保障范围同上，到70周岁返还给您67200。这是一个计划书，产品是前海至尊保两全保险。", "question": "我已经39岁了,想买一份人寿保险该怎么买?要交几年的保险金?每年要多少钱?", "number": 211}
{"answer": "我所知中国正规的保险公司有、阳光保险跟新华保险等、中国平安、太平洋保险：工银安盛、中国人寿", "question": "正规保险公司有哪些", "number": 212}
{"answer": "保险行业的市场非常大（几乎8亿人买了保险），但是我认识很多做保险的人，刚来的新手和做了十几年的老油条工资差距都是几倍算的。当然你有庞大的人脉资源就另算了，很多买保险的几乎都是以前做的人脉介绍来的，前几年确实幸苦，我没做过保险，很多新手做不满三个月就退却了，前期一定要咬牙坚持住。利润也非常客观。当然刚开始的艰辛就不多说了。你要做这行那就要做好心理准备，人累，还请接纳。    做保险的待遇几乎完全和你的业绩挂钩。我的很多做保险的朋友年薪都在10万以上，这行里的工资差距吓死人我是记者，奸诈的人做保险只能做一年，其实恰恰相反，就算你以后不做了。做保险要有超强的沟通能力和过硬的心理素质，但是做了几年后他们都非常轻松，这个社会没几个人是傻子，而且这个行业非常锻炼人，他们还都是县城里的，那些保险做得好的全是那种非常厚道但是能说会道的人，很多做保险做得好的，做得最好的一个年薪有30万左右，你做得越好，提成越高，对保险行业也比较了解，你的社会交际能力和为人处事的能力也会得到很大的提升，但是一个人脉资源只要能建立起来了那就能管很多年，所以说讲诚信和诚恳才是做保险的根本，工资少。    做保险前三年非常幸苦你要去建立人脉资源，做保险最需要的就是诚信和诚恳。很多人都以为做保险就要能吹能骗。    这就是我的感受", "question": "想去做新华保险，不知道做保险好不好，有没有做过的说下工资待遇怎么样？有没有发展前途？", "number": 213}
{"answer": "兼业保险代理人一般是指主营业务不是销售保险，但经保险监管机构批准可以进行与主营业务有关的保险销售的机构。典型的保险兼业代理人有银行（销售专属的银行保险产品）、航空售票点（销售航空意外保险）、旅行社（销售旅行相关保险）等等。兼业保险代理人的资格，由保监会审批。取得保监会审批资格后，可在工商营业执照中加入代理销售保险的经营内容。", "question": "在我国,常见的保险兼业代理人主要有哪些", "number": 214}
{"answer": "市场基本饱和", "question": "现在做保险好做吗？有前景吗？", "number": 215}
{"answer": "相信我　　说话可能比较直白，你说他是不是骗子。而在当今这个商业社会，并不代表保险本身有问题，但是你有这个本事吗，而且不退不换，但是一个不过关的医生？那至少克扣你你20%的手续费。　　当然也有一部分非常能忽悠的人能够卖给陌生人保险。　　2，保险经济学，那么真的建议你远离这个行业，都在买保险。而是谁能够取得他人的信任。（那个什么保险从业人员资格证明。（你说退保。　　因为这个行业的从业人员准入门槛太低，确实没什么你卖不出去的东西了。　　这个时候做保险实际上比的已经不是专业技能和工作能力。保险就是让别人花几万。　　也许你有很高的学历。虽然这样是不对的。这个时候巧舌雌黄明显比扎实的专业知识更有意义？都是听别人说得。（当然很多人反而觉得这很自然，也没有人会相信你？你学过概率，没有那个行业没有前途，说明保险本身确实有意义，也就很难取得别人的信任了？（包括由来和意义）你是否学习过微积分。　　wzj415520931说的很对，北医三院。所以人们才会凭着自己的感觉从相对信任的亲戚朋友那里购买自认为合适的保险？如果都没有。但是能有几个人看得出来呢？　　3。但是你有相关的专业知识吗，是个认识字的人看一周书都能过，并且拥有他们的信任，你又凭什么认为自己比别人更懂保险而有资格给别人推荐保险。）如果你能把这个卖出去？如果这些你都没学过？那么你有这样的口才吗，寿险财险的相关条款吗，利息理论。全世界都在卖保险？　　还是你也打算仅仅凭着你的想当然去忽悠别人，几十万来买一张纸，计量经济学？）其中也许有一小部分真的具备相关的素质，谁能过让对方动心买保险，但是很大一部分人确实是，但是别人看不出来你的水平，这个真的很难，应用统计，比较令人难以接受。请见谅。）所以人员素质整体较低。但是有几个人是自己能看出来哪里医术高的。）　　最后前途是有的，金融学。　　这个时候你如果没有很好的人脉？你知道人们到底为什么需要保险吗，所有的公司就都会需要你。就好像大家都知道北京协和医院：并不都是骗子。有时候需要你昧着良心说话。　　1？你是否认识大把的有钱人，北大医院什么的医术高：确实很难，那么就算你是非常职业化的：卖保险的人有问题，只要你能把东西卖出去。（可能他自己并不这么认为。如果所有的人都说保险就是骗子，天经地义，却自认为医术高明还给别人看病", "question": "现在【做 保险】有前途吗？？？", "number": 216}
{"answer": "保险营销是以保险为商品，以市场为中心，以满足被保险人需要为目的，实现保险企业目标的一系列整体活动。 特点：1保险营销并非等于保险推销。2保险营销特别注重推销。3保险营销更适应于非价格竞争的原则。4保险推销人员需要有丰富的保险知识。5保险营销的最终目的是销售出商品。", "question": "保险营销的特点有哪些？", "number": 217}
{"answer": "因为中国人寿是央企，你要挣钱吃饭。", "question": "我为什么要加入中国人寿保险公司", "number": 218}
{"answer": "有想法是不错，不过无论做什么只要适合自己，并且要有专业知识才好", "question": "现在保险行业有发展前景吗？想做保险？?", "number": 219}
{"answer": "很简单啊 听话 照做 就可以了", "question": "请问怎样才能成为一个好的保险销售员", "number": 220}
{"answer": "前途有,但是要看你怎么做人!首先,公司的产品必须认真弄懂,不要学那些什么都不懂就靠撒谎骗人卖保单的!其次,其他公司的产品信息要注意憨唬封舅莩矫凤蝎脯莽!最后,别主动做家里人生意!", "question": "目前，做保险行业有前途吗？", "number": 221}
{"answer": "你保单合同上都有写的，如果合同不在身边也可以打95519查询", "question": "中国人寿保险我交了五年每年1555这是什么险种是养老保险吗", "number": 222}
{"answer": "险种看合同条款，收益更多，投入多，时间长保险公司的安全性可靠", "question": "人寿保险一年交一万，交五年，20年后受益。是什么险种。可靠吗？", "number": 223}
{"answer": "应该越全面越好，根据个人经济能力状况进行搭配，只是缴款期没到的话退保会比较不划算，保障是多方面的，分析一下。而且不知道购买的是哪一类保险？理论上什么时候都可以退你买的是缴款期只有5年的么，可以把细则发来帮你看看？从保险业的角度来说。如果想要退保的话", "question": "在农业银行买了太平人寿保险，买够了五年后可以退款吗", "number": 224}
{"answer": "看你够不够努力，前景将会越来越好，想加入可以咨询我", "question": "请问现在保险业务好做吗？有前景吗？？", "number": 225}
{"answer": "您好，我看了一下这险种，可选55岁开始领钱，也可以60、65、70、75岁领，但十五年返本这说法，不知情哟。。", "question": "问：中国人寿保险，险种是，国寿福禄鑫尊养老保险分红型，根据保险人说每年存一万，十五年返本，之后每年", "number": 226}
{"answer": "相信我　　说话可能比较直白，你说他是不是骗子。而在当今这个商业社会，并不代表保险本身有问题，但是你有这个本事吗，而且不退不换，但是一个不过关的医生？那至少克扣你你20%的手续费。　　当然也有一部分非常能忽悠的人能够卖给陌生人保险。　　2，保险经济学，那么真的建议你远离这个行业，都在买保险。而是谁能够取得他人的信任。（那个什么保险从业人员资格证明。（你说退保。　　因为这个行业的从业人员准入门槛太低，确实没什么你卖不出去的东西了。　　这个时候做保险实际上比的已经不是专业技能和工作能力。保险就是让别人花几万。　　也许你有很高的学历。虽然这样是不对的。这个时候巧舌雌黄明显比扎实的专业知识更有意义？都是听别人说得。（当然很多人反而觉得这很自然，也没有人会相信你？你学过概率，没有那个行业没有前途，说明保险本身确实有意义，也就很难取得别人的信任了？（包括由来和意义）你是否学习过微积分。　　wzj415520931说的很对，北医三院。所以人们才会凭着自己的感觉从相对信任的亲戚朋友那里购买自认为合适的保险？如果都没有。但是能有几个人看得出来呢？　　3。但是你有相关的专业知识吗，是个认识字的人看一周书都能过，并且拥有他们的信任，你又凭什么认为自己比别人更懂保险而有资格给别人推荐保险。）如果你能把这个卖出去？如果这些你都没学过？那么你有这样的口才吗，寿险财险的相关条款吗，利息理论。全世界都在卖保险？　　还是你也打算仅仅凭着你的想当然去忽悠别人，几十万来买一张纸，计量经济学？）其中也许有一小部分真的具备相关的素质，谁能过让对方动心买保险，但是很大一部分人确实是，但是别人看不出来你的水平，这个真的很难，应用统计，比较令人难以接受。请见谅。）所以人员素质整体较低。但是有几个人是自己能看出来哪里医术高的。）　　最后前途是有的，金融学。　　这个时候你如果没有很好的人脉？你知道人们到底为什么需要保险吗，所有的公司就都会需要你。就好像大家都知道北京协和医院：并不都是骗子。有时候需要你昧着良心说话。　　1？你是否认识大把的有钱人，北大医院什么的医术高：确实很难，那么就算你是非常职业化的：卖保险的人有问题，只要你能把东西卖出去。（可能他自己并不这么认为。如果所有的人都说保险就是骗子，天经地义，却自认为医术高明还给别人看病", "question": "现在【做 保险】有前途吗？？？", "number": 227}
{"answer": "国内的保险公司还是非常多的，一般来说，几家比较大的保险公司主要有：中国人寿、平安保险、新华保险、泰康人寿、.太平洋保险等，此外，还有外资保险公司或者中外合资的保险公司，比如大众保险公司、美亚保险公司、中德安联保险公司等等。", "question": "中国常见有哪些保险公司？", "number": 228}
{"answer": "建议直接拨打人寿客服电话咨询", "question": "我今年39岁，买了中国人寿鑫帐户保险，交12000", "number": 229}
{"answer": "中国人保有款惠民福寿，如果39岁男每年交一万交十年，55岁开始每月领722至终身，保本的", "question": "我想买中国人寿2016鑫福年年保险。现年39岁，到55年返本，请问每年能返多少钱，", "number": 230}
{"answer": "可以预见，对未来各险种整体互联网销售规模增长和占比提升都保持乐观。由于保险产品线上线下营销成本差距大，占比将近五成、第三方平台,网络保险逐渐盛行起来，产品单价比较便宜，未来互联网将成为意外险最主要的售卖渠道之一，但随着民众网购保险意识的提升以及险企特色产品的推出和推广，个险营销员，随着互联网的普及，产品单价比较便宜。　　传统保险渠道中。　　从总体情况来看，故互联网产品可以迅速发展起来。其中个险营销员渠道仍是网民购买保险的最主要渠道、专兼业代理网站分别占5%左右的比例.88%、家财险和长期寿险更属于用户购买率和网购渗透率的困难户，这些数字有较大的提升空间　　如今流行互联网保险，故非常适合通过互联网渠道销售。　　需求旺盛的车险和标准化程度高的理财险也属于互联网化程度比较好的险种、线下直销网点和线下银保渠道分列所有保险销售渠道的前三甲。　　互联网保险由于意外险的需求广泛而旺盛，线上线下营销成本差距大，其标准化程度高，均有超过40%的互联网保险客户购买过，但网购渗透率均只有1%左右，考虑到互联网保险的相对短的发展时间和相对低的成本投入。然而，保险产品仍旧主要依赖传统的人力营销方式。选择官网直销。　　相对于本来普及程度就不高的互联网保险来说，据前瞻产业研究院《2016-2021年中国互联网保险行业商业模式与投资战略规划分析报告》显示，目前互联网意外险仍只占意外险整体保费规模的2，健康险", "question": "我想去做销售保险，不知道有没有前景？", "number": 231}
{"answer": "做保险成功秘诀。循环不断、行动、再行动、自信、评估。、学习、再学习：相信", "question": "我最近加入中国人寿保险公司了。", "number": 232}
{"answer": "肯定俯恭碘枷鄢磺碉委冬莲的告诉您:有,而且很有潜力 但是为什么现在的人对保险反感的越来越多呢,主要原因是保险市场比较混乱,个人代理人为了利益而忘记保险的本质,需要的保险不给,不需要的保险硬推给别人,对保险的条款有所隐瞒.正式趋于这种情况,说明保险的潜力很大,市场会越来越趋于成熟和稳定.虽然每个人都有社保和医保,但是远远不够的.很多的保险需要商业保险来弥补,只要您作的好,潜力会很大的", "question": "现在中国保险业发展前景如何？", "number": 233}
{"answer": "现在人们大多数不认可", "question": "保险行业是以后的趋势吗？现在去做保险怎么样？", "number": 234}
{"answer": "因为起步真的很辛苦熬过久好了吧我是外行，可能说的不准我同学去年去了中国人寿，我姨就靠保险发家呢，交点钱，培训了，就在那干了，貌似不看学历专业的，看能力，公务员工作都不要了，业务多久可以了不少做一阵子就不做了呢 ", "question": "如何加入中国人寿保险公司", "number": 235}
{"answer": "业务员应该给你看计划书，如果还没有投保保单上都有啊，计划书上也有的", "question": "中国人寿保险每年交1720.交五年,请问是什么险种", "number": 236}
{"answer": "国寿美满一生年金保险（分红型）产品类型： 主险 所属公司： 中国人寿保险股份有限公司 缴费方式： 3年、5年、8年、12年 险种类别： 分红险 投保年龄： 30日——60周岁产品特色 　　即投即领：保单生效当年就开始领取年金，利益提前收获　　收益不断：从保单生效直至74周岁每年都有稳定的年金收益　　身故保障：保障是基本保额乘以身故时交费年度数的1.1倍　　分红回报：每年可享受分红　　满期给付：生存至75周岁可得到满期保险金投保示例 　　钱先生为自己0岁的儿子购买了美满一生，选择5年期交，每年交费5万元，基本保险金额为7.62万元，其利益为：关爱年金　　自合同生效之日起至被保险人年满七十四周岁的年生效对应日止。若被保险人生存，本公司每年在合同的年生效对应日，给付关爱年金：　　7.62 万×5%＝3,810元满期保险金　　被保险人生存至年满七十五周岁的年生效对应日，本公司给付满期保险金38.1万，合同终止。身故保险金　　被保险人于合同生效（或复效）之日起两年内因疾病身故，本公司按所交保险费（不计利息）给付身故保险金，合同终止；　　被保险人因意外伤害身故或于合同生效（或复效）之日起两年后因疾病身故本公司按下列规定给付身故保险金，合同终止。　　身故保险金＝7.62万×身故时的交费年度数×110%。（最高41.91 万元）", "question": "中国人寿保险5年缴费有什么险种?", "number": 237}
{"answer": "2不知道你的保额1不知道你的年龄，具体的你可以打国寿客服95519转人工，她会告诉你今天退能退多少数字，别人都说不出具体数字，退保要看现金价值", "question": "我是2014年5月31日买“国寿福禄鑫尊两全保险（分红型）”，保险缴费共计10年，每年缴15000", "number": 238}
{"answer": "买了保险产品一般继续履约，如果终止合同退保会有损失的。", "question": "在农行银行被忽悠买五年享15年保险怎么办", "number": 239}
{"answer": "如果银行方面以误导的方式让你买的，可以拿供叮垛顾艹该讹双番晶回全部。直接举报，但要去保险公司那边，不要去银行。他们是不是以让你在那边存款收益高还送保险的方式让你买的。或是类似的方式。如果是的话，直接上保险公司那边问个明白！", "question": "被骗在农业银行，用一万元买了三年太平人寿保险半年后能取出吗？还能拿回多少钱？", "number": 240}
{"answer": "你问得太简单了。其实任何事情都很难用好做，或不好做来笼统的概括。好不好做是相对的。如果你在当地有人脉，亲戚朋友比较多，且条件较好，再加个你平时维护的关系比较好。这样的你去做保险，相对轻松一些，有好的资源，且加以有效的利用，刚开始应不会太难。但是，如想在保险业长久发展的，需要认清事实。保险对于目前的中国人来说还没有到一个必需品的认可度，以目前商业保险的寿险业务来讲，它每年需要交的保费也不是每个人都能消费得起，而且它是需要长珐钉粹固诔改达爽惮鲸期交费，有的10年，15年，20年，30年，等。而且，保险是专业性很强的东西，即使是普通的会计人员，也不见得能看得懂一份险计划。做保险还需要学习专业的保险知识。说到趋势，随着人民收入的提高，对保险的需求也会越来越多。在未来，中国的保险市场发展前景非常好。如想做保险，就要做长久发展的打算，如果只是想试试的，就别浪费时间了。", "question": "保险行业好做吗？", "number": 241}
{"answer": "它所销售的不是一种实物，决定于保险人员的专业性，服务专业性。因为保险是一种长时间的《最短的也是一年，那么对于客户当然存在着风险性。因为不是实物。服务的好与坏，而是一张纸从最特殊的一点来说：人身保险的营销特点有：法律保护性诚实守信性，请点评。回答完毕，所以保险属于服务性的营销，所以对于营销人员就存在着职业责任，必定联系到诚信原则。同时因为是有法律性质的，风险责任性。双方的如实告知。所以最后总结，除特殊的旅游意外险》消费，所以有法律性质，而是一份合同", "question": "人身保险的营销有哪些特点？", "number": 242}
{"answer": "我只是良心建议，实际上人寿大部分产品市场上都有些滞后啦，规划师这两款都不适合给宝宝当教育金啊，如果您新买的这份还没过犹豫期，然后多方比对其他公司产品，每个人诠释不同，横向比较优势不大，即使同家公司您也是需要多接触两个人，如果满意，建议您退了吧，重大疾病保障额度也不是非常好！我本身也是代理人！我是百度知道行家如果有细节欢迎追问，认真的和各公司代理人多交流，您还是多多比较下吧，多接触一些代理人，会让您的理解也不同，所以，请采纳哦，选出更适合的产品，您还是多考察一些比较好", "question": "在人寿保险刚投了国寿福禄鑫尊两全保险（分红型），年交6000，交十年，", "number": 243}
{"answer": "你在网上可查到，中国人寿中国第一保险公司有上百家，副部级央企，世界500强排名94位昰值得大家信赖的公司", "question": "中国有哪些保险公司", "number": 244}
{"answer": "找代理人或者去保险公司", "question": "中国人寿的保险怎么入", "number": 245}
{"answer": "你好，鑫福年年是同行业中收益最高的产品。保单生效10天后就返保险费12%，第二年返保额15%，一直返到80岁。60岁返本金。", "question": "国寿鑫福年年保险，"每年交3万，交3年，十年后返本，我今年55岁，女性，十年后真的能拿到本金?每年", "number": 246}
{"answer": "各个公司的政策不同，所以规定是不一样的", "question": "我想做保险公司的员工不知道怎么去做", "number": 247}
{"answer": "高中以上学历，交培训费一百培训通过再交保证金五百，就可以开工号上岗了", "question": "加入中国人寿保险的流程", "number": 248}
{"answer": "如果您的初衷是想通过保险这个工具理财并期望相对短期内有较为可观的收益率，那您将来会失望的（不论哪家保险公司的产品）！", "question": "我今年39岁，昨天买了中国人寿鑫福一生两全保险（分红型）等两种保险保费12230元，交10年，帮我", "number": 249}
{"answer": "做保险真的很难很难，但是我不会放弃的！你也要加油啊我也是一名才入司的新人，其次就是平衡自己被客户拒绝后的心态，我感觉要首先熟练业务", "question": "我刚加入中国人寿保险公司一员,应该怎样做?", "number": 250}
{"answer": "你拿到保险单以后可以拍照片上传到这里看样子是个分红定期类的产品，找明白人帮你看看，保费哪么高", "question": "中国人寿保险一年交十万是什么险种？一交交五年！", "number": 251}
{"answer": "太保幸福相伴,国家高铁项目,安全,稳定,高收益,可以查看下,具体可以联系我", "question": "人寿保险险种介绍6万每年交五年，且每年返8000可以买吗？", "number": 252}
{"answer": "年交一万，是几年交的，还有你要问什么问题", "question": "中国人寿福禄鑫尊两全保险(分红型)，我每年交1万共一", "number": 253}
{"answer": "可以补办合同啊", "question": "在农业银行购买人寿保险一年存三千存三年十年分红保单没有了钱还能拿出来吗", "number": 254}
{"answer": " 最好不要退保，到时还上，10年后受益要比银行利率高2个点左右，贷出现金价值的80%，没钱过两三天再贷款出来，利率和银行同期贷款利率相同，可以利用保单贷款。 教你一个窍门，唯一不好的就是10年不能用钱时间有点长，如果你10年内需要急用钱，损失太大，一般每次能贷半年，但是方便快捷肯定没有风险", "question": "我在农行存钱的时候 被忽悠买了人寿保险", "number": 255}
{"answer": "所谓关系营销，是把营销活动看成是一个企业与消费者、供应商、分销商、竞争者、政府机构及其他公众发生互动作用的过程，其核心是建立和发展与这些公众的良好关系。     关系营销的实质是在市场营销中与各关系方建立长期稳定的相互依存的营销关系，以求彼此协调发展，因而必须遵循以下原则： 　　1.主动沟通原则 　　在关系营销中，各关系方都应主动与其他关系方接触和联系，相互沟通信息，了解情况，形成制度或以合同形式定期或不定期碰头，相互交流各关系方需求变化情况，主动为关系方服务或为关系方解决困难和问题，增强伙伴合作关系。 　　2.承诺信任原则 　　在关系营销中各关系方相互之间都应作出一系列书面或口头承诺，并以自己的行为履行诺言，才能赢得关系方的信任。承诺的实质是一种自信的表现，履行承诺就是将誓言变成行动，是维护和尊重关系方利益的体现，也是获得关系方信任的关键，是公司（企业）与关系方保持融洽伙伴关系的基础。 　　3.互惠原则 　　在与关系方交往过程中必须做到相互满足关系方的经济利益，并通过在公平、公正、公开的条件下进行成熟、高质量的产品或价缉储光肥叱堵癸瑟含鸡值交换使关系方都能得到实惠。", "question": "结合保险营销的工作实际谈谈保险营销具有哪些特点", "number": 256}
{"answer": "保险提成很高的！现在我转跑红酒了，还是一分都跑不到，以后红酒做不下去，最主要的条件是1，因为不管保险，但不是现在，好像我一样跑法酒去那些酒吧，我以前在帮一家保险公司干1万块的业绩，谁还买啊2，你也可以换行当保险每月只能签到一笔就够你爽了，保险真的太难跑了如果你是刚跑的，你的城市比较富裕这样就比较好跑了如果你的城市都像阿富汗这么穷，每个都是大老板，不是你努力就可以赚钱，提成百分之35加千五底就等于跑1万业绩就有5千块说是这样说，建议你跑别的，但我跑了3个月！还有准备好几百不好，都有好几千万身家关系搞好一点，就算你再努力也要别人给钱买啊，钱在别上身上，前二个月基本是没钱的也许将来这个行业很火！跑保险，你跑那一行，你要有一定的关系网！保险这门，我前二年也是做保险的", "question": "保险行业好做吗", "number": 257}
{"answer": "肯定返还  合同上写明着的。", "question": "国寿鑫福年年保险，"每年交3万，交3年，十年后返本，十年真的能把9万元本金还返吗?，请指点迷津，涨", "number": 258}
{"answer": "你在成都吗？是说的成都中和吗", "question": "离中和最近的中国人寿保险公司在哪？", "number": 259}
{"answer": "说知名吗还的是保监会直属的六家:民生人寿保险股份有限公司6:中国人寿保险股份有限公司4:中国保险(控股)有限公司5:中国再保险(集团)公司3:中国出口信用保险公司2:1", "question": "中国有哪些知名保险公司", "number": 260}
{"answer": "　　保险营销是指以保险为商品，以市场为中心，以满足被保险人需要为目的，实现保险企业目标的一系列整体活动。保险营销是以保险市场为起点和终点的活动，它的对象是目标市场的准保户。保险营销的目的是满足目标市场准保户的保险需求。保险营销的目标不仅是为了推销保险商品获得利润，还是为了提高保险企业在市场上的地位或占有率，在社会上树立良好的信誉。　　1.保险营销的特点　　（1）保险营销并非等于保险推销。保险推销是指推销人员缉掸光赶叱非癸石含将通过对保单说明等手段，促使客户购买保险的活动过程。显然，保险推销仅仅是保险营销过程中的一个阶段，在这一阶段的任务就是千方百计把保险单卖出去，而保险商品是否适销对路，营销管理是否卓有成效等问题则不是保险推销的任务。　　（2）保险营销特别注重推销。保险商品具有特殊性，即保险业经营的是看不见摸不着的风险，“生产”出来的商品仅仅是对保险消费者的一种承诺，而且这种承诺的履行只能在约定的事件发生或约定的期限届满时，而不像一般商品或服务能立即有所感受。也就是说，保险单从其外在形式来看只不过是一张纸，它虽然代表了保险公司的信用，但对投保人而言，却无法在购买保险时立即见到保险单的收益及效果。此外，由于保险商品过于抽象，保险单过于复杂，使得人们对保险商品了解甚少，在没有强烈的销售刺激和引导下，一般不会主动购买保险商品。正是这种购买欲望的缺乏，使保险推销成为保险营销中的一个重要组成部分，即保险必须靠推销。　　3）保险营销更适应于非价格竞争的原则。保险商品价格（费率）是依据对风险、保额损失率、利率等多种因素的分析，通过精确的计算而确定的，因此它是较为科学的。为了规范保险市场的竞争，保证保险人的偿付能力，国家保险监管部门对保险费率进行统一管理，所以价格竞争在保险营销中并不占有重要地位，相反非价格竞争原则更适于保险营销活动。其具体表现为保险营销的服务性和专业性。首先，保险服务不仅表现在保险消费者购买保险之前，即要根据投保人的需求设计保险方案，选择适当的保险公司或保险险种，而且还表现在他们购买保险之后，即应根据投保人保险需求的变化和新险种的出现，帮助调整保险方案，或在损失发生时，迅速合理地进行赔付。可见，优质的服务是保险营销的坚实基础；其次，保险营销需要高素质的专业推销人员，他们不仅要具备保险专业知识，还应具备推销保险商品的其他知识，如经济、法律、医学、心理学、社会学等方面知识。因为对一个被保险人而言，购买保险并不仅是一种纯粹的消费行为，而是一项风险管理计划、一项投资计划、一项财务保障计划。因此保险推销人员需要运用自己丰富的知识，根据保险市场的行情，结合不同客户的心理特征，帮助其购买合适的保险保障。由此可见，保险推销人员的丰富专业知识是保险营销的根本前提。", "question": "保险营销具有哪些特点，并结合工作具体实际谈谈", "number": 261}
{"answer": "人寿保险的养老保险险种有很多种，每种保险缴费都是不同的，一般有几个缴费期限可以选择，像是5年、10年、15年等等，您可以根据自己的实际情况选择，具体的可以咨询一下保险公司或者保险网站。", "question": "中国人寿养老保险有每年交一万，要交五年这个险种吗？", "number": 262}
{"answer": "不知道你要咨询的保险个险，还是电话销售呢？反正都是要跟业绩挂钩的，不同的是，个险的底薪是有责任底薪，意思是有业绩有底薪。 电话销售的底薪是无责任底薪，意思是没有业绩有底薪。", "question": "我想知道在中国人寿保险公司做业务员得工资怎么样？它的工作难度都有哪些？", "number": 263}
{"answer": "建议直接拨打人寿客服电话咨询", "question": "我想入中国人寿保险行吗", "number": 264}
{"answer": "你好", "question": "中国人寿鑫福一生两全保险分红型，我买了一份，今年37岁，每年交1万元，55岁领本金好还是60岁领好", "number": 265}
{"answer": "找代理人或者去保险公司", "question": "中国人寿的保险怎么入", "number": 266}
{"answer": "满期本息全返，10岁男孩1、 给有需要的朋友介绍几款优秀的保险,每年固定领取4000元（不领取进入万能账户5%日复利）直到64岁。有需要的私聊;航空意外200万[强]☞，（第一年60%-80%）5.无论是大病赔付:1。健康保险、以及2代三户六口人的养老社区入住权.可附加保费豁免还在考虑什么呢，交费期内如果投保人因疾病或意外无交费能力，即可拥有，更是对家人负责;年交保费仅有2000元、身故保险金20万、提供专家会诊，满期还本加息；5,如果前面全部不领取每月领取。--------------------------------------      【爱心宝】0岁男孩购买合众返还型大病保险爱心宝只需2093元，均都返还本金+利息；不因高额医疗费拖累家人;客运汽车，共计256万2；4、50大类重疾确诊保险金20万，交10年保30年！--------------------------------------       【珍爱幸福】防癌大病保障！一看合同，等待你的到来！还可以免费试住、轮船意外40万[强]☞，66岁开始领养老金3，如果前面全部领取每月领取3000.保障病种涵盖37种类重大疾病;一般意外20万[强]☞驾乘私家车、复利利息5%的活期账户.1万，交10年。6。-----------------------------------------【尊享福来宝】每年交费2，共计收益430万还赠送一个随存随取,交费期内每年元住院报销；2，是对自己负责！:每年4300元、火车意外100万[强]☞。         1，二看每年的分红,共计投入21万；3，相当于不花钱买保险！.8元。4，孩子的収益不变，保费有公司垫交、地铁.癌症确诊保险金30万，三看15年中的复利息是多少,直到90岁、身故赔付；3,65岁退还所交保费，给宝贝就给他最全面的保障和爱；2：--------------------------------------       【至尊保驾】让您拥有百万身价 为您保驾护航☞，每天11！您好", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型我己交费5年每年交费5万共交费25万15年后本息有多", "number": 267}
{"answer": "理财型的", "question": "2万保险,交5年，每年可以返2000，那种是什么险种，包含了什么内容", "number": 268}
{"answer": "很少的，具体你可以打保险公司客服问一下，保单上有客服电话", "question": "你好！我在农业银行买了一份分红的保险五万的 一年交一万 买了大半年", "number": 269}
{"answer": "保单都有犹豫期退保，在犹豫期内退保是全额退款，如果没过犹豫期，立即退就是", "question": "我在农业银行存钱时被忽悠成买了中国人寿保险怎么办", "number": 270}
{"answer": "保险销售要有口碑好的。有的人做保险太在乎利益让人觉得反感恶心。", "question": "大家谈谈对保险销售的看法。", "number": 271}
{"answer": "　　保险营销指保险商品市场满足保险需要目实现保险企业目标系列整体保险营销保险市场起点终点象目标市场准保户保险营销目满足目标市场准保户保险需求保险营销目标仅推销保险商品获利润提高保险企业市场位或占率社树立良信誉　　1.保险营销特点　　（1）保险营销并非等于保险推销保险推销指推销员通保单说明等手段促使客户购买保险程显保险推销仅仅保险营销程阶段阶段任务千百计保险单卖保险商品否适销路营销管理否卓效等问题则保险推销任务　　（2）保险营销特别注重推销保险商品具特殊性即保险业经营看见摸着风险产商品仅仅保险消费者种承诺且种承诺履行能约定事件发或约定期限届满像般商品或服务能立即所受说保险单其外形式看张纸虽代表保险公司信用投保言却购买保险立即见保险单收益及效外由于保险商品于抽象保险单于复杂使保险商品解甚少没强烈销售刺激引导般主购买保险商品种购买欲望缺乏使保险推销保险营销重要组部即保险必须靠推销　　3）保险营销更适应于非价格竞争原则保险商品价格（费率）依据风险、保额损失率、利率等种素析通精确计算确定较科规范保险市场竞争保证保险偿付能力家保险监管部门保险费率进行统管理所价格竞争保险营销并占重要位相反非价格竞争原则更适于保险营销其具体表现保险营销服务性专业性首先保险服务仅表现保险消费者购买保险前即要根据投保需求设计保险案选择适保险公司或保险险种且表现购买保险即应根据投保保险需求变化新险种现帮助调整保险案或损失发迅速合理进行赔付见优质服务保险营销坚实基础；其保险营销需要高素质专业推销员仅要具备保险专业知识应具备推销保险商品其知识经济、律、医、理、社等面知识保险言购买保险并仅种纯粹消费行项风险管理计划、项投资计划、项财务保障计划保险推销员需要运用自丰富知识根据保险市场行情结合同客户理特征帮助其购买合适保险保障由见保险推销员丰富专业知识保险营销根本前提", "question": "保险营销具有哪些特点，并结合工作具体实际谈谈", "number": 272}
{"answer": "越越", "question": "2016年开始做保险行业怎么样？", "number": 273}
{"answer": "民财产保险股限公司简称保或保主要财产险主寿险附寿保险公司简称寿或寿寿险主财产险附两家公司都世界500强", "question": "中国人民保险公司和中国人寿保险公司有什么区别？", "number": 274}
{"answer": "中资保险公司1.中国人寿2.平安保险3.新华保险4.泰康人寿5.太平洋保险6.人保寿险7.太平人寿8.阳光保险9.生命人寿10.人保健康11.民生人寿12.合众人寿13.幸福人寿14.国华人寿15.正德人寿16.嘉禾人寿17.华夏人寿18.英大人寿19.信泰人寿20.长城人寿21.百年人寿22.昆仑健康外资保险公司1.中意人寿2.华泰保险3.友邦保险4.光大永明5.中英人寿6.信诚人寿7.中美大都会8.招商信诺人寿9.中宏保险10.中德安联11.海康人寿12.联泰大都会13.恒安标准人寿14.中荷人寿15.金盛保险16.瑞泰人寿17.太平洋安泰18.国泰人寿19.交银康联20.中新大东方21.海尔保险22.恒康天安23.中航三星24.中法人寿25.长生人寿26.君龙人寿27.汇丰保险", "question": "全国的保险公司都有哪些？", "number": 275}
{"answer": "高残 客户像喜欢字眼哦应该委婉说：面给您详细说说保障范围 希望您别介意....................  说完范围马接缴费式缴费额度   看客户反应 没反应直接促：您看每月/每XX您说应该没问题吧   1客户答没问题-------：没问题直接您承保       2客户答问题-------根据客户实际情况做意义处理  说明产品亮点 及促", "question": "保险营销题目", "number": 276}
{"answer": "保险公司好不好，要看经营的情况而定。1、从资本规模上来说，中国人寿是中国保险行业的老大，资本那是没得说，新华保险相对来说，就比较小。2、从赔偿能力上来看，中国人寿和新华保险最近两年负面的新闻都不少，但是毕竟中国人寿底子厚，又有国家撑腰，比起新华保险来看，靠谱得多。3、从产品架构来看，两家公司各有千秋，但如果非要扣分红水平，目前新华好些，但是，要说明的是，保险不是用来赚钱的，是用来保障的。4、据说，小公司的赔付相对来说比较宽松，这点没有考证，权当参考。5、至于楼上“潇洒走一回”说到的中国人寿赔钱问题，需要说明一下，对于保险公司的股票，赔的不是寿险的准备金，而是公司经营部分的钱，正常来说，是不会影响到分红险的可分配盈余的，因为分红险的分红部分来自分红险业务的收益，而国家对于分红险的经营运作里，暂时还没有开放到A股市场，所以，私人为他的说法，有所不妥。退一步说，这样的大公司在一笔业务上赔个几亿，并不会影响到整体收益，因为在其他方面他可能会赚回几十个亿。", "question": "新华保险公司与中国人寿保险公司哪个好些呢？", "number": 277}
{"answer": "做保险的业务员都是没底薪的 只有内勤才有底薪", "question": "中国人寿保险公司业务员的保底工资是多少呢？？", "number": 278}
{"answer": "最好把字写到身份证复印件上。最好是身份证上写上这句话要提供投保人的身份证复印件，还有被保险人的身份证复印件，再复印无效等字样，以免被不法份子利用其它用途：此复印件仅用于办理保险业务，不要盖住身份证上信息即可，银行卡复印件", "question": "买中国人寿保险需要提供我的银行卡吗", "number": 279}
{"answer": "您看提问问题事金融投资工作想换换工作环境保险公司事工作吧自事业提升同终目挣些钱要说所问两保险公司哪家工作待遇具体实际问题咱要看保险公司哪部门我都知道管单位面岗位岗位职责同所薪资同具体保险公司面所享受 底薪般都保险公司行政内勤员才能享受待遇现全各家保险公司实际才需求真招聘保险公司内勤行政员数量各家保险公司少少保险公司招聘内勤员般标准都要求本科 专历于般业务员招聘说要愿意做保险代理瞎点拐点要能给保险公司拉保单收保费保险公司门槛降低目前各公司招聘内勤员工资底薪约2500左右单谈底薪问题保险代理员没底薪拿保险费带佣金具体业务员佣金比例按照家保监 保险规定结合各家公司情况制定佣金比例依规范各公司给业务员佣金比例于或者于5%左右佣金提罢都意思说同提根据保险公司所销售产品系列计算例：健康型保险产品20缴费业务员拿佣金《提》保监规定于40%般保险公司都30-35%左右看似业务员拿提高其实目前业务员待遇却低怜起码养金保险公司都给交给交养金都公司内勤员难怪现保险公司做业务员私营企业打工待遇些起码干几企业给交养金保险公司留存率低业绩英雄没业绩快公司基本清退保险公司谈家与同异否自能赚钱根据自实际技能水平决定您说保险公司基本福利待遇再没能力保险公司设置待遇白白给业务员我真能力真要看公司底薪少要看公司社目前未发展趋势看公司产品否具竞争力性价比能否与同行业兄弟公司PK诚挚祝愿您未认识事业展宏图早实现完美理想", "question": "中国平安保险和中国人寿保险这俩家公司那家待遇好？", "number": 280}
{"answer": "请当事人自行根据合同约定及相关法律规定进行核实确定对于是否能返本的情形，请当事人自行根据实际情况及相关法律规定进行核实。具体情况", "question": "我今年三十七岁，买了国寿鑫福一生两全保险(分红型)，一年一万交十年，请问什么时间能返本，大约领多少", "number": 281}
{"answer": "退保你受很大损失的见议你不要退，如果非退不可，就只能退还上面写的现金价值。", "question": "我是2014年5月31日买的国寿福禄鑫尊两全保险,共缴费十年，每年一万五保费,请问现在要是退保，能", "number": 282}
{"answer": "您好，在您有需要的时候就可以领取。", "question": "国寿鑫福一生两全保险(分红型)计算。今年37岁，每年交12300元，交十年。那个年龄段取比较好。怎样计算的", "number": 283}
{"answer": "请审慎选择。如果经济压力较大您购买的是银行代理销售的保险。可以当作是强制储蓄。不过六年之内可以享受保险公司提供的意外死亡保障。只不过是收益上不会像销售人员说的那样，没问题的。收益也就比银行高一点点而已。而且您这部分钱六年之内如果动用会有损失的", "question": "我上周日在工行买了一份人寿理财分红保险，一年交一万，连续交三年，六年后可多拿一万多块，是真的吗？", "number": 284}
{"answer": "应该理财型", "question": "我买的合众保险分5年交,每年5000然后存5年是什么险种", "number": 285}
{"answer": "国家的认可，养老政策的一再改变，二胎的开放朝阳行业", "question": "2016中国人寿保险行业好做吗？", "number": 286}
{"answer": "销售是站在对方角度考虑问题，为客户设身处地着想同时，自己有所回报", "question": "保险从业人员谈谈对销售的认识", "number": 287}
{"answer": "保险经营思想的基本特征表现如下：1、以市场为导向，按照保险市场的需求来安排保险经营活动；2、以竞争为手段，在市场竞争中求生存求发展；3、以经济效益为中心，处理好保险企业自身效益与社会效益的关系；4、以法律为准绳，规范保险企业的一切经营活动。", "question": "保险公司经营的特征有哪些?", "number": 288}
{"answer": "最佳的保险公司可以直接到保监会进行咨询就可以了解了", "question": "2016年最佳的保险公司是谁家", "number": 289}
{"answer": "你真聪明···这样也可以 佩服佩服···", "question": "我的毕业论文题目是保险营销团队建设该怎么写啊", "number": 290}
{"answer": "损失太大肯定没有风险。教你一个窍门，利率和银行同期贷款利率相同，到时还上，10年后受益要比银行利率高2个点左右，一般每次能贷半年，没钱过两三天再贷款出来，但是方便快捷。最好不要退保，如果你10年内需要急用钱，贷出现金价值的80%，可以利用保单贷款，唯一不好的就是10年不能用钱时间有点长", "question": "我在农业银行存钱时被忽悠成买了中国人寿保险怎么办？", "number": 291}
{"answer": "政策是这样说的。实现起来还是很慢的。", "question": "保险公司员工制，什么时候实现，现在好多人都说2015年逐步开始，2016年大规模实现，是真的么", "number": 292}
{"answer": "有", "question": "中国人寿保险服务专员有保底工资吗？大概是多少钱？", "number": 293}
{"answer": "这个要看你选择的险种。保险公司的服务都很完善。有合适的险种都差不多", "question": "中国人寿/和新华保险哪个好点", "number": 294}
{"answer": "要看你是什么银行的！如果你还是60天内是没有关系的你好，有的个别银行是有固定日期才姢划帐的", "question": "中国人寿保险银行卡转账时间（山东滨州）", "number": 295}
{"answer": "您好，在您有需要的时候就可以领取。", "question": "国寿鑫福一生两全保险(分红型)计算。今年37岁，每年交12300元，交十年。那个年龄段取比较好。怎样计算的", "number": 296}
{"answer": "保险理财，想用，忽悠人的。不如提前全款退出来要看是什么险种？自己的钱放在他们手里。贷款，多少年的保险期间，还得给他们利息", "question": "我母亲买了一份中国人寿保险的分红形保险，每年交一万，交满五年的那种。已经交满并存了三年了。请问朋友", "number": 297}
{"answer": "学历是大专或者以上，有没经验都行，进去之后会有保险代理人资格考试，待遇呢，平安是2000元底薪，五险一金，人寿还不太清楚，都差不多，全国休假统一，免费带薪培训，平安是电话销售，人寿是个险和售后，也就是说直销，每个人都会去跑业旦互测就爻脚诧协超茅务，不管是经理还是业务员都需要跑业务让自己的收入最大化，谢谢采用哦", "question": "中国人寿保险公司或平安保险公司，正式员工的要求和待遇，如果只知道其中一个也可以", "number": 298}
{"answer": "红利金，日结息，年滚存12次.5%利率.5%分红按公司收益的70%给账户分红，上不封底，生存金进入鑫账户复利计息，月复利，保底2，目前中国人寿鑫账户利率是4", "question": "国寿鑫福一生两全分红型保险怎么算收益", "number": 299}
{"answer": "是雨伞，想客户之所想及客户之所急，分散风险.勤勉尽责原则，保险就是人人为我.专业胜任，保险代理人员应诚实信用，也导致我对保险公司不信任！以备不时之需，在我没加入公司之前我觉得保险营销员.灭火器更是你生活中的备用胎，它是集合多数人得力量，人人都应该买保险.客户至上，只要我们做到会改变人们对保险营销员的不理解，我也是一名刚刚加入保险公司的保险代理人，疾病有医钱！人人都需要保险，消化损失的制度，都是在忽悠人，我为人人！平时当存钱，万一有大钱，养老不缺钱的一种方式！人寿保险是生活中的一部分，实质保险公司的服务理念根本不是如此首先！说到底保险就是强制储蓄", "question": "大家怎样看待保险营销员这个职业的？都说说自己发自内心的看法…", "number": 300}
{"answer": "，表现在哪些方面：概述情况，就是把一个时间段的情况进行一次全面系统的总评价。以下供参考，总括全文。总结中的问题要有主次、研究，哪些事情是你动脑子去解决的，并形成理论知识，主要写一下主要的工作内容、标题 　　2，总体评价，即事前准备工作以下供你参考。 　　主体、落款 　　署名与日期，成绩基本不夸大。 　 　3，有次要的：总结；提纲挈领，有的比较简单。这是总结的主要内容，是对已经做过的工作进行理性的思考。语句通顺、总分析，都应写清楚、详略之分。3．经验和教训。，你如何通过努力解决了4。有重要的，如何努力工作。 　 　2．条理要清楚，总结经验教训。没有范文，最后提出一些合理化的建议或者新的努力方向、具体你做了什么事3：分析问题：　1。。工作总结就是让上级知道你有什么贡献服务与管理的重要、概括，明确方向。你分内的事情都要有所准备： 　　1．一定要实事求是。总结的目的就是要肯定成绩、以后工作中你还需提高哪些能力或充实哪些知识5。总结的基本要求1．总结必须有情况的概述和叙述。为了便于今后工作。，写作时要突出重点。总结的基本格式，有的比较详细、上级喜欢主动工作的人，体现你的工作价值所在，是怎样产生的。、你如何用心工作：1，有多大、你对岗位和工作上的认识2、不足，容易理解。2．成绩和缺点。 　　结尾，表现在哪些方面；缺点有多少、经验等。这是分析、正文 　 　开头。就算没什么。，分析成绩。总结是应用写作的一种。总结的注意事项：分析成绩缺憾。所以应该写好几点，是怎样取得的。成绩有哪些，必须对以前的工作经验和教训进行分析，也要写一些有难度的问题，找出缺点。3．要详略适宜，缺点基本不缩小、得出教训的基础，取得的成绩", "question": "2016年7月份在中国人寿保险公司一个月得总结", "number": 301}
{"answer": "平安保险的少儿平安福", "question": "现在谁知道2016年哪家保险公司的小儿险最好", "number": 302}
{"answer": "晚上好！专业知识让客户认可！服务周到让客户温暖！诚信是代理人的准则！", "question": "你对人寿保险推销工作的认识", "number": 303}
{"answer": "保险和银行产品不能作片面比较。你想退保的话，可以在签收合同后十天内通过业务员或直接打客服电话或到当地柜面办理退保。", "question": "你好，我想请问下国寿福禄鑫尊两全保险(分红型），主险缴费期10年，每年2万元保费，55周岁回本金。", "number": 304}
{"answer": "个人觉的 这些都是噱头员不员工制 对于这个行业并没有太大的意义 而且也没有任何一项制度要求各个保险公司必须这么去做说句实在的话 专业强 业务稍微不错 月薪2 3万一点压力都没有 代理人制度还相对自由 一天也就4 5个小时的工作时间若真是要实行员工制 在没有大批量裁员（主指业务员）的前提下 根本不可能实行 你想想公司经营成本要提高多少呢...", "question": "太平洋保险公司2016年真的能实现员工制么？", "number": 305}
{"answer": "并且能够在企业中广泛复制的销售方法和步骤，贾长松老师首次提出了中国公司的长寿理论体系，民营企业发展成功的关键性因子是什么。如何根据客户在购买过程中的心理变化过程而采取相应的销售动作，如何有针对性的激励，是中国新时代企业如何做到公司长寿的研究者，而老板越做越轻松的良性局面。 第七个模块销售团队的有效训练、定位体系让您找到您的团队角色，从而打造出高度匹配的团队、“没有完美的个人只有完美的团队”？怎样才能让大家真正从心里认同接受呢？课程会给你招聘的12种工具和测评表格来综合鉴别人才：在这一个体系里老师会让大家清晰我们民营企业战略如何定位，使每一位销售人员发挥最大的效率，他出身民营企业： 第一个模块是管理者自我管理与定位体系，14个针对成长型企业量身定制的工具：一？C8的目标设定以（包括标杆管理，12种（如竞争法。如何通过面相和眼神来判断人才，避免企业薪酬失控？如何实时追踪检查。 第二个模块是目标设定与达成体系，就是建立绩效与薪酬机制）  第三个模块是绩效提升体系、发展通路在哪里，大规模的复制有效的销售进程，成功辅导过200 多家企业等等） （讲授第三个模块和第四个模块的老师是贾长松老师、黄金分割法等）目标设定的方法，其中也包括我们做老总的人如何来激励好自己，从而极大的提升企业的销售业绩，而并非是人才、我们知道“自我管理”其实是管理者的自我修炼：容廙老师是中国优势文化运动发起人 ：“与其辛辛苦苦去改造一个人！ 第六个模块是销售进程管理，招不来人？如何测试一个人的性格是否适合本岗位？为什么我们对员工满怀热忱他们却没有动静，该如何设计长期薪酬方案、了解团队成员的优势，您学完之后就会豁然开朗，思维素质的提升。  第四个模块是薪酬分配体系销售团队建设，中国营销组织文化建设代表专家。”如何才能制定出科学而合理的销售目标？因为我们没有甄选人才的标准？如何检测一个人的价值观和理念是否与公司一致；我们不知道招聘时应该问什么样的问话才有效果？在这个模块里我们将解决你的销售团队的薪酬难题：对企业来说。 第八模块是高效激励体系，最后实现在销售团队中，他是中国知名销售组织绩效考核专家？因为我们不知道优秀员工骨子里要什么，不如明明白白去找对一个人，目标是营销管理中的关键起点。三：为什么我们花了很多的报酬却没有效果，找来的是庸人，深知中国文化与西方管理的结合！管理大师彼得德鲁克说过“不是有了工作才有目标，因为我们发现企业必须有高效的领导力才会真正有高效的执行力，带来效益的最大化，找到提升销售业绩的关键方法，多年外资及大型民营企业中高层管理经验？提成制的奖励办法，该怎么办，进程管理就是帮助企业建立最有效的。二，课程还会让您了解自己的优势？员工的性格不相同，提供20种（如德尔菲法，他所讲授的内容是企业建立机制的核心；薪酬对内不公平，寻找销售团队的有效薪酬设计模式！” 为什么我们招聘人才的过程中经常看走眼，所有公司的资源都能够有效应用，让销售队伍的短期行为盛行、销售团队的KPI考核建立等等分享每次在课程讲授中都会让企业家学员兴奋不已！“太公平”却难以刺激优秀者、是我们国内顶级的民营企业发展研究专家，我们该怎样建立销售团队的品行考核体系、追踪法）等确保目标达成的方法：我们都非常关心销售业绩能够有实质性的提升，如何平衡短期利益与长期利益，原来目标管理就是这样简单有效，留不住人？如何检验一个人的基本胜任能力，所以管理团队从自我管理开始？课程会教会您如何找到每个员工的兴奋点和优势进行持续有效的激励，它决定了企业整体战略目标能否实现？不同时期的员工如何激励？而且定了目标之后又应该怎样确保达成？以及还会给我们一套可以易懂易操作的销售团队考核问题分析与销售团队考核的工具，领导（特别是老板）的高度决定了企业的高度和未来、典型销售团队考核体系、优势资源分配原理等）12大核心理念引导，而是有了目标才有工作，达成业绩倍增！我们的激励专家会在三方面告诉你激励的有效方法，集体跳槽屡见不鲜：我们都知道薪酬对外没有竞争力。我们的招聘实战专家会教会你如何鉴别你企业真正需要的实战型人才。 第五个模块是人才甄选体系：如何激励中层干部，包括8个模块，明确我们应该做什么不能做什么，找到您企业的一套行之有效的薪酬方案、北大等四家高校任EMBA特聘教授？销售人员流动频繁。您想提升我们团队的执行力吗？自我管理讲的是如何提升领导力，历任多家知名企业顾问及训练师？经销商代理模式的营销部考核体系。  （对老师的介绍", "question": "保险公司营销团队建设的论文谢谢了，大神帮忙啊", "number": 306}
{"answer": "没有区别，两个 公司都很好。1、中国人寿保险股份有限公司（China Life）[成立于1949年10月20日，总部位于北京。中国人寿保险股份有限公司及其子公司构成了中国最大的人寿保险集团，是国内一家资产过万亿的保险集团之一，是中国资本市场最大的机构投资者之一。 2、新华保险全称“新华人寿保险股份有限责任公司”，成立于1996年9月，总部位于北京市，是一家大型寿险企业。公司主要股东为中央汇金投资有限责任公司、宝钢集团有限公司、瑞士再保险集团。新华保险旗下控股新华资产管理股份有限公司。", "question": "中国人寿保险和新华人寿保险有什么区别？哪个更好?", "number": 307}
{"answer": "虽然保险公司给他们佣金也是根据保费的多少，佣金多少根据险种不同来定的其实卖保险拿的是佣金，不参与算佣金的人只能知道个大概，他们的佣金走的是基本法，不是提成，保险公司就该给他们报酬，以上几位的答案其实都不完全对，他们替保险公司服务，但决不是从保费里提取的，这是商业机密", "question": "中国人寿保险业务员提成大概都是多少？", "number": 308}
{"answer": "首先把自己放在老板或领导的位置，你认为怎样分工、协作，能让这个团队有发展、有前途未来", "question": "我的毕业论文题目是保险营销团队建设该怎么写啊", "number": 309}
{"answer": "需要到保险公司半个领取手续。", "question": "中国人寿的保险到期了，该返钱了，能转账到中农的银行卡里吗？", "number": 310}
{"answer": "红利金，日结息，年滚存12次.5%利率.5%分红按公司收益的70%给账户分红，上不封底，生存金进入鑫账户复利计息，月复利，保底2，目前中国人寿鑫账户利率是4", "question": "国寿鑫福一生两全分红型保险怎么算收益", "number": 311}
{"answer": "这个要看具体领取时间，是可以返本，继续领取养老金的", "question": "中国人寿鑫福一生两全保险（分红型）50岁购买，每年10万元，10年期，请问详细得收益是多少？", "number": 312}
{"answer": "目前利率4，可以追加30W进鑫账户，20年后可以拿回3倍左右的钱，十年交了30W.75%你每年交3万，定期利率，活期模式这个保险的亮点在鑫账户", "question": "我买是中国人寿国寿鑫福一生两全保险（分红型）的每年交三万交十年！", "number": 313}
{"answer": "大家都出一点钱”？消费型的意外保险也花不了几个钱，而关键就在于选择适合自己的，但如果倒霉的人是自己呢，至少得到的是一份保障。1楼的说法也没错，其实那和每个人的认知度的问题。换个保障其实蛮合算。谁都有一些自己喜欢的户外活动吧，如果条件允许，就更需要保险，对父母的责任。而做生意的人，对孩子。很多人都误解保险是骗人，当发生意外的风险时，孰对孰错就有待考究咯。毕竟谁都不能保证每一天走出家门都能安全地回来？甚至还没有我们这一代人就已经有了保险呢。保险是必要的？买一份意外险，无非就是“有人倒霉后。发生风险了又怪保险公司。别买了不适合的。不过个人认为老百姓真的很必要买保险，自己半懂不懂？谁能保证出外娱乐的时候不遇到突发事件呢。如果保险真的是骗人，那么它不会“存活”了这么长时间吧。买一份寿险，马上就可以转嫁到保险公司，当真的遇到些什么的时候，是对爱人真正有钱的人买不买我不知道", "question": "大家来说说自己是怎样看待保险行业的？", "number": 314}
{"answer": "不要乱想了什么叫编制，哪来的编制、商业保险公司都是企业合同制？银行", "question": "中国人寿保险公司，正式有编制的职工待遇怎么样。编制容易办下来吗。", "number": 315}
{"answer": "百分之4", "question": "中国人寿保险2016年7月份的鑫帐户结算利率", "number": 316}
{"answer": "低的都是五年，三十年交，有的还可以分十五，二十，但还可以分十年交呀", "question": "保险说的年交最低5年是一共只交5年吗", "number": 317}
{"answer": "再在网上查一查中国目前有多少家保险公司。如果是我面试在网上查一下各行业的收入情况吧，要自己了解。：下跪，你缺少工作经历人生阅历人际沟通。。，再查查国家对这个行业政策方面的东西。在这个行业的代理人有很多人已经接受过中国人感谢别人最高的礼节。。，", "question": "推销保险是一份怎样的工作?", "number": 318}
{"answer": "63283+17675（中等红利）=80958元。55岁后每年领233.52元还有分红金直至百年我的qq264617917263283=9", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险（分红型） 我今年40岁购买国寿福禄鑫尊两全保险（分红型）交费期限为5年，每年交1.2", "number": 319}
{"answer": "确有其事，现已经改革，最低学历大专，年龄在25岁以下也不可以！", "question": "听说保险公司营销员2016年前实行员工制，最低专科学历？", "number": 320}
{"answer": "产品不同佣金比例不同，缴费方式不同佣金比例也不同，首期和续期保费佣金比例也不一样，不同的保险公司佣金比例也不一样。穿碃扁度壮道憋权铂护所你这问题需要再具体化什么公司什么产品缴费方式都得知道，才能准确回答提成多少。", "question": "人寿保险业务员提成是多少", "number": 321}
{"answer": "做团队主管或者组训、讲师之类", "question": "中国平安人寿保险股份有限公司的营销管理岗位是做什么的？谢谢了，大神帮忙啊", "number": 322}
{"answer": "买保险最重要的是选择保险产品而不是保险公司，与保险公司关系不大，只有保险产品的好坏对你的利益才是最直接的您好", "question": "中国人寿保险公司和新华人寿保险公司哪个好", "number": 323}
{"answer": "你好，可以", "question": "中国人寿保险到期了可以返到异地卡上吗", "number": 324}
{"answer": "你好!      1、底薪一词最具误导性，因为他抹杀了代理人和正式员工的区别。其实你不是保险公司的员工，只是代理人，没有五险一金，只是在拉业务这点和业务员相似。而且一般并没有什么底薪，有的只是责任底薪，也就是说必须完成销售任务，才按不同的业绩拿到不同的底薪。      2、提供资源确实会提供，但这些资源会买保险的也有限。他说的资源其实也就是以前买过保险的客户，这些客户有各种情况，也许会有客户愿意继续了解保险，但一般人已经买了，在比俯供碘佳鄢簧碉伪冬镰较长的一段时间内基本不会再买，还有少数客户对保险和保险公司有着莫大的意见，正等着你上门挨骂呢。      3、提成没有什么区别。      4、公司长年招人说明工作非常非常的难干，你是有经验的，这就不用说了。      中国保险业目前正处于高速增长到平衡增长的转型期，建议你慎重考虑。", "question": "中国人寿保险业务员底薪？ 提成？ 公司提供资源吗？", "number": 325}
{"answer": "这个看你个人怎么看。去年央行降息6次，越来越多的老百姓不再把钱放进银行了！可什么理财更好呢？股市，基金都不稳定，现在都在下跌。现在我个人认为是进入保险业的最好的时期。", "question": "2015年、2016年，保险行业还能做吗？保险行业好做吗？", "number": 326}
{"answer": "20年后可以拿回3倍左右的钱，十年交了30W，可以追加30W进鑫账户，目前利率4.75%你每年交3万，定期利率，活期模式这个保险的亮点在鑫账户", "question": "国寿鑫福一生两全保险分红型每年交一万交10年15年以后才全部能取出请问大约能连本金有多少？", "number": 327}
{"answer": "业务员的一切收入就来自行销。你何必打人饭碗呢为什么你会关注这个问题呢，那我很负责的告诉你，直接去报名考试，但是保险行销员却要为你的这个保单服务一辈子呀？", "question": "中国人寿保险业务员提成大概都是多少？", "number": 328}
{"answer": "可以让代理人打保险师大算一下。最低保底2.5％", "question": "中国人寿国寿鑫福一生两全保险42岁每年交1.2万交10年60岁还本金的收益是", "number": 329}
{"answer": "，是个非常好的地方这是销售自我的职业，如果有兴趣挑战自己，保险公司的管理和培训等是非常先进的.做为学习锻炼。2、可信度，如果决定从事至少坚持3个月时间.不同公司的同类险种区别不会很大、阅历，各有各的优势、言谈等等等等非常重要，如果没成绩，不同类险种没什么可比性。4。但是有强烈上进心和从事保险意愿者例外。3.当然不是所有保险公司都是国有的，也可从事保险行业，也绝对不吃亏，人脉", "question": "大家是怎样看待保险行业的？", "number": 330}
{"answer": "算上通货膨胀这个万能结算利率就不算什么了！选择保险公司要选有诚信的公司，这种一直违反保监会规定不给银保专管员签劳动合同的公司不要相信它！", "question": "中国人寿保险鑫账户2016年7月利率多少", "number": 331}
{"answer": "也不是正式编制，会很容易上手，公司暂时没有编制，也就是平时我们说的保险业务员，以后真的做管理，这样的情形我也遇到过，就是做保险代理人，如果你做过业务，要看运气，只是国寿的用工制度特别复杂，可能最后即使做管理，如果你还没有更好的工作，有时遇到能力还不错的人，就建议他从业务员做起你签的合同是代理合同还是劳动合同，但这样的等待或长或短，以后有机会再转管理岗位，也可以试试。你了解清楚了再做决定，如果是代理合同", "question": "中国人寿保险公司的管理岗位到底怎么样？？？", "number": 332}
{"answer": "要求处理，还比较普遍，返还所缴纳保费。最好，大家都得过且过，及其他合法权益的要求，此类行为会更加猖獗的，这样对于以后杜绝此类行为。必要时，每一位客户都认真对待自身的权益问题，可以通过消协或者直接到当地的保监部门，但是不敢肯定起效果怎样，还是有一定的警示作用的，可以咨询律师，进行投诉。这样的情况，可以投诉属于误导行为，走法律诉讼的途径", "question": "我妈妈买保险.业务员说每年交3W 交3年 5年后可以一次性退出本金，期间有分红 ，但是满5年了", "number": 333}
{"answer": "车不好说，来骗人!！ 所以这个工作，成千上万的人都要如保险！ 但是现在好多骗子就利用这点！！ 人们又想入又害怕的心理！，做起来不好做啊，动物都有保险！所以这个行业越来越大！！！所以现在很多人又都怕保险，现在这个社会就是", "question": "你觉得在平安保险里 推销保险销售这个工作怎么样？如题 谢谢了", "number": 334}
{"answer": "每3年领取特别生存金600元条60岁时，每3年领取生存金，一次性领取祝寿金元，养老无忧,949元条款注解特别生存金 一片关爱心60岁前，每年领取养老金㺼岁 、祝寿添福条款注解终身生存金 养老有所依60岁起，首次领取975元，最高领取1，之后每次增加195元;前;650元", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型交5年,每年交3万,44岁购买，到60岁领取年金，合计领多少钱", "number": 335}
{"answer": "如果是真的，到时候考核就会严格很多了，入职要求也会更加严格", "question": "听他们说到2015年保险公司实现员工制是真的啊", "number": 336}
{"answer": "高规格过年前后两者有的都是个很", "question": "中国平安人寿保险股份有限公司怎么样? 我应聘到那里做电话销售 有知道待遇怎么样吗?谢谢", "number": 337}
{"answer": "一类是公司正式员工，因为正式内勤员工业务主管和经理是没有资格对外招聘的，底薪有但是少客服也分不同的岗位，公司一般不给缴纳五险一金，这类员工一般都是和业务讲师类有关，签订正式的劳动合同的，那也都是忽悠人的，银保驻点和售后二次开发渠道；另一类就是代理合同非正式员工，这类员工一般都是公司的人力资源部统一招聘，已经进入了招聘乱象，打着各种职位名义招聘，包涵内部招聘，比如个险渠道，就算是招人事助理和储备干部啥的。现在的保险公司尤其是中国人寿，可以说保险公司的岗位总共分两大类，实则就是招各种渠道的业务员，不经过人力资源部，也就是有正事编制的。自己要学会真别，而且招聘都是由业务部门主管或经理自己招聘", "question": "进中国人寿保险公司做客服，有没有底薪的？", "number": 338}
{"answer": "业务员的一切收入就来自行销。你何必打人饭碗呢为什么你会关注这个问题呢，那我很负责的告诉你，直接去报名考试，但是保险行销员却要为你的这个保单服务一辈子呀？", "question": "中国人寿保险业务员提成大概都是多少？", "number": 339}
{"answer": "看你合同约定的时间", "question": "中国人寿的鑫福一生两全保险一年交一万交10年,到17年后也就是60岁能拿", "number": 340}
{"answer": "分红稳定，这是现金分红方式不具备的；还有额外的终了红利保险公司都可靠，有分红平滑机制，新华是保额分红", "question": "新华保险公司与中国人寿保险公司哪个好些呢？", "number": 341}
{"answer": "做保险的业务员都是没底薪的 只有内勤才有底薪", "question": "中国人寿保险公司业务员的保底工资是多少呢？？", "number": 342}
{"answer": "仔细看你合同条款，找代理人打个现金价值表", "question": "我今年43岁刚买的中国人寿的鑫福一生两全保险一年交一万交10年,到60岁后能拿多少钱?男", "number": 343}
{"answer": "这个可以转移  但是也要看您的险种  比较老的险种 是不可以的  基本上99年后的险种都行  不可以转移的险种可以在您所在的地方可以办代理服务，也就是一项增值服务，    您得在您所在地把最您的保费缴纳了，因为转移过程大概60天左右，保险公司怕中间出现什么不好说的事情，造成您的保单失效 ，  所以请您缴纳完保费后转移   转移很简单  ，在您所在地的中国人寿保险柜面，或者95519派业务员上门都行。", "question": "中国人寿保险可以异地转调吗", "number": 344}
{"answer": "保险可以根据客户的需要和情况规划  保险业务员等于一个好的规划师", "question": "2015年现在的保险好做吗？", "number": 345}
{"answer": "75人寿就是骗人公司，让你买时利率高高的，产品买过后现在利率3", "question": "2016年人寿保险万能鑫账户的每个月的利率是多少", "number": 346}
{"answer": "做这个很行苦常常看人脸色还会被当做是骗子但是如果做得好就真的让人很佩服……其实我觉得保险行业是比较高尚的他在一定情况下为投保人提供了保障使他们的生活不会受到太大的影响我想感受过的人都很明白那时对保险公司的感激之情只是现在中国的民众对保险行业的认识还很不够所以常常出现理赔纠纷再者也有一些小公司为了眼前利益用诈骗一类的手段骗人投保都起到很不好的社会影响不过我想随着社会的发展人们已经对这个行业越来越认可中国13亿的人口就是一块天大的馅饼行业未来的发展不可限量还有问题，欢迎追问……", "question": "中国人是怎么样看待保险行业的？", "number": 347}
{"answer": "犹豫期应该是15天(自然日)！如果是银行柜台买的保险，这期间可以退保不收手续费？销售时有没有说犹豫期你有没有接到保险公司回访电话呢！如果从保险公司直接购买犹豫期一般是10天？如果没有接到可以直接去当地保监局或者银监会分别投诉保险公司和卖你保单的银行", "question": "天安人寿连续交3年5年后可以全部支出，为什么保险期是15年呢！我当时也没有看单子后来才知道买的保险", "number": 348}
{"answer": "保险公司的人员很多 是所有工作中流动性最大的单位  拿国企中国人寿来说吧 分内勤 外勤  外勤就是所谓天天跑保险的  有业绩就有工资 （比如你这个月 没卖一份保险 那么你没钱拿或有个200-300元底薪   你完成了业绩的话 那么你的底薪会直接升到960  加提成）  内勤的 就是做杂七杂八的事情 工资不高 但是待遇还可以……  而且呢 保险公司是一个无底洞（你这个月卖了保险 可以拿3年的钱 比如2010年12月份你卖的保险 拿了提成2000  那么2011年12月份 还可以拿点提成大概几百块 同样2012年12月份也有 更少了） 简单的说 基本上的人 都没什么钱拿的", "question": "请问中国人寿保险股份有限公司的岗位有哪些?工资又是怎样呢？", "number": 349}
{"answer": "看险种", "question": "中国人寿保险业务员的提成是多少", "number": 350}
{"answer": "人事助理工作内容：1、 协助制订完善、组织实施人力资源管理有关规章制度和工作流程； 　　2、 发布招聘信息、筛选应聘人员资料； 　　3、 监督员工考勤、审核和办理请休假手续； 　　4、 组织、安排应聘人员的面试； 　　5、 办理员工入职及转正、调动、离职等异动手续； 　　6、 组织、实施员工文化娱乐活动； 　　7、 管理公司人事的档案； 　　8、 协助实施员工培训活动； 　　9、 协助处理劳动争议； 　　10、 完成人力资源部经理交办的其它事项。 　", "question": "中国平安人寿保险股份有限公司的人事助理到底是做什么工作的？有木有可能是被招去做销售啊", "number": 351}
{"answer": "嗯，现在退保是亏定了，看是什么险种，如果是红双喜C的建议你交完吧", "question": "新华保险：我买了新华分红保险，每年5万，连续交5年。现在我交了两年的了，如果想退出，是不是会损失很多钱", "number": 352}
{"answer": "代理人员工制现在还只是一个美好的期望！国家暂时还没有这方面的消息你好。希望能帮到你", "question": "保险行业2015年要立法实行正式员工制吗？国家有没有这方面的消息", "number": 353}
{"answer": "保险的售后服务应属于客服类职位，客户对合同、对险种有疑问了，对增值服务有疑问了什么的会咨询你。主要是接待客户或者是客户经理的理赔、保全、新单的受理、回答客户的问题等等工作。电话客户主要是回答客户的问题和客户的报案。", "question": "中国人寿保险股份有限公司客服服务员是做什么的", "number": 354}
{"answer": "般说寿估计没体验具体哪家每评判自衡量眼光放远点即使企保险公司我都10家各种保险公司至少数百家解些实力我并坏处", "question": "新华人寿保险公司和中国人寿保险公司哪家好", "number": 355}
{"answer": "有", "question": "中国人寿保险服务专员有保底工资吗？大概是多少钱？", "number": 356}
{"answer": "本金加每三年的返还加保单年度的分红。如果有金账户还要加上金账户里的现金价值。", "question": "中国人寿国寿福禄鑫尊两全保险年交三万,交费五年,我现在是39岁。55岁可以拿多少?", "number": 357}
{"answer": "不一定的，只是现在是5 更多请直接打保险公司的电话，客服会很耐心的回答你的问题，望采纳！", "question": "2016年人寿保险万能鑫帐户前六个月的利率是多少", "number": 358}
{"answer": "应该有15~17万左右吧。", "question": "国寿鑫福一生两全保险一年交一万交10年，18年账上", "number": 359}
{"answer": "其中产险公司原保险保费收入 3。保险密度人均刚刚200美元出头，同比增长19，和发达国家差不多4000美元的人均保费是差不多20倍，而保费收入也进入了保险大国的行列，所以未来发展潜力非常巨大，同比增长 22　　据前瞻产业研究院《中国财产保险行业“十三五”市场前瞻与发展规划分析报告》显示。中国保险行业还没有进入保险强国的行列，2015年前五个月的保费仍保持了 20%左右的同比增长水平，一个是保险密度一个是保险深度，2014年同期及全年的保费同比增速有较大提升。没有支持到GDP的发展。　　前瞻产业研究院认为。中国的GDP已经排到全球第二，由于 2011至 2013年保险市场的相对低迷.41%，截至 2015 年 5 月，首先中国保险行业发展和中国经济发展是不匹配的，仍然是差不多一倍的差距,666.75%,178.46%.31亿元，预计 2015年行业保费增速仍会保持在一个理想水平；在 2014年高基数的情况下。也就是说保险强国的衡量指标有两个。保费收入全球已经排在第四.04亿元，同比增长 12.41 亿元，进入前三名。　　总体来看。而世界发达国家的保险深度差不多是7%至10%；寿险公司原保险保费收入 8。但是我感觉这个未来会有很大的改变、并且有保持较高增速的趋势。而保险的深度也只是不到3%左右，行业整体实现原保险保费收入 11,488。我估计今年中国保费收入应该超过英国", "question": "现在保险行业好做吗？前景怎么样？", "number": 360}
{"answer": "很多中国人都会存在误区？大学白念了。你说不好做！就我而言，他也有过三到六千的收入，但是一旦说起，我把我。就业我能告诉你，我不是这一类人，保险这个行业是否好做的，不是太好做，知识的浅薄！很难去定义，名声非常搞。说保险就像传销的那些人。1，朋友都说，基本有三种，就是保险行业，大学毕业出来就干保险，可以很自豪的告诉他们，那纯粹是对法律和社会的肤浅、大学毕业以後，才去做的，我就不说了！当别人问起，是没有钱，没有甚麼前景，因为家庭有关系，目前看状况，第三个月【500元】第四个月【900多元】现在是第五个月，第二个月六千多、我现在选择的！自己的收入和状况，没有工作，年轻人。靠自己努力，或者因为自己在学校的成绩很优异，很不错，应该三千多！ 保险的前景无可限量，下岗退休没事干的人？的时候，但是，进入一家非常有前景！我很明白！他第一个月工资三千多，口碑非常好的公司，大学毕业了！2，清楚！我也曾经想说选择这个、毕业以後，现在做甚麼工作啊，他曾一个月拿几百块钱。但是，很有前景的工作，进入一家很出名或者口碑非常好的单位，我在某某某单位上班。举个例子，都不够吃饭！别人一听，很羡慕，就只有自己知道了，本来就没有一步登天，非常好做的职业。努力吧，北京上大学时的同学也介绍进入保险公司了，你都能干得非常出色的，任何行业！你说好做。3", "question": "保险行业怎么样？它会有好的发展前途吗", "number": 361}
{"answer": "乳沟已经过了保单提佣时间，可以申请保单迁移您好。具体操作请咨询当地分公司的运营管理部，那就不会再有佣金产生，可以申请挂在个人名下", "question": "中国人寿保险转移问题", "number": 362}
{"answer": "不要被某些人忽悠，不是银行存款，三年时间保险产品退保能基本保本的话，更不是股票什么的，想取就取，还有利息，你所说的利息就是红利年金这些你倒是可以直接拿走，可能有高收益，认清保险的实质，就可以说简直爆炸了。要是不退保可能性几乎为零，因为保险是保险", "question": "在天安人寿买的10保险，趸交说3年本金和利息能一起取出吗", "number": 363}
{"answer": "1、缴费期为5年，但保险期是10年，就是10年后合同到期，才能把钱取出来。2、合同上学的很明确，就是每年按保险金额的10%返还生存保险金，保险金额是1万，这个是固定的，就是十年当中，每年都返还1000元作为生存保险金。3、自己交的钱，是在10年后，合同到期时给。红利每年都会有一点，返还生存金时就给了。4、产品是没风险的，算下来，也确实比银行存款利息要高，但也高不哪去。必须要到10年后才能取哗氦糕教蕹寄革犀宫篓的，不到10年取，相当于退保，可能连本金都拿不回来的。5、你这个是银行保险，平时在保险代理人那购买的是个人保险。登录新华人寿的网站，输入你的保险合同编号查查看吧。提示一下：保险有10天的犹豫期，从昨天购买保险开始，如果觉得不合适，在犹豫期内可以退掉，保险公司只收取10元的工本费。过了犹豫期就不能退了，或者退保损失就大了。 查看更多答案>>", "question": "天安人寿建安1号年金保险交3年，保15年，3年后能全部拿回吗？", "number": 364}
{"answer": "1800底薪加收续期的达成率奖金，还有新单佣金。做的好一点月薪5000没问题。", "question": "中国人寿保险公司收展人员新上班的工资怎么开多少", "number": 365}
{"answer": "勤工资不高，旨在稳定，要自己去跑业务，也容易受气。不过跑业务工资不稳定。要高工资", "question": "中国人寿保险股份有限公司内勤工资高吗？", "number": 366}
{"answer": "&gt, 平安人寿锦州支公司小陈为您解答:招实习生;保险代理人从业资格证书>&lt, 实际上就是在招保险代理人, 通过学习后考取&lt您好", "question": "中国人寿保险股份有限公司招实习生是做什么的？", "number": 367}
{"answer": "选择大于努力！当然是选择在泰康而且还要入收展部门，公司会给你专职的客户可以跟进服务，还怕没有客户开发吗？", "question": "我想去保险公司做业务员，选择新华保险公司呢还是中国人寿保险公司？", "number": 368}
{"answer": "如果是正规招聘的话如果你是招聘网站上或招聘会上投简历。给你签的是保险代理合同，那基本上是卖保险的，然后打电话要你去面试的话，是工资+绩效+奖金等等", "question": "中国平安人寿保险人事助理是拿死工资的吗？", "number": 369}
{"answer": "个是已经交了一段时间了吧，按照现金价值，你要知道，一分钱没损失，建议你上网找一下退保专家你的这种情况或许只有他们可以帮助你我11年也是在银行买的保险，你至少会损失一半以上的本金如果你想清楚要退保而又不想损失本金的话，中途退保在保险公司来说是稀疏平常的事情但是保险公司会收取你一大笔的违约金，那现在退保实际上损失相当大，13年找退保专家帮我全部拿回了本金，你的情况和我相似", "question": "我在银行买了新华保险的保险,是每年交两万的,要连续交5的，现在想退保要怎么做", "number": 370}
{"answer": "具体要看保险公司投资情况现在退保是不可能全额拿回，7%的分红是不确定的，没有一家保险公司会确定分红的收益率", "question": "我买的新华保险公司的分红险，五年交费，己交两年，开始业务员介绍保费交全后，每年可获~7 %的利息，", "number": 371}
{"answer": "算上通货膨胀这个万能结算利率就不算什么了！选择保险公司要选有诚信的公司，这种一直违反保监会规定不给银保专管员签劳动合同的公司不要相信它！", "question": "中国人寿保险鑫账户2016年7月利率多少", "number": 372}
{"answer": "买保险最重要的是选择保险产品而不是保险公司，与保险公司关系不大，只有保险产品的好坏对你的利益才是最直接的您好", "question": "中国人寿保险公司和新华人寿保险公司哪个好", "number": 373}
{"answer": "买保险买的是保障，不要问能领多少钱的题外话。建议买消费型的意外保险或重大疾病保险。", "question": "我今年34岁购买国寿福禄鑫尊两全分红保险，交费期限为5年每年交一万。麻烦大家给我算一下我55岁时终", "number": 374}
{"answer": "20年后可以拿回3倍左右的钱，十年交了30W，可以追加30W进鑫账户，目前利率4.75%你每年交3万，定期利率，活期模式这个保险的亮点在鑫账户", "question": "国寿鑫福一生两全保险分红型每年交一万交10年15年以后才全部能取出请问大约能连本金有多少？", "number": 375}
{"answer": "身份证后六位", "question": "中国人寿保险保险卡初始密码", "number": 376}
{"answer": "看你够不够努力，前景将会越来越好，想加入可以咨询我", "question": "请问现在保险业务好做吗？有前景吗？？", "number": 377}
{"answer": "退保的话则只能领取到当年对应的现金价值，本金是不能领取的。如果要领取就只能算退保了，会有损失的只能领取红利", "question": "天安人寿天保利1号两全保险 我买了这个保险，请问我一年后可不可以把钱和利息全部取出", "number": 378}
{"answer": "百分之4", "question": "中国人寿保险2016年7月份的鑫帐户结算利率", "number": 379}
{"answer": "一般半年以上就可以拿到5000到6000看你的区域怎么样啦，在句一些案例去说服客户，纯手打，转正是靠业绩的，你的能力，我那时候是达到3000元的单子就转正，补贴应该在2400左右不包吃住我是上年在保险公司的，考核就是看你的应对能力比如说人家不要保险，看你的才华啦，转正多拿200就是2600你的单子越多越挣钱，反正就是口才，底薪1850加上全勤，谢谢，我们的产品对比其他家的有什么优势，有的都上万很正常，请采纳，你就要回答保险怎么怎么好，现在应该也差不多", "question": "中国人寿保险公司2015年的收展员底薪是多少？怎样转正？转正以后怎样？怎样考核？不要粘贴来的，要自", "number": 380}
{"answer": "不做了太烦！！！", "question": "中国人寿保险股份有限公司待遇怎样？", "number": 381}
{"answer": "世界500强。保险关点看他理赔款！我是中囯人寿，全国保险排名第一你好", "question": "应该上哪家保险公司，是中国人寿，还是新华", "number": 382}
{"answer": "分红吗？不过，你最好带着保险单直接到当地新华保险柜台咨询，头三年退保你只能退一小部分（前三年的现金价值）？分红是递增保额还是累积生息", "question": "新华保险交了三年了'一共是做好的'一年交两万多'现在要是退保能退多少", "number": 383}
{"answer": "不需要卖保险，不然没业务也没公司，不是直接内勤科的，要卖保险拉业务直接到内勤科的做助理的", "question": "中国人寿保险人事助理的工资怎么样？", "number": 384}
{"answer": "看你做什么工作了，一般的内勤是营销部门的二线工作。但是涵盖面积非常广，柜面、理赔俯花碘拘鄢饺碉邪冬矛、财务、银保、培训部、核保部、个险、团体险、电话营销等都算是内勤的范畴，具体的工资都不相同，主要还是看你的资历，也就是年限，工作时间越久工资肯定越高，不过还有考核机制就是了。福利待遇如果是正式合同工的话还是不错的。如果能入编就更好了（不过，入编现在貌似已经不现实了，要有很硬的关系，普通合同工就很不错的说）。", "question": "中国人寿保险有限公司内勤工作是做什么的？", "number": 385}
{"answer": "据我了解，肯定不是全部的，您可以去当地的新华保险公司前台去问一下，荐于没有您的相关资料，新华保险尊享人生是一款理财形产品，这款险种满期是到80岁的哦，如果当时业务员说可退本金这个问题得参考你的年龄和你已交保费的年度来计算", "question": "我参加新华保险尊享人生交费5年,当时业务员说好缴费5年后可退本金，想问什么时候本金可以取回来?", "number": 386}
{"answer": "分红稳定，这是现金分红方式不具备的；还有额外的终了红利保险公司都可靠，有分红平滑机制，新华是保额分红", "question": "新华保险公司与中国人寿保险公司哪个好些呢？", "number": 387}
{"answer": "75人寿就是骗人公司，让你买时利率高高的，产品买过后现在利率3", "question": "2016年人寿保险万能鑫账户的每个月的利率是多少", "number": 388}
{"answer": "　　激活卡是已激活，主要是查询激活卡。　　激活卡状态网络查询　　1.登录，选择“激活卡状态查询”。　　2.输入16位数字号码，并根据提示输入验证码进行查询。　　激活卡状态短信查询　　编写JHCX#卡号发送至95519，例如：JHCX#1234567812345678，可以查询激活卡的状态，是否已经激活、生效或过期。　　激活卡保单网络查询　　1.登录，选择“激活卡保单查询”。　　2.输入16位数字号码以及8位密码，并根据提示输入验证码进行查询。　　激活卡保单短信查询　　编写JHCX#卡号#密码发送至95519，例如：JHCX#1234567812345678#12345678，可以查询激活成功的保单相关信息，包括被保人姓名、证件号码、保费、生效日期、卡号。　　客户可以核实自己激活的卡折信息　　客户可以进行联系方式的更改，生效日在当天之后的，可以进行生效日修改，但是不能晚于激活后的30天", "question": "中国人寿保险股份有限公司激活卡怎样激活", "number": 389}
{"answer": "保险跟跟保险公司买的首先告诉你，你跟任何人签字据都没用。第二，交满期就不用管了", "question": "我2012年买中国人寿国寿福禄鑫尊两全保险(分红型)，我每年交3千，连续交5年，今年交完了，是不是", "number": 390}
{"answer": "退保你受很大损失的见议你不要退，如果非退不可，就只能退还上面写的现金价值。", "question": "我是2014年5月31日买的国寿福禄鑫尊两全保险,共缴费十年，每年一万五保费,请问现在要是退保，能", "number": 391}
{"answer": "加微信", "question": "我在2014年买了，国寿福禄鑫尊两全保险分红型（豪华版），每年交一万", "number": 392}
{"answer": "不能领取本金。", "question": "天安人寿天保利1号增强版两全保险万能型一年到期能拿回来本金吗", "number": 393}
{"answer": "这个要看你个人的努力　你的人脉资源　不是每个人能做到买车买房的，这个行业是优胜劣汰　人员流动特别大，天下不会掉馅饼的", "question": "请问现在做保险有前景吗？", "number": 394}
{"answer": "骗子的？不懂就不要见到什么未知的东西都说骗子，你问他被骗啥了，这一行不是一般人能做的，收展员，是卖保险的，俗称保险业务员，人家买了自己的私人飞机，就是卖保险的，但是能坚持下来的都发财了，可以百度一下保险皇后刘朝霞，人家骗谁了", "question": "中国人寿保险收展员怎么样？", "number": 395}
{"answer": "那你去了吗，最后。", "question": "中国人寿保险股份有限公司新进员工待遇怎么样", "number": 396}
{"answer": "绝对不是什么一年后连本带利全部取出，1年后可以部分领取。当心被忽悠，但只是根据万能险结算利率而得到的收益部分这是一款万能险", "question": "有谁买过天安人寿天保利1号两全保险啊？说是一年后连本带利都可以取出来的那个！谁买过，可以取出来吗？", "number": 397}
{"answer": "可以选择保险老大，综合金融的平安", "question": "新华保险!和中国人寿,哪家公司对在该公司上班的人来说!哪家更适合新人", "number": 398}
{"answer": "如何买保险！不想亏钱就接着交吧！上网问问？有很多专业答案!买保险之前，不上百度知道来问问基本上能退50%算不错了吧", "question": "新华保险好利年年交费十年，一年交9510元交三年退保可以退多少", "number": 399}
{"answer": "看保障期限，到期才行。另外你对保险可能一点都不了解，即使是到期也是给保额或着叫返还保费。不行你打客服电话，他们一定会说不返还本金的。如果不到期退保，就只能拿回对应年限的现金价值，这个你可以在保单上查到。", "question": "新华保险每年交5000交五年,交完五年后,什么时候可以把本金拿回来", "number": 400}
{"answer": "国人寿的内勤待遇普遍比外勤低,客户服务中心的工资由上级公司根据所在级别公司的费用状况核定计发.不过工作比较轻松一天顶多上7个小时班.而且还要给你办五保一金", "question": "中国人寿保险股份有限公司内勤的待遇怎么样", "number": 401}
{"answer": "请问您是男性还是女性啊？我以女性为例给你说说。1、隔3年领取一笔钱，分别是1760、2017、2273、2529、2785、3041、3041，这些钱可以选择放在保险公司生利息，利息不低于银行一年期利息，而且是利滚利！累计到55岁可以累计为22373元。2、55岁领取你交得本金120000元。3、55岁开始每年领取853.9元。直至终身。4、每年享受中国人寿的分红，分红不确定，根据保险公司的经营情况确定。5、55岁前，因疾病身故，保险公司给付所缴保费！55岁前因意外身故，给付所缴纳保费205%！55岁以后，身故给付8593元！", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险（分红型）保险，一年保金2万4千元，交五年，我今年33。谁帮忙算算我的收益有多少？", "number": 402}
{"answer": "30岁的人5万保额才八百多元这款是不返还保险本金的。点击左下LOGO图标进入可以详细了解，建议考虑中德安联防癌健康保障计划，而且到期本金还能返还。这款产品是专门保障重大疾病中发生率最高的癌症（恶性肿瘤）。如果想买返还型的防癌险", "question": "新华保险交了15年后本金能退还吗", "number": 403}
{"answer": "如果不急用！如果你有急事用钱其实保险没到期不建议一次性拿出来！你这个应该还是不错的理财险，就放在公司留着以后养老用，可以保单贷款", "question": "新华尊享人生保险，期满可以一次性领取本金和利息分红吗？", "number": 404}
{"answer": "年交一万，是几年交的，还有你要问什么问题", "question": "中国人寿福禄鑫尊两全保险(分红型)，我每年交1万共一", "number": 405}
{"answer": "打客服电话问问就可以了。最好是不要在银行买，直接去保险公司买比这个更合算一些。", "question": "天安人寿天保利1号两全保险，一年到期能不能全部取出来？", "number": 406}
{"answer": "去友邦吧！上海友邦不错", "question": "中国人寿保险招聘人事助理", "number": 407}
{"answer": "再决定要不要去保险公司退保，专门协助消费者处理退保事宜第一年退保损失金额站本金的三分之二左右。还有一个办法，没有损失本金，你也可以先不惊动保险公司，损失很大的，我之前的保险就是找他们帮忙退出的，总额15万，41天就帮我退回了，你找退保专家帮忙，这个是直接找保险公司后你的结果，个人建议，你可以上网搜索，先打保险的全国客服电话咨询一下你的退保损失", "question": "我是2014年5月31日买的国寿福禄鑫尊两全保险,共十年，每年一万五保费,请问现在要是退保的话，能", "number": 408}
{"answer": "不过，再加20%的利息，我建议您继续投保，这些不会白要你的，给自己一份保障，中途退保属于合同违约，硬该快交满了，扣除很高的违约金，保险只有在你用到的时候才觉得珍贵不可以的，合同到期，没有发生保险事故，您已经缴纳了9年，为什么要退保呢，银行的利息也没有这么高吧，会返还你的", "question": "新华保险交了九年险费,能否将本金全额退还本人?", "number": 409}
{"answer": "保险公司收展员说白了就是保险业务员不干了，留下来的孤儿保单就由收展员来进行服务，保费续收，新保单签单等服务，这个职位一般来讲是有底薪的，新签单也会有提成，应该说是半业务半内勤的工作", "question": "中国人寿保险收展员是干嘛的？", "number": 410}
{"answer": "就可以取出。但是这种两全保险短期是不可能本利全取出来的，上面有保险期间和交费年限，你看一下保险责任如果是保险不可能取出来。如果都是一年", "question": "我去工商银行工作人员让我买了天安人寿天保利1号两全保险(万能型）利息3.6 请问一年到期能不能全部取出来", "number": 411}
{"answer": "具体参考合同约定！不过没有见过一年还连本带利的，这有点不符合保险规划！连银保也不行吧", "question": "天安人寿保利多两全保险一年后能不能连本带利全部取出", "number": 412}
{"answer": "我干过收展员。可以明确告诉你这个职务绝非正式职工，也是签订代理合同的代理人。", "question": "中国人寿保险收展员是不是公司的正式员工", "number": 413}
{"answer": "办的是哪个自己对号入座，两个记不太清了.打出来现金价值那个350，都是一年零一天取，保单背后没现金价值那个360天保利一号和保利多一个收益350一个收益360", "question": "天安人寿保利多两全保险一可连本带利取出吗，保单上是5年，银行工作人员说1年可以取出。", "number": 414}
{"answer": "退保相当于单方面违约，怎么突然要退保呢你打新华保险的客服电话95567，申请办理就可以。 你都交了10年了，会有相关工作人员给你办理的，损失很大的哦", "question": "新华保险好利年年两全保险如何退保我己交了十年", "number": 415}
{"answer": "55岁可以拿回您的本金加利息后。您可以看保险责任那块您如果选择55岁领祝寿金的话，并终身分红，年年可以拿基本保额的10%到终身", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型年交三万，交五年，55岁后我能拿多少钱？", "number": 416}
{"answer": "投诉她", "question": "新华好利年年保险交费三年想退保！损失一半！可当时是由于业务误导我才买的！她说十年后能拿本金只要帐户", "number": 417}
{"answer": "满期本息全返，10岁男孩1、 给有需要的朋友介绍几款优秀的保险,每年固定领取4000元（不领取进入万能账户5%日复利）直到64岁。有需要的私聊;航空意外200万[强]☞，（第一年60%-80%）5.无论是大病赔付:1。健康保险、以及2代三户六口人的养老社区入住权.可附加保费豁免还在考虑什么呢，交费期内如果投保人因疾病或意外无交费能力，即可拥有，更是对家人负责;年交保费仅有2000元、身故保险金20万、提供专家会诊，满期还本加息；5,如果前面全部不领取每月领取。--------------------------------------      【爱心宝】0岁男孩购买合众返还型大病保险爱心宝只需2093元，均都返还本金+利息；不因高额医疗费拖累家人;客运汽车，共计256万2；4、50大类重疾确诊保险金20万，交10年保30年！--------------------------------------       【珍爱幸福】防癌大病保障！一看合同，等待你的到来！还可以免费试住、轮船意外40万[强]☞，66岁开始领养老金3，如果前面全部领取每月领取3000.保障病种涵盖37种类重大疾病;一般意外20万[强]☞驾乘私家车、复利利息5%的活期账户.1万，交10年。6。-----------------------------------------【尊享福来宝】每年交费2，共计收益430万还赠送一个随存随取,交费期内每年元住院报销；2，是对自己负责！:每年4300元、火车意外100万[强]☞。         1，二看每年的分红,共计投入21万；3，相当于不花钱买保险！.8元。4，孩子的収益不变，保费有公司垫交、地铁.癌症确诊保险金30万，三看15年中的复利息是多少,直到90岁、身故赔付；3,65岁退还所交保费，给宝贝就给他最全面的保障和爱；2：--------------------------------------       【至尊保驾】让您拥有百万身价 为您保驾护航☞，每天11！您好", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型我己交费5年每年交费5万共交费25万15年后本息有多", "number": 418}
{"answer": "顾名思义：内勤在办公室工作。外勤出去做业务。内勤的职务很多，外勤只有一种做业务。内勤工资基本固定在一定范围。外勤工作佣金下无保底上无封顶。外勤做好了可以不出去做业务。在室内指导其他外勤做业务。", "question": "中国人寿保险公司的内勤和外勤各自的职务是什么?", "number": 419}
{"answer": "你以为进保险公司这么容易。只要是正规单位不管干哪一行。只有先考职职业资格证才能上岗，都要资格证", "question": "中国人寿保险公司人事助理干什么", "number": 420}
{"answer": "那样的话你就跟保险公司解除了合同，如果急用钱可以把本金取出来一部分，你可以取出来利息，正常来说是可以的，也就不享受保险公司的医疗保障，但不建议你全部取出来这个保险险种具体不知道是什么", "question": "新华保险的尊享人生交满年限后是不是可以把本金和所交年数的利全取出来", "number": 421}
{"answer": "您好 累积生存金+分红 预计在33岁！（只能做参考 不事一定）", "question": "你好，我孩子今年5岁，买的是国寿福禄鑫尊两全保险分红型，一年交一万交十年，要多少年才能回来本金", "number": 422}
{"answer": "但险合同上写着的，看看吧", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型一年交30000万,交10年，怎么算", "number": 423}
{"answer": "绝对不是什么一年后连本带利全部取出，1年后可以部分领取。当心被忽悠，但只是根据万能险结算利率而得到的收益部分这是一款万能险", "question": "有谁买过天安人寿天保利1号两全保险啊？说是一年后连本带利都可以取出来的那个！谁买过，可以取出来吗？", "number": 424}
{"answer": "但因为收展部具体定位不明确、养，被客户投诉业务员要求更换业务员的客户。如果你所在公司有各种系列的业务且说明可以做的话当然可以做，名下无业务员客户的服务人员、寿、证劵做业务。但至少基本能力及权利方面是与业务员一样的，具体怎么做要看客户的需求，有的地方会要求收展员有业绩任务与保险公司业务员相同或完全相同，如果客户要求办理业务肯定得和客户电话联系了然后去找客户一般收展部的工作是接手离职业务员的孤儿单客户，我所知道的平安的业务员就可以跨产", "question": "人寿保险收展部是做什么的", "number": 425}
{"answer": "多少都是固定的，看是不是两全保险，这个就不一定了，一般有到期返还保费也有返还保额的，还有就是利息和红利，如果不继续交保费而退保，可能就会损失到本金。但是你自己也看得到了，这钱你长期是动不了的这得看你的保险合同", "question": "交保险到底好不好，期满本金能不能返回全部？本人交了一年9000千元交20年新华保险到底怎么样？有点不", "number": 426}
{"answer": "收展部顾名思义，要分为两个方面理解，收：由于保险公司人员流动频繁，所以会有大量的保单无专人管理，这时就需要由收展部门派发给收展部员工负责该保单年费收缴工作及服务工作（即催缴保费）展：催收保费同时要服务客户，使客户满意，从而促使该客户为你介绍新的客户（即业务开展）保险公司的工作人员工资跟新开发保单是直接挂钩的，因为近年来群众对保险的认知程度飞速提升，才成立的新生部门——收展部。在业界也被称为保险行业的富二代！", "question": "人寿保险收展部具体是干什么的", "number": 427}
{"answer": "它不是分红险，他唯一没说的刚才上网上查了一下天安保险的保利多两全保险，在你的保险合同是有明示。你注意看一下你的合同。你的保费是一千元的多少倍。 这款银行保险与以前的银行保险产品确实不同。 保险公司对于合同约定的内容，信用度一点也不比银行差，你若是一万保费，表中的数字你就乘以多少。确实是一年内不能取。里面有“现金价值表”如下图  这里已经明确了你哪一年可以退多少钱，一定会兑现的，后面加个零就可以了，你完全可以保留这份保险。 表中的数字是一千元保费对应的金额。所以如果你接受了银行工作人员的讲解内容，满一年一万元可以取出一万零三百五十元，而是有明确的收益，就是这是一款保险，银行工作人员说得都是真的", "question": "天安人寿保利多两全保险有一年取出来的吗", "number": 428}
{"answer": "中途退保您好，损失比较大，希望你慎重考虑，只能退回保险单上现金价值表上的现金价值，一般情况下不建议退保", "question": "新华保险交三年保十年以交满三年想退保", "number": 429}
{"answer": "对应的年限就是你能取出的钱本息拿回来很难，里面的有现金价值。你可以看一下保险合同", "question": "天安人寿保利多两全保险 保单是五年 一年后本息能拿回吗", "number": 430}
{"answer": "还本以后还有钱领你是选择55岁还本的话，还有每3年返还的前以及这些年的分红，所以……你可以向给你推荐的业务员了解。具体金额说了答案就被屏蔽了。", "question": "我30岁买了《国寿福禄鑫尊两全保险（分红型）》1年10000.交5年共50000.请问我到了55岁能够得到多少钱？", "number": 431}
{"answer": "不管怎么样，退了自己还要受损失，可是。是不是，没事到期连本带息一块拿回来不就得了，反正是自己的钱，有份保险总比没有强，还是继续存吧，钱是你的呀，再说，也不是她的钱，她当然不重视了，我是平安的业务员，如果退保是要受到损失的保险不管哪家公司的，如果你有条件的话还是先存着。都交八年了。和业务员叫什以劲呢，我觉得也就退几百元", "question": "新华保险退保怎么算损失，求助懂保险的高手", "number": 432}
{"answer": "投保人意外身故或全残豁免保费您好，加累积生息，好利年年是每两年返还保额10％，满期返还保费，保额分红", "question": "请问新华保险好利年年分红这款怎么样？谢谢！", "number": 433}
{"answer": "为人处世做的好，有干劲，有能力，能坚持", "question": "在中国人寿保险做人事助理前途怎么样？", "number": 434}
{"answer": "拿出你的合同，上面写的很清楚，你55岁对应的现金价值就是你退保时能拿回来的钱你好", "question": "我今年27岁购买中国人寿国寿福禄鑫尊两全保险分红型一年12000交满十年，55我能拿回多少", "number": 435}
{"answer": "就相当于每年给客户发红包，拿出一部分盈利的钱分给客户：即保险公司用保费去投资：就是每满三个保单年度的年生效对应日，依次类推。三年一返:你2011年2月10日买的保险。这样说你应该明白了吧，第二次返还到2017年2月10日分红，例如，到2014年2月10日返还", "question": "买了中国人寿保险国寿福禄鑫尊两全保险 分红型 交10年的 每年3000元 55岁。 ？什么是分红，什么是三年一返", "number": 436}
{"answer": "核保、录单、人事、续期，比外勤要轻松一些、理赔内勤不用跑业务。比如培训、经代。除了做保险销售的代理人意外，其他保险公司的员工都可以称为内勤", "question": "中国人寿保险内勤是干嘛的？好干么？", "number": 437}
{"answer": "　　严格来说，“一次性取出所交的保险金”这种说法是不正确的，我们不能拿银行储蓄与保险产品类比。尊享人生保险一经承保，客户将获得关爱年金，生存保险金，身故、身体全残保险金以及投保人意外身故或意外身体全残豁免保费等各种利益，相应的保险公司将承担相应的保险责任和风险。　　实际上，尊享人生是一款很好的养老年金保险产品，保险期限至被保险人80周岁。被保险人60周岁开始至80周岁，每年可领取基本保险金额与累积红利保额之和的9%；犹豫期结束的次日及每年保单生效对应日，每次可领取基本责任的保费的1%。保险公司为您准备了一个独有的累积生息金账户，可根据人生阶段的需要，自由领取，按需安排，合理规划生活目标；这些钱如果您没领的话，可以日计息，月复利，不断增值。您可能不是百万富翁的后代，但自己就可能成为百万富翁。　　在80周岁前，如果想终止合同，那就是退保。退保时除了可领珐锭粹瓜诔盖达睡惮精取保单的现金价值外，还可领取新华保险公司独特的终了红利；当然，前面据说累积生息金账户上的金额，这时就可一次性取出来了。至于具体有多少钱，当然要看投保年龄及怎么交费的。一般来说，时间短的话，所领的钱可能比所交的保费还少；时间越长，所领的钱可能越多，甚至远远的超过所交保费。", "question": "新华人寿尊享人生缴费期满后能终止合同一次性取出所交的保险金吗？还是只能给现金价值啊？", "number": 438}
{"answer": "不一定，保险人基本上都是代理制！现在还没实行员工制", "question": "我想知道 中国人寿保险公司收展员是正事员工么", "number": 439}
{"answer": "所以不存在合同到期，要么保险合同到期、3年，本金是拿不回来 的，分红时间分为1年分红险只有分红，要么人不在了、5年、的都有（具体合同为准）。。。不过看你交钱就交20年 我想应该是保终生的吧。，一般这类保险能拿回本金的只有2种情况", "question": "新华保险 好利年年 我交20年，然后终止合同的话，到时候能返回多少钱？", "number": 440}
{"answer": "但因为收展部具体定位不明确、养，被客户投诉业务员要求更换业务员的客户。如果你所在公司有各种系列的业务且说明可以做的话当然可以做，名下无业务员客户的服务人员、寿、证劵做业务。但至少基本能力及权利方面是与业务员一样的，具体怎么做要看客户的需求，有的地方会要求收展员有业绩任务与保险公司业务员相同或完全相同，如果客户要求办理业务肯定得和客户电话联系了然后去找客户一般收展部的工作是接手离职业务员的孤儿单客户，我所知道的平安的业务员就可以跨产", "question": "人寿保险收展部是做什么的", "number": 441}
{"answer": "最好别退，退了基本拿不到多少钱。", "question": "新华保险20年,现在交3年想退保", "number": 442}
{"answer": "共投入9.6万30岁领取 10万元！需要给自己存钱的！80岁领取 104万元！60岁领取 43万元！.2万！90岁领取 162万元9，给自己养老的！40岁领取 18万元！70岁领取 67万元，保住财富的，投3年，投3.6万变成162万21岁！50岁领取 28万元", "question": "天安人寿保利多两全保险有谁买过，有谁到一年取出来了", "number": 443}
{"answer": "现在可以退保，一般情况下不建议退保，但是损失比较大，只能退回保险单上现金价值表上的现金价值，希望你慎重考虑您好", "question": "20年的新华保险,以交10年保费,现能退保吗?", "number": 444}
{"answer": "只是收展部公司发一些老客户名单给你服务，所以还是自己要出去做业务的，但这样老客户不知道被骚扰多少遍了都是做保险销售", "question": "人寿保险收展部售前售后是做什么", "number": 445}
{"answer": "如果60天内仍无法交费。 二是利用自动垫交保险费条款。目前市场上不少保险公司都为投保人提供保单转换功能的产品或者服务，不过在缩短的保险期限内：投保容易退保难，投保人可在有交费能力时申请恢复保单，尤其是长期寿险保单的持有者，所以当保险合同订立后如果投保人中途退保，主要成本（业务员的佣金。保险专家提醒，退保损失很大。有些长期寿险产品设计有自动垫交保险费条款。所以通过以上的介绍能降低您退保的损失可能性。 一是利用宽限交费期推迟交费，但在两年之内，投保人仍然享有原来保单上规定的各项保障。这种方式主要是可以让投保人有较长的时间来审视手中的保单是否适合自己，保单处于失效状态，投保人可以在宽限期内的任何一天交费，同时不希望降低保险的保障功能，投保人就可以通过“保单转换”来调整保险计划、保单的维护等）一般产生在承保之后的头两三年。对于长期寿险产品，这是所有规避退保损失的方法中比较“笨”的一种，保险公司在卖出一张保单后，保险公司会自动垫交应交的续期保险费，但一般情况下。 保险专家提醒投保人，如果保险单的现金价值大于应交纳的当期保险费和利息，投保人将承担大部分的经济损失，而且投保人事先又有此约定，例如将之前购买的比较昂贵的储蓄型保险转换为保障型保险等。虽然现在多数保险公司不会有想退也退不掉的保险，保险公司一般都有60天的宽限交费期，而保险公司只会退还保单的现金价值。 三是通过“保单转换”功能调整保险计划，如果是因为确实无力继续负担保费或者急需现金，投保人还可以利用两年的宽限期，轻易不要退保，不会出现缴费之后反悔从而造成较大退保损失的情形。 俗话说，可以采取以下的办法规避或者减少退保损失。 四是缩短保险期限由于保险行业的特性，尤其是在前两三年退保，保单效力不变，如果投保人想要减少保费支出", "question": "新华人寿保险退保时如何减少损失?", "number": 446}
{"answer": "保险跟跟保险公司买的首先告诉你，你跟任何人签字据都没用。第二，交满期就不用管了", "question": "我2012年买中国人寿国寿福禄鑫尊两全保险(分红型)，我每年交3千，连续交5年，今年交完了，是不是", "number": 447}
{"answer": "这款产品最低10000元起步。", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险（分红型 主险），我今年32岁，每年交6000，连交10年，55岁后总共能拿多少钱。", "number": 448}
{"answer": "1800底薪加收续期的达成率奖金，还有新单佣金。做的好一点月薪5000没问题。", "question": "中国人寿保险公司收展人员新上班的工资怎么开多少", "number": 449}
{"answer": "不管多少都追不上通货膨胀的速度，就算你28年后拿到80万，那时候80万也许只是半年的工资", "question": "请问保险专业人士 购买国寿福禄鑫尊两全保险（分红型） 27岁购买，每年8000元，购买10年金账户", "number": 450}
{"answer": "上班苦有很累！做内勤，整天能忙死，做哪里内勤都不是理想天堂，并且工资很高，如果是男人就不做内勤做外勤最能锻炼人，那种都是拼命的忙，内勤分好哦多种如果你是女孩做内勤还可以！就像回到旧社会", "question": "中国人寿保险内勤怎么样？正式的。省里在编", "number": 451}
{"answer": "银行卡到保险公司申请相关领取手续即可！领取时客户带上保单这是款定期养老险、身份证，满期是80岁领取的", "question": "新华保险尊享人生年金保险到期后怎么取出来", "number": 452}
{"answer": "否则分红型保险, 保险公司是要扣相当一部份金额，不是用来理财的。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种，该险种是绝大部份人所不需要的。) 因此。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱,(合同期内。想理财赚钱或想抵御货币贬值。保险公司也就为他们提供了最佳场所。记住，该险种是保险公司最赚钱的险种，更不能想用保险来赚钱。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱。所以，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱.而银行只将定期的利息以活期算, 更是将“活钱”变成“死钱”，客户要解除合同时！所谓“保险”就是用来抵御风险的：分红险的红利不比银行利息好，可以做基金和国债，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得.投保人绝大部份人会在两年内感觉上当而退保", "question": "新华保险好利年年交满十年后申请一次取出", "number": 453}
{"answer": "如果是公司内勤一入职就会签订劳动合同的（合同上会注明试用期）。电话问清楚面试地点保险公司内勤的话一般很少招聘“人事助理”这个职位、是否签订劳动合同等内容。如果是公司内勤招聘肯定是需要到分公司（或支公司）的人事部去面试的。最好拨打电话问清楚是哪个部门招聘、工作内容，可能多收些资料费）那就肯定是外勤在招聘业务人员，别相信什么先试用。如果需要培训参加代理人资格考试（60元报名费。如果面试地点是营销服务部那有可能是外勤团队在招人、要求", "question": "中国人寿保险在网上招聘人事助理,可信吗?", "number": 454}
{"answer": "保险公司收展员说白了就是保险业务员不干了，留下来的孤儿保单就由收展员来进行服务，保费续收，新保单签单等服务，这个职位一般来讲是有底薪的，新签单也会有提成，应该说是半业务半内勤的工作", "question": "中国人寿保险收展员是干嘛的？", "number": 455}
{"answer": "也就是说，但不一定是保险期限，好利年年好像是保障期至70岁（具体的还要看你的保单），这是两个概念，只是说你买的这个保险的缴费期限是20年，都是有亏损的依你的说法来看，你的保险是5份20年交的，你在被保险人70岁之前无论是退保还是减保", "question": "新华保险 好利年年两全分红性", "number": 456}
{"answer": "好，可以退保的，且在犹豫期内退保不会有任何的损失，希望我的回答可以帮到你", "question": "天安人寿保利多两全保险在犹豫期内可以退吗", "number": 457}
{"answer": "对应的年限就是你能取出的钱本息拿回来很难，里面的有现金价值。你可以看一下保险合同", "question": "天安人寿保利多两全保险 保单是五年 一年后本息能拿回吗", "number": 458}
{"answer": "你被忽悠了，那个不是银行员工，是保缉罚光核叱姑癸太含咖险公司的，保险公司都是吹的天花乱坠，他们是借用银行的平台，你实际就是买了保险啊，还想一年后连本带利？本金想要回都难，不信你现在就可以联系他们，有什么问题咨询我，我在银行上班", "question": "我去银行存钱，银行让我版可以一个天安人寿保利多两全保险，保险期间是5年，缴费方式是一次缴清，我交了", "number": 459}
{"answer": "应该可以，但是保费每年要多，或者降低保额", "question": "买新华保险20年现交两年,可·更改为10年吗", "number": 460}
{"answer": "从合同到手算起十天内 孩子有保险是好事 的 有能力最好交喽 不过你想退可以退 态度强硬点 他会马上给你退的", "question": "我被新华人寿保险骗了！怎么退保？", "number": 461}
{"answer": "果是我们前海人寿的理财宝，交10年，32岁开始交的话，那按照年交1万", "question": "中国人寿福禄鑫尊两全保险万能形,我今年32岁，一年交一万，交十年、55岁领取多少钱", "number": 462}
{"answer": "最主要的还是让人做保险，送保单，交费是给客户催费", "question": "中国人寿保险收展部售后服务是做什么工作内容", "number": 463}
{"answer": "你好", "question": "福禄鑫尊两全保险（分红型）有鑫账户每年7000交10年", "number": 464}
{"answer": "　　买了新华人寿保险如果要退保，犹豫期可以赔除工本费的全部费用，正常退保只能退保单的现金价值。　　犹豫期退保　　犹豫期退保指投保人在合同约定的犹豫期内的退保。一般保险公司规定投保人收到保单后十天为犹豫期。通常保险公司会扣除工本费后退还全部保费。　　正常退保　　超过犹豫期的退保视为正常退保。通常领取过保险金的保单，不得申请退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，保险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。　　在保险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。", "question": "我买了新华人寿保险如果要退保钱咋算，一万元可退我多少", "number": 465}
{"answer": "受不了部分保险人员欺诈老百姓等的行为而辞职的，不需要考试工作好不好要看你的职业发展规划。一般中国人寿有校园招聘和村招聘（每年一次），我从中国人寿内勤辞职一年了，但是招聘流程比较正规，除此之外的大部分招聘都可以理解为打着幌子招聘业务员。保险内勤的待遇和福利还是可以的，虽然到手工资不高，喜欢这种类型的工作，可以进去，但是福利蛮好。与此对应的是内勤的工作会比较多比较杂，而且可能要与业务员打交道。如果你喜欢这个行业。保险内勤，一般是总省公司负责招聘的", "question": "中国人寿保险的内勤如何？就是人事部门，办公室这一类的", "number": 466}
{"answer": "投诉她", "question": "新华好利年年保险交费三年想退保！损失一半！可当时是由于业务误导我才买的！她说十年后能拿本金只要帐户", "number": 467}
{"answer": "这很正常啊，保险公司的任何岗位招聘几乎都是从业务员做起。不过呢根据经验来看，一般情况下三个月试用期转正后可以申请做文职（即内勤)岗位，但申请条件与业务期间的业绩有关保险公司也会需要文职工作人员", "question": "中国人寿保险公司很好进么，，怎么都在招什么主管助理 人事助理 神马的", "number": 468}
{"answer": "您要首先确定和您签合同的人员是哪里的人员，因为现在一般人保或人寿的绝大多数内勤职员都是和中介签订的劳动合同，这些中介是和人保或人寿合作的，您的相关档案在您转正后是需要转的中介公司的，如果是真正保险公司的正式内勤，是需要和保险公司内缉供光佳叱簧癸伪含镰部签订合同，并且相关档案也是由公司内部保留，而不是中介公司。本人就是人保公司内勤工作人员，所以还是比较了解这里的内幕，一般没有后门的话是很难成为公司内部正式职员的。", "question": "中国人寿保险公司机关内勤..怎么才能算是正式的内勤？", "number": 469}
{"answer": "骗子的？不懂就不要见到什么未知的东西都说骗子，你问他被骗啥了，这一行不是一般人能做的，收展员，是卖保险的，俗称保险业务员，人家买了自己的私人飞机，就是卖保险的，但是能坚持下来的都发财了，可以百度一下保险皇后刘朝霞，人家骗谁了", "question": "中国人寿保险收展员怎么样？", "number": 470}
{"answer": "你好", "question": "福禄鑫尊两全保险（分红型）有鑫账户每年7000交10年", "number": 471}
{"answer": "拿不出来 5年后 本金不够27万 只能享受2年一次的分红  如果想把账户的钱拿出来 就不享受分红了", "question": "好利年年两全保险（分红型）,请专业人士帮忙", "number": 472}
{"answer": "除非选择交清增额继续购买保额。如果不领取，谁也不知道下一年的分红是多少分红都是年内有的。分红是不确定，一般都是按照一年期利率支付利息", "question": "关于新华保险好利年年两全保险的疑问", "number": 473}
{"answer": "它不是分红险，他唯一没说的刚才上网上查了一下天安保险的保利多两全保险，在你的保险合同是有明示。你注意看一下你的合同。你的保费是一千元的多少倍。 这款银行保险与以前的银行保险产品确实不同。 保险公司对于合同约定的内容，信用度一点也不比银行差，你若是一万保费，表中的数字你就乘以多少。确实是一年内不能取。里面有“现金价值表”如下图  这里已经明确了你哪一年可以退多少钱，一定会兑现的，后面加个零就可以了，你完全可以保留这份保险。 表中的数字是一千元保费对应的金额。所以如果你接受了银行工作人员的讲解内容，满一年一万元可以取出一万零三百五十元，而是有明确的收益，就是这是一款保险，银行工作人员说得都是真的", "question": "天安人寿保利多两全保险有一年取出来的吗", "number": 474}
{"answer": "但凡能在市场上销售的保险产品一般都是在保监会备案的，产品本身没有问题；关键是看提供的保障是不是符合自己家的需求。具体看一下条款吧。", "question": "我妈入的是天安人寿保利1号两全保险（万能险） 一次交清。银行说利息是3.52。", "number": 475}
{"answer": "我只是良心建议，实际上人寿大部分产品市场上都有些滞后啦，规划师这两款都不适合给宝宝当教育金啊，如果您新买的这份还没过犹豫期，然后多方比对其他公司产品，每个人诠释不同，横向比较优势不大，即使同家公司您也是需要多接触两个人，如果满意，建议您退了吧，重大疾病保障额度也不是非常好！我本身也是代理人！我是百度知道行家如果有细节欢迎追问，认真的和各公司代理人多交流，您还是多多比较下吧，多接触一些代理人，会让您的理解也不同，所以，请采纳哦，选出更适合的产品，您还是多考察一些比较好", "question": "在人寿保险刚投了国寿福禄鑫尊两全保险（分红型），年交6000，交十年，", "number": 476}
{"answer": "收展就是管理一些孤儿保单，顺便开发新的客户", "question": "请问谁在中国人寿保险工作过？里面的收展部是做什么的？", "number": 477}
{"answer": "买保险有10天犹豫期，10天之内可以无条件退保。超过10天退保要扣一大笔费用，你最多能拿回一小部分。退保是退保单的现金价值，你交了2年，看一下你的保险合同，前面应该有个数据表，看下第2年的现金价值是多少，就知道能退多少了。一般我不建议别人退保，因为不划算。买保险其实只是换一种理财方式，穿偿扁锻壮蹬憋拳铂哗同时还能获得保障。钱存银行，拿点小利息，一旦发生意外，全部要自己负担。买了保险，就有了保障，发生保险责任事故，由保险公司承担。既然买了，只要有能力交费就不要退保。真要退，就自己承担退保的费用。", "question": "新华人寿保险交了两年，还没到期想退保怎么办？", "number": 478}
{"answer": "这订处斥肺俪镀筹僧船吉个你要问保险公司。一般要损失不少。如果在10天内的犹豫期，可以直接退的，不用掏任何费用。如果超过10天，估计要20%-30%的手续费，剩下的都是你的。如果不是急用，建议你不要退保，很亏的。", "question": "我买了新华人寿保险，每年2万，要交5年，现在想退，具体的问能退多少本金回来", "number": 479}
{"answer": "我干过收展员。可以明确告诉你这个职务绝非正式职工，也是签订代理合同的代理人。", "question": "中国人寿保险收展员是不是公司的正式员工", "number": 480}
{"answer": "国寿分红类产品都是按高收益显示，实际没有那么多，分红是不确定的", "question": "年交1万交十年国寿鑫账户两全保险万能型55岁能开多少钱", "number": 481}
{"answer": "有核保员，有前台，一般内勤分为很多种，有些也许会有绩效考核，有组训，有接待，有勘察员等等，薪资一般都是底薪，希望能帮到您，有客服，学历一般都是本科以上，少数放宽到大专，然后包五险您好，其实主要的还是看您想做什么，有培训讲师", "question": "中国人寿保险公司的内勤，正式员工，待遇具体怎么样？不同岗位对学历有不同要求吗？", "number": 482}
{"answer": "顾名思义：内勤在办公室工作。外勤出去做业务。内勤的职务很多，外勤只有一种做业务。内勤工资基本固定在一定范围。外勤工作佣金下无保底上无封顶。外勤做好了可以不出去做业务。在室内指导其他外勤做业务。", "question": "中国人寿保险公司的内勤和外勤各自的职务是什么?", "number": 483}
{"answer": "投保人意外身故或全残豁免保费您好，加累积生息，好利年年是每两年返还保额10％，满期返还保费，保额分红", "question": "请问新华保险好利年年分红这款怎么样？谢谢！", "number": 484}
{"answer": "疾病一般不陪的，以防万一，你应该清楚吧？建议可以考虑保障的产品;基本没有什么保障，意外这个是分红的'，欢迎咨询，谢谢", "question": "新华保险的那个好利年年两全保险(分红型)怎么样？我买了一个第一年交17000，剩下每年交10000", "number": 485}
{"answer": "投保范围为0-45周岁，客服电话95567有什么不明白的地方可以在咨询我，业务员的话你可以打新华的客服说出工号营销员验真：一次交清！　我是滨州太保的闫婷婷，5年；20年交交费期间、10年交交费期间：至70周岁在网上你可以从百度中查询好利年年的基本信息保险公司是不会骗人的，很高兴能有机会为您服务、20年交投保年龄。保险期间!产品基本信息交费期间：一次交清，投保范围为0-55周岁，希望我的回答能帮到您、10年您好、5年交，祝您家庭幸福", "question": "新华保险（好利年年）怎么样？", "number": 486}
{"answer": "可以做基金和国债，不发生合同责任他只谈现金价值，更不能想用保险来赚钱。保险发生合同责任。想理财赚钱或想抵御货币贬值，其实若干年就算拿到本金，你看了就会明白的，说明之后客户看了就不买了，而那个现金价值保险合同上面就有现金价值表，不是用来理财的谈利率的都是忽悠人，多少年是多少钱，都是看那个现金价值表，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱、退保。那个钱远远要比本金要少的多。保险业务员他们就没把保单的现金价值给你说明，不谈本金和分红。以后要记住，所以他们忽悠你保费交清就拿钱。所以。保险若干年取钱都是亏损的，他才有现金价值和分红！所谓“保险”就是用来抵御风险的，保险只谈现金价值，你的本金的货币贬值也是亏损了很多，不管是取钱", "question": "天安人寿天保利1号两全保险利息率", "number": 487}
{"answer": "你以为进保险公司这么容易。只要是正规单位不管干哪一行。只有先考职职业资格证才能上岗，都要资格证", "question": "中国人寿保险公司人事助理干什么", "number": 488}
{"answer": "这款产品最低10000元起步。", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险（分红型 主险），我今年32岁，每年交6000，连交10年，55岁后总共能拿多少钱。", "number": 489}
{"answer": "受不了部分保险人员欺诈老百姓等的行为而辞职的，不需要考试工作好不好要看你的职业发展规划。一般中国人寿有校园招聘和村招聘（每年一次），我从中国人寿内勤辞职一年了，但是招聘流程比较正规，除此之外的大部分招聘都可以理解为打着幌子招聘业务员。保险内勤的待遇和福利还是可以的，虽然到手工资不高，喜欢这种类型的工作，可以进去，但是福利蛮好。与此对应的是内勤的工作会比较多比较杂，而且可能要与业务员打交道。如果你喜欢这个行业。保险内勤，一般是总省公司负责招聘的", "question": "中国人寿保险的内勤如何？就是人事部门，办公室这一类的", "number": 490}
{"answer": "首年退保约只有本金的30%，合同的现金价值表有明细参考数据！业务员根据中国保险法规定，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，不然属于违规误导客户的现象，要被其公司解除代理合同的！退保：投保人携带身份证、保单、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可！", "question": "我交新华保险快1年了,现在想退保,不知道怎么退可以退多少啊", "number": 491}
{"answer": "人寿保险退保对投保人损失极大，保险公司会按照所谓的现金价值计算保费，能退回70%至80%已经不错了。", "question": "我买了一份分红型新华保险五年一次买十一万现在想退拿回本金怎么算的", "number": 492}
{"answer": "是保的什么险？你今年多大，这都是你要考虑的因素，年纪在四、五十岁，如果是大病，或是意外什么的就交呗。交几年了？如果交好几年了，你要是不交了，你会亏很多，如果只交了一两年，你现在不交了，也只能拿回一部分的钱，这就要看你自己了。年轻的话，就可以任性嘛，每年用那2000元买定投基穿耽扁甘壮仿憋湿铂溅金也是很好的选择。", "question": "我现在有一份20年期的期交保险，每年交2000元，20年到期后才能连本带利拿出来，我现在想退保怎么办？", "number": 493}
{"answer": "我是平安的，国寿这个险种不错，可以抵御通货膨胀带来的钱贬值问题", "question": "买中国人寿保险鑫帐户两全保险（万能型）（尊享版）划算不？（每年交5万，交10年）", "number": 494}
{"answer": "说说我了解到的吧当然有，两个月后转正。中国人寿是国资企业啊，我们是小城市。优先录取返聘人员。内勤一个月2000元，其他五险一金的就没有全部有，当然是在我们这个地方，有社保", "question": "中国人寿保险公司有所谓的“正式员工”吗？待遇怎么样？求详细解答，急！谢谢各位大神！！", "number": 495}
{"answer": "看您的投保人性别年龄，险种，保险期间，缴费期间，一般说来建议您最好不要退保。因为不说明白一些，保险公司退的时候是退您现金价值，也就是说从您那儿收的钱，减去这几年保险的成本，减去公司运营这张保单的成本，再减去付给业务员的佣金。而且，一般情况下，保险公司的保险都是在五年内要收回主要的运营成本的，现金价值的积累，比较迅速的都从第五年起的。建议您不要退。要是您想知道现在退会剩多少钱，可以打95567查一下现金价值。", "question": "新华人寿保险购买五年退保大概会损失多少", "number": 496}
{"answer": " 现在的保险公司总公司一般的招聘门槛都在研究生学历并且专业对口，谢谢、人力资源部等等。 一般约是靠近一线的越是注重销售。就看你想进什么部门了、理赔部，所以就没有专业的说法了，这些都要是相对口的专业，精算部，比如总公司分公司和支公司还有营销服务部，比如有财务部，保险公司还是很重专业的，如果在二线城市还要低一些。 如果是在分公司或总公司保险公司和其他行业一样有很多级别的公司，一般在4000左右，而是更注重经验。 新人的薪酬不是很高，核保部。麻烦采纳", "question": "中国人寿保险公司内勤员工福利待遇怎么样？", "number": 497}
{"answer": "加微信", "question": "我在2014年买了，国寿福禄鑫尊两全保险分红型（豪华版），每年交一万", "number": 498}
{"answer": "应该是几百块", "question": "我交的新华好利年年两全保险分红型一年交4778元交20年交完后我一次能领多少钱", "number": 499}
{"answer": "专业分析:针对此类工作是筛查面试者的教育以及面试表现以严格筛选合格的保险员，提高保险员各方面素质——最佳保险师程成", "question": "中国人寿保险公司的人事助理主要做什么工作?", "number": 500}
{"answer": "学历是大专或者以上，有没经验都行，进去之后会有保险代理人资格考试，待遇呢，平安是2000元底薪，五险一金，人寿还不太清楚，都差不多，全国休假统一，免费带薪培训，平安是电话销售，人寿是个险和售后，也就是说直销，每个人都会去跑业旦互测就爻脚诧协超茅务，不管是经理还是业务员都需要跑业务让自己的收入最大化，谢谢采用哦", "question": "中国人寿保险公司或平安保险公司，正式员工的要求和待遇，如果只知道其中一个也可以", "number": 501}
{"answer": "不能领取本金。", "question": "天安人寿天保利1号增强版两全保险万能型一年到期能拿回来本金吗", "number": 502}
{"answer": "其实银行也是代销，他们保险公司都是有规定最低保证利率的。也就是说肯定保本。建议做理财", "question": "农行出的天安人寿天保利1号增强版两全保险保本行理财行吗?", "number": 503}
{"answer": "新华保险的微信号", "question": "新华保险官网官方微信号", "number": 504}
{"answer": "1、具体要看你购买的保险合同看是什么时候到期，合同到期之前如果退保是要承担损失的，也就难以保证本金与利息。2、带返还性质的保险会削弱保障功能，同时也减少了公司投资的利润。3、买保险主要看保障，不要过份在意其能否连本带利赚回来。", "question": "中国太平保险一年存1万每年返一千存10年15年以后才可以取到时候能不能连本带利都拿回来", "number": 505}
{"answer": "急用钱可以申请保单代款，勿取，有损失", "question": "我买的新华保险分红型买五年保十年，现在已经七年了，可以取吗？有没有损失？", "number": 506}
{"answer": "这个保险产品时可以的，这个月好像就要停了", "question": "买中国人寿国寿鑫账户两全保险(万能型)(尊享版)保险产品怎么样", "number": 507}
{"answer": "成为正式员工以后，直到其成为正式员工为止，就是邀人入你的门下，你拉进来一个员工，就是无论你的业绩如何！，加油，跟着你干，这个保底，她（他）拉保险的提成会给你一部分的，加油，还是要拉保险的。    祝你成功，不过你那时候就可以带徒弟啦！现在的保险业都是这样的，这是底薪正式员工的工资大概1200吧！", "question": "中国人寿保险公司的正式职工的工资是多少啊？", "number": 508}
{"answer": "一般的内勤岗待遇不是太高,有管理岗和业务助理岗,有的普通的内勤不如一个业务员的工资高,管理岗的工资待遇也分高层和中层领取当然很高你好,每个公司都差不多,保险公司的内勤分好多种,朋友,不知你想问的是哪个岗位", "question": "中国人寿保险内勤待遇怎样？", "number": 509}
{"answer": "学历是大专或者以上，有没经验都行，进去之后会有保险代理人资格考试，待遇呢，平安是2000元底薪，五险一金，人寿还不太清楚，都差不多，全国休假统一，免费带薪培训，平安是电话销售，人寿是个险和售后，也就是说直销，每个人都会去跑业旦互测就爻脚诧协超茅务，不管是经理还是业务员都需要跑业务让自己的收入最大化，谢谢采用哦", "question": "中国人寿保险公司或平安保险公司，正式员工的要求和待遇，如果只知道其中一个也可以", "number": 510}
{"answer": "上班苦有很累！做内勤，整天能忙死，做哪里内勤都不是理想天堂，并且工资很高，如果是男人就不做内勤做外勤最能锻炼人，那种都是拼命的忙，内勤分好哦多种如果你是女孩做内勤还可以！就像回到旧社会", "question": "中国人寿保险内勤怎么样？正式的。省里在编", "number": 511}
{"answer": "否则分红型保险, 保险公司是要扣相当一部份金额，不是用来理财的。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种，该险种是绝大部份人所不需要的。) 因此。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱,(合同期内。想理财赚钱或想抵御货币贬值。保险公司也就为他们提供了最佳场所。记住，该险种是保险公司最赚钱的险种，更不能想用保险来赚钱。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱。所以，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱.而银行只将定期的利息以活期算, 更是将“活钱”变成“死钱”，客户要解除合同时！所谓“保险”就是用来抵御风险的：分红险的红利不比银行利息好，可以做基金和国债，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得.投保人绝大部份人会在两年内感觉上当而退保", "question": "新华保险好利年年交满十年后申请一次取出", "number": 512}
{"answer": "上班苦有很累！做内勤，整天能忙死，做哪里内勤都不是理想天堂，并且工资很高，如果是男人就不做内勤做外勤最能锻炼人，那种都是拼命的忙，内勤分好哦多种如果你是女孩做内勤还可以！就像回到旧社会", "question": "中国人寿保险内勤怎么样？正式的。省里在编", "number": 513}
{"answer": "不要乱想了什么叫编制，哪来的编制、商业保险公司都是企业合同制？银行", "question": "中国人寿保险公司，正式有编制的职工待遇怎么样。编制容易办下来吗。", "number": 514}
{"answer": "直接搜索  保险顾问王征辉   这个平台照样可以给你专业的服务。", "question": "新华保险官方微信", "number": 515}
{"answer": "国人寿吧，说明在平安压力太大，在平安从事保险销售日后一旦离开绝大部分就再也不会加入保险销售行业，平安虽然不错但是有些激进", "question": "去上班，是选择中国人寿保险公司还是平安保险公司？", "number": 516}
{"answer": "只有先考职职业资格证才能上岗不管干哪一行。只要是正规单位，都要资格证。你以为进保险公司这么容易", "question": "今天去中国人寿保险公司面试，申请人事助理这个岗位，主要是做什么的，我是去打两个月的暑期工，他还说进", "number": 517}
{"answer": "如果没到时间就是退保。你2009年9月25日买的，就是你交满的时候也拿不出来。是这样不考虑损失当然可以，比如保障费用和经营费用。如果不想损失当然不行。简单地说就是终身险或是约定期限的保险，现在退就是最多拿1500元左右。因为投保了就有费用，新华的产品是保额分红而不是现金分红", "question": "新华人寿保险一年没到可以退保吗？", "number": 518}
{"answer": "合同就结束了，不是理财产品，12万是死亡赔付的钱（赔付保险金是选择账户价值或保额之间的最大值）如果全部取出账户里的钱的话，等同于退保。      应该是10年左右还本，但可以适当提取部分本金这个是保险", "question": "中国平安保险 一年缴一万，年反一千五 存10年后 本金利息 可以全拿 这个是什么理财产品 官网", "number": 519}
{"answer": "你也可选择中国平安的《尊宏人生》", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版", "number": 520}
{"answer": "说说我了解到的吧当然有，两个月后转正。中国人寿是国资企业啊，我们是小城市。优先录取返聘人员。内勤一个月2000元，其他五险一金的就没有全部有，当然是在我们这个地方，有社保", "question": "中国人寿保险公司有所谓的“正式员工”吗？待遇怎么样？求详细解答，急！谢谢各位大神！！", "number": 521}
{"answer": "完美组合", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版怎么样", "number": 522}
{"answer": "正式员工的底薪大概1200吧，但是拿到这个底薪也是有条件的。您需要完成基本的任务。      成为正式员工以后，必须按照要求推销保险和收取续期，并完成规定的基础定额后，才能拿到基础工资和营销提成。     您的工资收入与您推销的保险得到保额直接挂钩，每一个险种都有具体的提成计算方法，在这个行业里可以充分体现多劳多得，不劳不得 。如果您某个月空单，这个月您将没有收入。", "question": "中国人寿保险的正式员工月薪多少", "number": 523}
{"answer": "这个工资收益差不多，有可能是营业区或者是中支的初审的工作，如果签订了劳动合同的话，是否签订了劳动合同您可以看一下", "question": "中国人寿保险内勤工资待遇", "number": 524}
{"answer": "一般情况下不建议退保您好，希望你慎重考虑，你现在退保损失比较大的，只能退回保险单上现金价值表上的现金价值", "question": "我4年前买了新华的分红型保险,每年交1万,共交5年,保障10年,我现想退保,", "number": 525}
{"answer": "现在已经停售了", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版可以买吗", "number": 526}
{"answer": "有核保员，有前台，一般内勤分为很多种，有些也许会有绩效考核，有组训，有接待，有勘察员等等，薪资一般都是底薪，希望能帮到您，有客服，学历一般都是本科以上，少数放宽到大专，然后包五险您好，其实主要的还是看您想做什么，有培训讲师", "question": "中国人寿保险公司的内勤，正式员工，待遇具体怎么样？不同岗位对学历有不同要求吗？", "number": 527}
{"answer": "1800底薪加收续期的达成率奖金，还有新单佣金。做的好一点月薪5000没问题。", "question": "中国人寿保险公司收展人员新上班的工资怎么开多少", "number": 528}
{"answer": "投诉她", "question": "新华好利年年保险交费三年想退保！损失一半！可当时是由于业务误导我才买的！她说十年后能拿本金只要帐户", "number": 529}
{"answer": "一、选公司。      我们买一件商品，首先考虑的是它的品牌穿禒扁溉壮防憋狮铂饯、服务、质量等等，买保险也一样，需要选择品牌，这里所谓的品牌就是指公司了。现在的保险不单纯是保障了，都是分红型的，或者理财的，具有一定的收益性，这时公司大盈利状况就好，分红自然就高了，保监委规定保险公司每年至少拿出盈利的70%分给客户。我们要选择一家盈利好的大公司，服务好、有保障，同时使我们的钱增值！       二、选业务员      我们要选一个人品好、讲诚信，能讲解清楚、专业的，同时售后服务很重要。我能站在您的角度考虑问题，让您少花钱多办事，使您的利益最大化！      三、给谁买      如果条件允许，全家人都应该上，因为我们无法控制风险，不知道会降临到谁头上。      条件不允许，应该先给全家的经济支柱先上，他是家里的顶梁柱，责任最大，同时风险也高，最需要保障了，条件允许了再考虑其他人!      四、选产品      保险产品很多，关键要看我们的需求在哪里 1. 意外伤害、意外医疗   在我们的日常生活中发生的概率比较高，小到磕了碰了、猫抓狗咬，大到交通事故等等 2. 住院报销   也有一定的概率发生，生病住院后，有人给报销，还有住院补贴，何乐而不为呢！ 3. 重大疾病   发生的概率不是很高，一旦发生回使我们家庭经济受到重创，甚至负债累累，这是我们幸福生活中大隐患 4. 养老   以上问题都解决后，自然就该考虑到养老的问题了 5. 子女教育   目前的教育问题让很多家庭头疼，教育费用已经成为一座大山压在老百姓头上，教育网的一篇文章报到，抚养一个孩子从出生到大学毕业需要花费49万，及早规划孩子的未来，让孩子赢在起跑线上！ 6. 投资理财   当以上问题都解决后，如果还有余钱，可以考虑保险理财，毕竟比银行利率高，而且免各种税收。 以上是我们考虑保险的顺序，从前到后依次进行，一套完整的保险方案至少应该涉及到意外、住院保险、重大疾病。      五、存多少      保险不是存的越多月好，也不是存的越少越好，我们买保险的目的是为了以后过的更好，要根据现在的经济情况，适可而止，不能影响现有的生活水平! 您个人认为想要平安，还是想要人寿？     以上是我的一点小小的见解，希望能帮到你！", "question": "中国人寿保险和平安保险哪个更好？", "number": 530}
{"answer": "去友邦吧！上海友邦不错", "question": "中国人寿保险招聘人事助理", "number": 531}
{"answer": "非也，应该是10年左右还本，但可以适当提取部分本金，12万是死亡赔付的钱（赔付保险金是选择账户价值或保额之间的最大值）如果憨触封吠莩杜凤森脯缉全部取出账户里的钱的话，等同于退保，合同就结束了！", "question": "我爸买的是平安保险！保险是一年交6千元，满10年后，本金6万加利息12万，共18万，一起返还！这是什么险种", "number": 532}
{"answer": "不过不到期退保这能退回现金价值退保是你的自由，可能会有本金损失，看看对应年限的现金价值是多少，你可以看看你保单的现金价值表", "question": "在邮局买的新华人寿保险交够5年,但不到保险期20年,能退保吗?", "number": 533}
{"answer": "1是终身保底年华收益2.5%的终身活期万能账户2日结息月复利，一年滚动12次。3追加和领取均免手续费4可以保单借款", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版", "number": 534}
{"answer": "十五年后返本金，分红以及返利，如果不取直接转进鑫账户享受更高的利益", "question": "国寿鑫帐户两全保险万能型尊享版年交1万交十年怎么算", "number": 535}
{"answer": "中国人寿保险国寿鑫帐户两全保险(万能型)(尊享版)最少交几年", "question": "国寿鑫账户两全保险(万能型)(尊享版) 追加金额和取款，什么时候才可以手机或者电脑上操作，每次去保", "number": 536}
{"answer": "qq?__biz=MjM5NDE3NDY4Mg==#wechat_webview_type=1&wechat_redirect" target="_blank">http.weixin.com/mp/getmasssendmsg.weixin.com/mp/getmasssendmsg.qq://mp", "question": "新华保险微信号", "number": 537}
{"answer": "1是终身保底年华收益2.5%的终身活期万能账户2日结息月复利，一年滚动12次。3追加和领取均免手续费4可以保单借款", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版", "number": 538}
{"answer": "十五年后返本金，分红以及返利，如果不取直接转进鑫账户享受更高的利益", "question": "国寿鑫帐户两全保险万能型尊享版年交1万交十年怎么算", "number": 539}
{"answer": "到期退，或可以直接咨询新华人寿保险公司，新华客服热线95567。", "question": "我买新华保险交了5年每年1万保20年请问什么时候退保合适", "number": 540}
{"answer": "所以的商业保险都可以退保的，不过中途退保的损失会比较大，具体要看你的实际情况而定", "question": "我买了一份新华保险精彩一生,一年交一万,交十年,能退保吗", "number": 541}
{"answer": "那得你做的好，月薪过万这是很正常的。但是不好的，也就一个月基本工资", "question": "中国人寿保险公司的员工待遇月薪过万是真的吗", "number": 542}
{"answer": "不固定，开始能有个3000元就不错了。 内勤，也就是旦骇测较爻记诧席超芦除了买保险的意外，其他的都属于内勤。 比如：理赔，财务，录单，审核、人事、培训等等，太多了。", "question": "中国人寿保险内勤都做什么工作，分正式员工和临时工吗，待遇怎么样啊", "number": 543}
{"answer": "完美组合", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版怎么样", "number": 544}
{"answer": "们一般都是不建议退保的，保险买的是未来的一份保障，况且保险没有好不好，万一我们出事了也可以留给我们的加人一笔财富", "question": "买了人寿分红型保险，一年交12000，共交10年，现在想退保，才刚交一年的钱，退保12000只能退", "number": 545}
{"answer": "所有正规的保险公司都受法律监管，不管买那家的你的利益都会受法律保护", "question": "中国平安保险和中国人寿保险，哪个好？差距又在哪里", "number": 546}
{"answer": "你是有什么样的需求，从事保险行业还是购买保险，平安是一家综合金融集团公司，可以去服务客户或者被服务的渠道会比较宽泛", "question": "中国人寿还是平安保险比较好", "number": 547}
{"answer": "福禄双喜是款长期寿险，养老型的，不支持中途取回本金的！只有生存金返还！", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型一年交1万交3年", "number": 548}
{"answer": "先别着急退。选择购买了是最明智的。仔细了解险种，有病养病，无病养老，这是保险的功能。钱存保险公司还是你的钱，病了，意外了要赔，没病没意外有利息。放心！", "question": "平安保险每年交5000交满10年怎么返钱", "number": 549}
{"answer": "中国人寿保险国寿鑫帐户两全保险(万能型)(尊享版)最少交几年", "question": "国寿鑫账户两全保险(万能型)(尊享版) 追加金额和取款，什么时候才可以手机或者电脑上操作，每次去保", "number": 550}
{"answer": "可以到10万左右", "question": "我交12000元国寿鑫帐户两全保险万能型尊享版，如果拿这个保单贷款最多", "number": 551}
{"answer": "亏了很多，只能领现金价值。现金价值合同上，有现金价值表的。好好为什要退保？可以和我说说吗", "question": "人寿保险5年20年取现在交了1年但我想退保有多大的损失", "number": 552}
{"answer": "这个保险产品时可以的，这个月好像就要停了", "question": "买中国人寿国寿鑫账户两全保险(万能型)(尊享版)保险产品怎么样", "number": 553}
{"answer": "中国人寿保险国寿鑫帐户两全保险(万能型)(尊享版)最少交几年", "question": "国寿鑫账户两全保险(万能型)(尊享版) 追加金额和取款，什么时候才可以手机或者电脑上操作，每次去保", "number": 554}
{"answer": "建议直接拨打人寿客服电话咨询", "question": "人寿保险5年100万保十年", "number": 555}
{"answer": "不知道你问代理还是公司员工阿    省分公司特好  市公司就不行了  去看准网查一下 各地不一样", "question": "有没有了解中国人寿保险公司待遇的", "number": 556}
{"answer": "保险必须具备一定的常识 特别对产品应该有最基本的了解才能出手投资  听你这么一说 肯定是业务员没跟你说明白利益关系  你可以发出来 我帮你分析一下这个产品是否对你有用", "question": "请问在新华保险公司买了一个五万元保险,一年交一万,现在买了三年,可以退保吗?", "number": 557}
{"answer": "现在退保会有损失的，只能领取保单对应年度末的现金价值。", "question": "我买了拾年的人寿保险,去年8月18日交了12000元,今年己得了一年,想退保,会损失吗", "number": 558}
{"answer": "1是终身保底年华收益2.5%的终身活期万能账户2日结息月复利，一年滚动12次。3追加和领取均免手续费4可以保单借款", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版", "number": 559}
{"answer": "险种不同领款方式也不同，到时候就可以领取本金加分红。您如果购买的是保终身的健康险，如果购买的是终身寿险，您若果购买的理财险而且约定十年后返款，有的产品年老后可以进行年金转换，那10年后仍不能取回本金您好，只能等身故后后代继承", "question": "平安保险一年交5000交十年后卡里有多少钱", "number": 560}
{"answer": "可以退  只要犹豫期没过退保都不会有损失", "question": "我买了中国人寿国寿鑫易宝年金保险，一年交12000，要交10年的，刚刚买了几天，能不能退保？退保不", "number": 561}
{"answer": "中国人寿客服热线95519.让他们帮你算具体情况，可以直接咨询中国人寿保险公司", "question": "今年买了国寿金账户两全保险（万能型2014版）想知道到底我一年能获利多少", "number": 562}
{"answer": "保险公司没有好坏之分，只有适不适合自己。首先自己应了解所要购买的险种，然后分别联系两家保险公司，看哪一家保险公司的条款于自己是最适合的。       中国人寿保险（集团）公司属国家大型金融保险企业，公司及其子公司构成我国最大的国有金融保险集团。业务涵盖财产险、寿险、养老险、资产管理、海外业务、电子商务等多领域。服务电话：95519。      中国平安保险是世界500强中国平安集团旗下网站,为您提供一站式保险服务,涵盖车险、家财险、意外险等各类保险套餐。平安车险通过6年8大服务创举，不断引领行业向前！热线电话:4008-000-000", "question": "买保险，中国人寿还是中国平安好？", "number": 563}
{"answer": "可以到10万左右", "question": "我交12000元国寿鑫帐户两全保险万能型尊享版，如果拿这个保单贷款最多", "number": 564}
{"answer": "不需要卖保险直接到内勤科的，不是直接内勤科的，要卖保险拉业务，不然没业务也没公司", "question": "中国人寿保险的内勤正式工和非正式有什么区别", "number": 565}
{"answer": "退了可惜。如果愿意可以给我qq说详细一下，交的就要比这个多的多了，或者带着保单身份证去最近的中国人寿公司，在缴费期间退保是有损失的，现在你这个年龄再想保。你这个保险可能是保重疾的，让业务员试算一下，已经交了那么多年了，再说钱不多打95519", "question": "我买的20年中国人寿保险，已经交了14年，每年794元，现在退保能退多少本金？", "number": 566}
{"answer": "但这个产品的有收益的。是个非常不错的选择，年轻当婚嫁金可以部分领取出来，年老当养老补充！！这个不返钱的!", "question": "平安保险智能星 万能型交15年的，一年5000，交完后怎么返钱", "number": 567}
{"answer": "我是平安的，国寿这个险种不错，可以抵御通货膨胀带来的钱贬值问题", "question": "买中国人寿保险鑫帐户两全保险（万能型）（尊享版）划算不？（每年交5万，交10年）", "number": 568}
{"answer": "现在已经停售了", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版可以买吗", "number": 569}
{"answer": "完美组合", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型尊享版怎么样", "number": 570}
{"answer": "楼主可以看看保险条款里面附着的现金价值表和条款内容，看过之后就一清二楚了，如果还不明白可以拨打中国人寿客服电话人工服务", "question": "中国人寿保险有一种保险,首交一万元,交满五年后,就不用交至满十年后的利息是", "number": 571}
{"answer": "才能按照约定领回全额保费，投保前你是大爷。建议今后在购买保险产品时、驾车出门的买上一到两份保额100万的交通义务险，不管售后和细致服务，保险公司要收取你很大一部分的佣金或费用，五年只是你的交费年限，她们直管挣佣金，不要听保险推销员的忽悠，如果从事高危，而非合同到期的期限，或者还有一小部分红利。一定要仔细研究保险的实用性，一份一年只需1800元，一定要根据自己和家人的实际情况、或经常乘飞机或汽车，比如没有医保或公费医疗的可买医疗保险，因此不建议此时退保不能全额领回保费。如果你现在退款，投保后她成大姨了，只有你和保险公司签订的合同到期以后", "question": "我在新华保险买的红双喜五年保险，一年一万，交满五年后，我能拿回保险经五万吗", "number": 572}
{"answer": "中国人寿是根据法定节假日来安排日常休假的，还有你指的是业务员还是内勤人员，两者福利待遇不一样，业务员是要自己做出业务才有福利的", "question": "中国人寿保险股份有限公司待遇怎么样。我问的是正式员工。正式员工是否休法定节假日，成为正式员工困难么", "number": 573}
{"answer": "如果是的这个应该是业务员没讲清楚，给你定的身价10万对吗，年交保费4800，或者交满10年后你不退保，到你终老的那一天平安赔你10万，合同生效后不管交几年身故平安赔你10万", "question": "中国平安保险一年4800交十年后给10万是不是真的", "number": 574}
{"answer": "   交完了 就更不应该退了 ，可以为我们抵御生活中可能出现的风险，可以将一些不需要的保险项目剔除，真心不建议你退保，楼下说的建议你交完了退   纯属扯淡  。   请不要 退保，建议你找一位专业的保险顾问给你做一下保单检视。    老兄  人生难免遇到一些磕磕绊绊  有保险为我们守护 总归是好的， 交完保费后 就该轮到保险公司替我们担当风险了，你这一退保，后悔莫及，高兴的是保险公司，但是不要退保，千万不要因小失大损失在2000左右  保险是很有必要的", "question": "保险交了两年想退保会损失多少一年是3500元", "number": 575}
{"answer": "2年内可以申请复效！平安的是这样的，人寿的你可以咨询你的保险代理人不要退", "question": "我买了10年的人寿保险,交得一年,第二年没钱交过期了一年,可以退保吗", "number": 576}
{"answer": "根据你的合同保险利益来解读，不懂就找你的保险代理人给你说明。", "question": "我买了中国人寿鑫易宝保险每年交保费一万共交十年后二十年满期，这款保险怎样？二十年满期后共能反回多少", "number": 577}
{"answer": "一、选公司。      我们买一件商品，首先考虑的是它的品牌穿禒扁溉壮防憋狮铂饯、服务、质量等等，买保险也一样，需要选择品牌，这里所谓的品牌就是指公司了。现在的保险不单纯是保障了，都是分红型的，或者理财的，具有一定的收益性，这时公司大盈利状况就好，分红自然就高了，保监委规定保险公司每年至少拿出盈利的70%分给客户。我们要选择一家盈利好的大公司，服务好、有保障，同时使我们的钱增值！       二、选业务员      我们要选一个人品好、讲诚信，能讲解清楚、专业的，同时售后服务很重要。我能站在您的角度考虑问题，让您少花钱多办事，使您的利益最大化！      三、给谁买      如果条件允许，全家人都应该上，因为我们无法控制风险，不知道会降临到谁头上。      条件不允许，应该先给全家的经济支柱先上，他是家里的顶梁柱，责任最大，同时风险也高，最需要保障了，条件允许了再考虑其他人!      四、选产品      保险产品很多，关键要看我们的需求在哪里 1. 意外伤害、意外医疗   在我们的日常生活中发生的概率比较高，小到磕了碰了、猫抓狗咬，大到交通事故等等 2. 住院报销   也有一定的概率发生，生病住院后，有人给报销，还有住院补贴，何乐而不为呢！ 3. 重大疾病   发生的概率不是很高，一旦发生回使我们家庭经济受到重创，甚至负债累累，这是我们幸福生活中大隐患 4. 养老   以上问题都解决后，自然就该考虑到养老的问题了 5. 子女教育   目前的教育问题让很多家庭头疼，教育费用已经成为一座大山压在老百姓头上，教育网的一篇文章报到，抚养一个孩子从出生到大学毕业需要花费49万，及早规划孩子的未来，让孩子赢在起跑线上！ 6. 投资理财   当以上问题都解决后，如果还有余钱，可以考虑保险理财，毕竟比银行利率高，而且免各种税收。 以上是我们考虑保险的顺序，从前到后依次进行，一套完整的保险方案至少应该涉及到意外、住院保险、重大疾病。      五、存多少      保险不是存的越多月好，也不是存的越少越好，我们买保险的目的是为了以后过的更好，要根据现在的经济情况，适可而止，不能影响现有的生活水平! 您个人认为想要平安，还是想要人寿？     以上是我的一点小小的见解，希望能帮到你！", "question": "中国人寿保险和平安保险哪个更好？", "number": 578}
{"answer": "你要选我中国平安的，两个公司的保险没有谁比谁好，很公正的说，就选一个负责任的代理人", "question": "买保障型的保险中国平安好还是中国人寿好", "number": 579}
{"answer": "平安的大病等待期是90天，人寿的是180天，这就看出来了还是平安给力。", "question": "平安保险好还是中国人寿保险好啊？", "number": 580}
{"answer": "你的保险合同里面有现金价值表，看看对应年限的现金价值是多少就知道能退多少钱了。", "question": "中国人寿康宁终身保险我已交五年了,共交20年，每年1770元,保费是3万.退保能退多少", "number": 581}
{"answer": "你好！是一款理财，教育，养老保障一体，全方面的产品", "question": "平安保险智能星交15年钱一年5400是那种", "number": 582}
{"answer": "保险买一些还是很有必要的，不建议退保，和保险公司的合同拿出来。如果没有什么特别的原因你好。平安就当存钱了，第二年对应的现金价值就是退保可以退回来的钱，里面有一页利益演示表。如果发生意外或者生病可以赔偿", "question": "中国人寿保险二十年的,交了两年,每年3800元,现在想退保,7600元能退多少,怎么算的。", "number": 583}
{"answer": "保险公司很靠谱安全，因为保险法规定保险公司只能合并，不能破产。银行都要在保险公司再投保的。只是不知道你是不是问的意思是这个产品怎么样？每个产品都有不同保障范围，具体看你什么需求，再做分析。", "question": "人寿保险国寿金账户两全保险万能型每年投保十万 可靠吗？", "number": 584}
{"answer": "有没有用，也就是购买消费型的保险：小七在线下给别人做咨询时一般不推荐两全保险，小七感觉像是一款两全保险，没有风险钱就储存下来了还有分红。这个险种的优点是，收益又不高，两头都能有但都不足，一部分做纯保障。省下的做纯理财。遇见楼主这样犹豫的咨询者，小七一般会推荐他们把原本用与购买两全保险的钱拆开来，去买P2P去。缺点：发生风险了有保障，原因就是他的缺点，5000块钱的话几乎可以肯定买不到足额的保障，保障不足额。两全其美看楼主描述：这种保险一般比较贵，有些鸡肋", "question": "平安保险，每年5000，连续交15年后全额返还的险种，望大神来给普及下有没有用", "number": 585}
{"answer": "内勤基本上是固定薪资加绩效奖金，底薪比较低，收入比较稳定。外勤主要做销售，但是可以拿销售的提成内勤和外勤是不一样的", "question": "中国人寿保险公司员工待遇怎么样", "number": 586}
{"answer": "如果是业务员领工资的问题，那可能是扣除个人所得税了您好！您是不是平安保险的业务员呀", "question": "平安保险我打收条是6000千事实上就给我打了4800这是为什么", "number": 587}
{"answer": "这种情况初步估算退保损失4成本金左右，确实不小", "question": "总五年保险每年2万交了三年退保损失会大么", "number": 588}
{"answer": "您好！领取账户现金价值！", "question": "平安保险智能星交完15年后怎么领取", "number": 589}
{"answer": "保险公司也就为他们提供了最佳场所。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种。想理财赚钱或想抵御货币贬值。) 因此,(合同期内.而银行只将定期的利息以活期算，不是用来理财的。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱分红型保险。所以, 更是将“活钱”变成“死钱”，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得！所谓“保险”就是用来抵御风险的，可以做基金和国债，该险种是保险公司最赚钱的险种。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱，更不能想用保险来赚钱。记住.投保人绝大部份人会在三年内感觉上当而退保，该险种是绝大部份人所不需要的，客户要解除合同时，否则, 保险公司是要扣相当一部份金额：分红险的红利不比银行利息好，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱", "question": "新华保险红双喜分红险一年存一万存五年二十年到期五年过后能取多少", "number": 590}
{"answer": "看合同，保险责任应该会鞋清楚，看不明白的话打公司全国统一咨询电话", "question": "我买的人寿保险鑫易宝十年到期交三年每年2万共六万到期后我能有多少收益", "number": 591}
{"answer": "看看是否可以减额交清只能退现金价值，退保有很大损失，这样也不用缴纳后续保费", "question": "你好！我买了一伤人寿保险，已交了两年，一年一万，现在没能力交了，我想退保，请问我能退出多少钱，谢谢", "number": 592}
{"answer": "不保险 投资一个智能产品开发会更好", "question": "智能星一年交10000万元交15年,9岁开始交，这个保险可靠吗。", "number": 593}
{"answer": "一、选公司。      我们买一件商品，首先考虑的是它的品牌穿禒扁溉壮防憋狮铂饯、服务、质量等等，买保险也一样，需要选择品牌，这里所谓的品牌就是指公司了。现在的保险不单纯是保障了，都是分红型的，或者理财的，具有一定的收益性，这时公司大盈利状况就好，分红自然就高了，保监委规定保险公司每年至少拿出盈利的70%分给客户。我们要选择一家盈利好的大公司，服务好、有保障，同时使我们的钱增值！       二、选业务员      我们要选一个人品好、讲诚信，能讲解清楚、专业的，同时售后服务很重要。我能站在您的角度考虑问题，让您少花钱多办事，使您的利益最大化！      三、给谁买      如果条件允许，全家人都应该上，因为我们无法控制风险，不知道会降临到谁头上。      条件不允许，应该先给全家的经济支柱先上，他是家里的顶梁柱，责任最大，同时风险也高，最需要保障了，条件允许了再考虑其他人!      四、选产品      保险产品很多，关键要看我们的需求在哪里 1. 意外伤害、意外医疗   在我们的日常生活中发生的概率比较高，小到磕了碰了、猫抓狗咬，大到交通事故等等 2. 住院报销   也有一定的概率发生，生病住院后，有人给报销，还有住院补贴，何乐而不为呢！ 3. 重大疾病   发生的概率不是很高，一旦发生回使我们家庭经济受到重创，甚至负债累累，这是我们幸福生活中大隐患 4. 养老   以上问题都解决后，自然就该考虑到养老的问题了 5. 子女教育   目前的教育问题让很多家庭头疼，教育费用已经成为一座大山压在老百姓头上，教育网的一篇文章报到，抚养一个孩子从出生到大学毕业需要花费49万，及早规划孩子的未来，让孩子赢在起跑线上！ 6. 投资理财   当以上问题都解决后，如果还有余钱，可以考虑保险理财，毕竟比银行利率高，而且免各种税收。 以上是我们考虑保险的顺序，从前到后依次进行，一套完整的保险方案至少应该涉及到意外、住院保险、重大疾病。      五、存多少      保险不是存的越多月好，也不是存的越少越好，我们买保险的目的是为了以后过的更好，要根据现在的经济情况，适可而止，不能影响现有的生活水平! 您个人认为想要平安，还是想要人寿？     以上是我的一点小小的见解，希望能帮到你！", "question": "中国人寿保险和平安保险哪个更好？", "number": 594}
{"answer": "过了这10天，现在已经停售了。如果您的保单上面没有您好首先，所以不建议你退保如果您是在2008年国寿新的康宁终身推出前买的，因为它的重大疾病的定义很广，任何保险都有10天的犹豫期，您交费年数对应的现金价值就是您现在退保所能拿到的现金，那您要告诉我您交了多少年才能查到您的保单有多少现金价值，这款保险很好，您可以看看您的保单上的现金价值。如果恁实在想退保，就如一楼说的，退保都是要损失很多钱的", "question": "我交了20年的中国人寿康宁终身保险2份，保3万的，年交1160年，如果想退保能得到多少保费", "number": 595}
{"answer": "没什么本质的区别，都是老牌子。但现在平安在网络服务和理念方面会更加现金一点。经营的业务和后去废物业差不多楼上的扯淡论实力两家差不多", "question": "平安保险和中国人寿哪个好", "number": 596}
{"answer": "你是有什么样的需求，从事保险行业还是购买保险，平安是一家综合金融集团公司，可以去服务客户或者被服务的渠道会比较宽泛", "question": "中国人寿还是平安保险比较好", "number": 597}
{"answer": "8%;%终身写进合同，国寿业务员国寿鑫福一生保底2，是目前年金险收益最高的一款，介绍一下华夏福临门保底3，目前结算6.5/，目前结算利率5%.5%终身写进合同", "question": "想问一下中国人寿国寿鑫福一生两全保险分红型 这个险种好吗 每年交一万 连续交十年", "number": 598}
{"answer": "不做了太烦！！！", "question": "中国人寿保险股份有限公司待遇怎样？", "number": 599}
{"answer": "的就是保单的现金价值.而银行只将定期的利息以活期算，更不能想用保险来赚钱。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱。记住。) 因此，该险种是保险公司最赚钱的险种。所以！所谓“保险”就是用来抵御风险的，客户要解除合同时，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱。想理财赚钱或想抵御货币贬值，否则，投保人绝大部份人会在两年内感觉上当而退保，不是用来理财的，该险种是绝大部份人所不需要的。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种, 保险公司是要扣相当一部份金额，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得，可以做基金和国债。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱。保险公司也就为他们提供了最佳场所,(合同期内", "question": "我是在中国人寿交的保险、每年5000、已经交了四年、现在想退保、请问能退多少钱", "number": 600}
{"answer": "你理解错了 缴费期不能超过18岁 一般缴费期为15年智慧星作为一个教育险不错的选择年缴5000 从你缴费的第一年开始孩子就有终身保障10万寿险 8万的重大疾病 还有意外医疗（金额自己定）18到21岁每年能15000元作为大学教育金  还附带两个豁免功能 第一个豁免是大人豁免 在缴费期内投保人不幸得到重大疾病 或1 2 3级伤残 甚至身故 如下保费就不要缴由保险公司代缴 第二个豁免是被保险人豁免 被保险在缴费途中不幸得了重疾如下保费也是不用交 18到21岁的教育金照拿  这等于给了小朋友一个确定了的承诺", "question": "平安保险智慧星每年交5000元交二十年、有哪位大神能简单明了的介绍下 这保险的好处", "number": 601}
{"answer": "万能险拥有保底利率：1，一个产品不是完美无缺的、有一定投资风险承受能力者为主5，账户比较灵活、	万能险作为理财产品，属于理财型产品，只是符合一部分人的需求、	年保费要符合自己的财务能力、	此类产品不适合50岁以上人士购买，成人万能还本约10年、年纪较轻者，建议客户缴费期定在10年以上4不知道那个业务员说的，为确保比较好的收益，控制在年收入的15-20% 3，同时楼主所说的应该是平安的万能保险（此保险区别于其他保险产品有保底收益！商业保险都是复利滚存的！同时需注意，扣除成本费增长过快2，但同样也是缴费终身，具体如下！少儿万能还本约5年、保障成本费用扣除每年上涨，并不是只有一款、扣费终身、	最佳购买人群以宽裕的财务能力者，但是扣费也是终身的），已经都快把天给吹破了，追加投资收益较可观、	万能险的保障主要以身故为主", "question": "平安保险一款利滚利的保险，我想买一份，就是年缴6000元，交10年，10年后一次领取20~70万，请问大家靠谱吗", "number": 602}
{"answer": "答案是否定的，肯定不能完整的取回本金。投保人与保险公司是合作关系，你将这笔钱分批次的交给保险公司，保险公司答应给你一定的保障和一定收益，合约为十年。假设这是一个零存整取的十年银行理财存款。你第五年取出时，这4年的存款只能按照活期存款利率0.75%计算。保险公司在此处的累积生息和分红可以视为和银行方式一致。保险公司的理财产品与银行的零存整取理财存款相比区别在于，1.保险公司前期是有手续费的，2.保险公司的收益要比银行高。此类保险将在与第7年第8年，超过银行收益。在第四年第五次缴费后，前期手续费可能只刚刚补齐。", "question": "新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型）缴费期五年保险期十年，五年缴费期满后能否支取本金？", "number": 603}
{"answer": "当初如果没有设定领取方式，可根据自己当时情况来领，不见议领取太多", "question": "平安人寿智能星少儿保险18岁后怎么领取,25岁后怎么领取", "number": 604}
{"answer": "存的是哪家公司的哪个产品?二年就退保会扣很多手续费.损失不少的.您为什么感觉不合理想呢", "question": "你好我交了两年的人寿保险每年10000元，交十年的，现在感觉不合理想退保能退多少钱啊", "number": 605}
{"answer": "具体的一定要看保险合同！口说无凭", "question": "买保险一年交一万交五年二十年取十万人寿保险", "number": 606}
{"answer": "看合同，买了之后都有10天犹豫期的", "question": "人寿保险一年交一万交十年变成二十几万是真的吗", "number": 607}
{"answer": "买的时候多少钱就是多少钱,不会涨", "question": "智能星保险交15年,一年4000,会不会涨?", "number": 608}
{"answer": "主险每年最低4K，属于万能险种少儿智能星是平安公司的保险，然后已500的整数倍往上加", "question": "少儿智能星保险15年一次性交费需交多少", "number": 609}
{"answer": "每年1000，共，十年期满，共10500，共三千，每年1500，4到10年，13500，十年共，本金30000根据我的理解，头三年", "question": "人寿鑫易宝怎么样？我一年10000，缴费三年，十年保险期，请问到最后能收获多少啊？求解答！！", "number": 610}
{"answer": "想了解一下你买的是什么保险，退保肯定是要亏钱的，建议不要退，如果一定憨饥封渴莩韭凤血脯摩要退的话可以看保险合同中的现金价值，那就是你能拿到的钱，希望能帮到你", "question": "你好，我买了人寿保险保费每年10000元，交两年了，我现在感觉不合理想退保，能退多少啊", "number": 611}
{"answer": "然后在选择合适的商业保险作为补充、职业，应首先参保社保。在此，完善的保险保障体系，对于个人而言：意外险，结合自身的保障需求情况进行仔细的对比选择，建议您可以就这两家保险公司的具体产品情况，提醒您需要注意的是、身体健康乃至经济承受能力等诸多的因素进行综合的考虑，您应注意根据自己的实际年龄，购买合适自己的保险产品。商业保险的正常购买顺序应为您好、理财险等、养老险、健康医疗险。至于到底选择平安保险和人寿保险公司中的哪家保险公司作为您的保险服务商！首先提醒您需要注意的是", "question": "平安保险和中国人寿保险哪个比较好", "number": 612}
{"answer": "它根据返本年龄来确定每年的收益，受到了广大客户的认可，返本之后还终身受益,这款产品最早40岁可返还本金国寿鑫福一生两全保险（分红型），你可以看一下你选择的是哪一年返本", "question": "国寿鑫福一生两全保险（分红型）这个保险好不好。我24岁交10年，每年", "number": 613}
{"answer": "因为退保会对您的经济造成比较严重的损失，首先，对照现金价值表查看　　你好，非常不建议您选择退保。　　如果您不确定。　　一般来说，退保的主要金额是您保单的当年现金价值，也可以直接拨打中国人寿保险公司的客服电话进行咨询，退保的全部金额是当年的现金价值+分红情况。对于分红险而言，您可以查看您的保险合同的最后一页", "question": "我在中国人寿国寿鸿盈分红型保险交5年存10年每年5000交了4年现在退保能退回多少钱？", "number": 614}
{"answer": "你是有什么样的需求，从事保险行业还是购买保险，平安是一家综合金融集团公司，可以去服务客户或者被服务的渠道会比较宽泛", "question": "中国人寿还是平安保险比较好", "number": 615}
{"answer": "分公司不确定的", "question": "我今年买了中国人寿国寿鑫福一生两全保险分红型一年交20000交十年怎么算", "number": 616}
{"answer": "永久给他们用，以前的红利都没有银行利息高，高兴就给点红利， 没有就拉倒。本钱还永远不能动，想动就要损失一大半。你说好吗不要被忽悠啊，有可能为零，一年一万，当然要叫你买啊，五年五万，分红是根据保险公司经营状况决定的， 是不确定的", "question": "孩子买保险买什么类型好，是分红险，还是医疗险。现在买保险的天天来叫买分红险，年年交10000连叫交5年。", "number": 617}
{"answer": "可以了解一下太平洋的《幸福相伴》", "question": "平安保险每年入三万入三年然后一年三千可以支不支利滚利", "number": 618}
{"answer": "缴费期间，本公司按所缴保险费（不包括利息）给付疾病身故保险金，若确定有红利分配.       满期生存保险金，本合同效力即行终止，本公司按身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和的二倍给付意外伤害身故保险金。意外伤害身故保险金＝2×身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和×身故时保单年度数/：被保险人生存至本合同期满。（3）特别红利在本合同生效一年后，则将该红利以体恤金的形式增加到身故保险金中予以给付、   年度分红2、创业，若确定有红利分配。（2）被保险人于本合同生效之日起一年后至缴费期满前因疾病导致身故，从你合同生效起三年。（2）体恤金被保险人在本合同生效一年后身故致本合同终止时：（1）被保险人于本合同生效之日起一年内因疾病导致身故：1;缴费期间（2）被保险人于缴费期满至本合同期满前因意外伤害导致身故，本合同效力即行终止、养老1。2、转换条款，快速积累早规划分红优势多年度分红基数高，本公司按基本保险金额和累积红利保险金额之和给付满期生存保险金，本公司按身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和给付疾病身故保险金：（1）满期生存红利被保险人生存至本合同期满致本合同终止时，本合同效力即行终止，则将该红利以特别红利的形式增加到本合同的现金价值中予以退还：（1）被保险人于缴费期满前因意外伤害导致身故，则将该红利以满期生存红利的形式增加到满期生存保险金中予以给付。3。疾病身故保险金＝身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和×身故时保单年度数/，本公司将根据分红保险业务的实际经营状况进行核算.         疾病身故保险金。看来你买的是三年期的，本公司将根据分红保险业务的实际经营状况进行核算.       意外伤害身故保险金，若确定有红利分配。（3）被保险人于缴费期满至本合同期满前因疾病导致身故产品中心-银行保险-分红型保险 -红双喜新C款两全保险     红双喜新C款两全保险(分红型)缴费期限短分期投入三五年，本合同效力即行终止，本合同效力即行终止、婚嫁，本公司按以下方式给付意外伤害身故保险金、合同效力中止期满未达成复效协议等情形导致的本合同终止时，终了分红多回报保障责任强提供双倍意外保障产品功能全适用于教育，因投保人解除保险合同、发生责任免除事项。在本合同保险期间内，本公司将根据分红保险业务的实际经营状况进行核算，本公司按以下方式给付疾病身故保险金，本公司承担下列保险责任，本合同效力即行终止，就把本金和分红（你说的利息）拿到手、   终了分红终了分红所分配的红利包括以下三种", "question": "新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型）缴费期满后，我什么时候能把本钱和利息拿到手？", "number": 619}
{"answer": "这里面猫腻会很多、理赔金额、理赔范围。建议详细阅读保单，弄清楚里面条款再决定是否投保。但缴费期限、返还本息的时间等、理赔方式，保险公司不会在本金安全的问题上骗你你好", "question": "平安保险智慧星万能险我儿子每年交5000元，交十年会不会骗人呀", "number": 620}
{"answer": "保险买一些还是很有必要的，不建议退保，和保险公司的合同拿出来。如果没有什么特别的原因你好。平安就当存钱了，第二年对应的现金价值就是退保可以退回来的钱，里面有一页利益演示表。如果发生意外或者生病可以赔偿", "question": "中国人寿保险二十年的,交了两年,每年3800元,现在想退保,7600元能退多少,怎么算的。", "number": 621}
{"answer": "满期一般都是给付保险金额。至于你说的缴费五年 期满本金红利能否取出的问题，所以不一样是很正常的，如果你没欠保费，要看条款如何写的，满期是一定能领出来的。保险期间就是你买这个保险管多久，你可以查看条款。至于红利，缴费期间就是你缴费要缴多久，一般保单上都有写着保险金额是多少首先你要知道保险期间和缴费期间是两个概念", "question": "新华保险红双喜c款两全保险保险期间的时间和缴费期间的时间为什么不一样,缴费五年期满本金红利能否取出", "number": 622}
{"answer": "中国人寿的，福满一生", "question": "每年放一万二千元共交十年这是什么保险?是真的吗?有什么好处?", "number": 623}
{"answer": "也就是中档演示数据，无法准确预测.5%，是4，只能依据当时实际的数据为准。目前每月结算利率，官方的金领计划书，其中数据具有一定参考价值。客户可以参考投保时具体的保单价值。详询自己的代理人", "question": "平安智能星4000的保险交十五年最低20 年能拿回多少", "number": 624}
{"answer": "不合算啊你好，建议不要退保，给自己一个保障，但却不可一日不备。再说中途退保只退现金价值，宁可一生不用", "question": "我买了人寿保险，交了三年，一年3445，还得交七年，我现在不想交了，想退保，能退多人钱", "number": 625}
{"answer": "保险合同上有的", "question": "我购买了国寿鑫易宝年金保险，每年交5000元，连续交3年，十年期满十年后可以拿出来多少钱？", "number": 626}
{"answer": "这两个公司在国内保险行业都是不错的，希望可以给您提供一些参考价值、要考虑所选保险公司的经营状况。不知道您是要购买保险产品还是上班呢。　3，建议您可以综合比较一下这两个公司的产品？如果您是要购买产品。投保人应该选择那些能为自己提供恰当保障的保险公司、要考虑保险公司的公司类型。　　这里提供一些选择合适的保险公司的一些参考要素，看看哪个产品更适合您。保险公司好不好！毕竟在公司实力差不多的情况下、要考虑保险公司的险种价格。　　2，适合您的产品才是最好的选择，建议您可以从自身的保障需求以及保险公司的偿付能力、服务态度等因素进行考虑：　　1，需要投保人根据自己的保障需要加以选择。经营范围不同的保险公司所提供的产品的保障范围和专业程度必然。投保人需要考察保险公司的偿付能力和财务状况。建议您可以结合以上的几点进行综合比较您好", "question": "中国平安人寿保险股份有限公司和中国人寿保险股份有限公司这两家公司哪个比较好", "number": 627}
{"answer": "1.六年取，给付满期保险金。2.一次性交付保险费的，满期保险金＝基本保险金额； 3.分期交付保险费的，满期保险金＝基本保险金额×交费期间（3）。4.就是 6年以后能够领取的钱。5.红利处理方式： 一、现金领取； 二、累积生息：红利保留在本公司以年复利方式累积生息，红利累积的年利率每年由本公司公布。", "question": "我在2011年4月份买了一份国寿鸿盈两全保险（分红型），每年交5000，交三年，六年取，问到期有多少收益?", "number": 628}
{"answer": "要少２千圆．我刚退了，交了３年", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型，期满为十年，交五年，每年交五千。现已交三年，请问现在退保一共能支出多少钱？", "number": 629}
{"answer": "保险公司没有好坏之分，只有适不适合自己。首先自己应了解所要购买的险种，然后分别联系两家保险公司，看哪一家保险公司的条款于自己是最适合的。       中国人寿保险（集团）公司属国家大型金融保险企业，公司及其子公司构成我国最大的国有金融保险集团。业务涵盖财产险、寿险、养老险、资产管理、海外业务、电子商务等多领域。服务电话：95519。      中国平安保险是世界500强中国平安集团旗下网站,为您提供一站式保险服务,涵盖车险、家财险、意外险等各类保险套餐。平安车险通过6年8大服务创举，不断引领行业向前！热线电话:4008-000-000", "question": "买保险，中国人寿还是中国平安好？", "number": 630}
{"answer": "请查询国寿鸿盈保单的说明", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型 每年存10000，存5年，10年满期后可以拿到多少钱", "number": 631}
{"answer": "他不像其他的保险；（2）被保险人缴费期内（同上）出现重疾、5年10%；5，除去费用后，你看10年的账户现金价值（保守点看中档的数据再给他减掉三两千吧）大概也就是你交的钱，第二年就25%！这个保险的对客户来说是很好的，保单不用在缴费等同于缴费（选定的年限数）的利益，他就像是基金与保险结合在一起分开算的，而其他的保险是不行的，你交的钱（保单账户）是平安帮你运作增值，保额可调是指你想要的保障可以调整（有一定的范围），调低可以的，你的账户价值就多一点，最后说豁免就是，缴费最多可中断2年而不影响保单效力，一般业务员会给你选15年）内出现重疾或身故：（1）投保人在缴费期内（你自己选的；6，不设置缴费年限，其他的保险在缴费同等下的前几年的现金价值绝对没有这个的高，而且还相差很大，可以随时领取（好像要求保留1000吧，保险赔付重疾保额后，不明白自己上足了保险才是最好的保险，他明确的告诉你平安收取了什么费用----初始费用和保障成本，相应的保障费用就会低一点，其他保险不能中断，保单效力不影响，主险不缴费继续有效，因为你不交到一定量的钱，很重要的，没事你也把钱存下来了，3年15%；初始费用第一年50%：教育储备 灵活领取多重保障 保额可调保费豁免 交费无忧上面的是官方宣传的优点，最少交10年是对你和保险公司的利益都是最好，就算你是单纯放银行定期也不会有很多的利息，6年以后5%，更何况是保险是要收费用的！但人家保险是保证你的这份教育计划能成功（出险就赔付，最后其实这就是拿你的一部分利息来买了这份保险；这保障了两个人，10万是未成年人最高的保障（国家规定），自己不买孩子一定要买，我不确定），可调高调低，大概就这样，费用用到哪里了你都不知道；这个账户也就是你的退保金！这是这分保险最人性化的地方了；3，够通俗了吧；2，只是利息会少一点点）：1；4，等同于自己缴费（同上）的利益！好了你好，因为中国的父母都关爱孩子，我跟你详解，18周岁以后就不受10万的限制；4", "question": "求助！我给小孩买了平安智慧星终身寿险（万能型）这款保险，每年交5000，说是交10年。", "number": 632}
{"answer": "你好！是一款理财，教育，养老保障一体，全方面的产品", "question": "平安保险智能星交15年钱一年5400是那种", "number": 633}
{"answer": "个很简单，然后乘以三就可以了，你对照一下保单上的现金价值表。第一年是多少？这个代表每1000元标准保费对应的现金价值", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险【分红型】每年存3000存5年，10年取，现在还不到一年，想退，会损失多少？急求！", "number": 634}
{"answer": "这产品是很好的，但有一点里面剩的钱要够 扣保障成本，所也没有返多少怎么还这说二第一个问题，很灵活，不取钱在里面会复利计息，以后宝宝长大了要保障高的话还可以调高保额，这个产品是比较全面的保障型 产品，你可以取每年还是继续交费那样保障也在以后也还有钱，这个产品不存在返还，10年的时候你想取钱用那么是可以取的取了保障不变，这个产品是最少交10年如果你愿意也可以交20年或更多你自己想以后拿得多那就年交长一点拿少点交少点", "question": "求助！我给小孩买了平安智慧星终身寿险（万能型）这款保险，每年交5000，说是交10年。请问1、交的钱到时", "number": 635}
{"answer": " 1，当利率上涨，保险公司以明显高于10%的收益率设计销售的保险，如此分红才会明显。这部分红利显然是不固定的，除非出现非常厉害的通涨。但如果利率规定太低，以及实际费用低于预期费用的部分的总和。 保险红利，，已经没事偷着乐好几年了，在90年代中期、保障。  如果是单纯为了红利买保险，如此一来到时能存下来钱，不少于70%分给投保人，而当时买保险的人，则不可随意领取变动，是很遗憾的，实际后期把实际利率高于预期利率，也就是积少成多，注意我用的是“储蓄”而不是投资，就是保险公司的不良资产，这是基本功能，银行大幅加息，强制的意思是约定了期限，当时就因为没有分红险，大家都不会因为利率的波动而吃亏，当时中国通胀厉害，以金钱补偿风险。 当然分红险有其一定存在理由，且是很有限的，又对投保人不利。这就是分红的来源。设计险种时都有预期参数、强制储蓄，其是一种抵御通货膨胀的功能，有利于做长远财务规划，另外储蓄的意思，银行利率也高； 2首先要明白保险的主要功能是什么，否则要承担退保的大额损失，所以分红险存在是一种平衡调节机制，实际死亡率低于预期死亡率，如此而已", "question": "想给孩子买分红险，谁知道，哪种保险比较好些，性价比高些，利润大些？？", "number": 636}
{"answer": "基本保险金额加红利保额", "question": "我刚买了新华人寿红双喜新C款两全保险(分红型）缴五年，每年10000元，十年满期，期满能有多少钱？", "number": 637}
{"answer": "你好，保额加每年的分红再加终了红利", "question": "新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型）缴费期五年保险期十年，我想问十年后保险期到了能拿多少钱？", "number": 638}
{"answer": "犹豫期内退保没有损失，其余时间退保是非常不合适的，只能退现金价值，建议不要退保", "question": "2015b年11月27号在平安保险买了少儿智能星年交4000千元，现在能退多少钱啊", "number": 639}
{"answer": "你希望是什么保障呢，保险不同产品对不同的需求，如果有疑惑，可以追问我", "question": "太平洋有一种保险一年交一万，交十年。请问是什么险呢？有保障吗？", "number": 640}
{"answer": "在这里给你说不出来一个确切的数据，说高的和说低的都不对。", "question": "我2011年6月份买了国寿鸿盈两全保险分红型，一年交5000，交三年，保六年。我想问一下到六年后能拿多少钱", "number": 641}
{"answer": "年金保险，主要是每年可以领年金。收益还是现在的鑫如意年金保险保险合同上都有写", "question": "国寿鑫易宝年金保险，我每年交10万，交5年，20年满期后，可以领多少钱？", "number": 642}
{"answer": "保险最亏的就是退保，三年才不到5000，尤其你这样基本结束的不合算的", "question": "小康之家鸿福年年两全保险，交了七年，:每年交1695元。还要交三年缴清。不想再缴了，退保能退多少钱", "number": 643}
{"answer": "平安的大病等待期是90天，人寿的是180天，这就看出来了还是平安给力。", "question": "平安保险好还是中国人寿保险好啊？", "number": 644}
{"answer": "后期才会有较高的收益您好，后期扣的少，保险公司扣除保障成本都是在您交的钱时扣的，初期等于负收益，初期扣的多，扣除后余下的钱用来投资分红", "question": "关于 国寿鸿盈两全保险分红型 5年 每年交10000,10年期。 我想问：这款产品不收取保险费吗？", "number": 645}
{"answer": "前10年每年领1600元，满期金比你交的本金多很不错的保险啊，后10年每年领3000元!交10年保险20年满期，除了每年返还金外，属于保险满期早的险种，收益高意外保障也高，还有金帐户复利计息功能，放心吧", "question": "我买了中国人寿鑫易宝年金保险和身体意外伤害险每年交费一万交十年后二十年为满期这保险怎样？在最后到二", "number": 646}
{"answer": "不保险 投资一个智能产品开发会更好", "question": "智能星一年交10000万元交15年,9岁开始交，这个保险可靠吗。", "number": 647}
{"answer": "好，首先恭喜你获得了高额保障，如一生平安。，还享有分红。，如有风险发生，保险公司不可能垮！首先。。你买了，只能兼并。保险的功能是在于保障，由保监会直接监督。。国寿鸿盈 是一款保障加分红的产品。。。。保障价值很高。。。，最高3倍赔付", "question": "我购买了国寿鸿盈两全分红险，每年交五千交五年，保险期十年。我想问我什么时候退保损失最少？", "number": 648}
{"answer": "1、交的钱你可以随时在账户里领取，但是你领取的都是现金价值！换句话说就是变相退保！2、交满10年或者是5万，供常垛端艹得讹全番户你可以取用，但是你取出来的还是现金价值，就是变相退保！取了多少，保额相应就减掉多少！3、终身默认是100岁，这一点你知道吗？看看你的保单，缴费期限那一栏是写的什么？除非是写明白“10年”，要不然......4、想拿回你的本金，恐怕20年都不够......按照平安2008年底至今的年收益率3.8735%......。官方网站都有的，你可以去平安网站查查啊！5、仔细看看你的保单，初始费用有明确的说明，你看了吗？应该是没有看吧！要看合同，别老是相信代理人那张嘴！你的收益计算是缴费减掉初始费用后的余额为基数的，这个你知道吗？6、保险没有好与不好！只要是保险，就对你有帮助！关键是要明明白白的买！别让人忽悠你！", "question": "求助！我给小孩买了平安智慧星终身寿险（万能型）这款保险，每年交5000，说是交10年。", "number": 649}
{"answer": "保险名称有“分红型”三个字的，就是分红保险。最早出现在十八世纪的英国，当时是为了抵御通货膨胀和利率波动风险而设计推出的。实际上，很多消费者也都会从保险代理人的介绍中听到“适度抵御通货膨胀”的描述，这句是大实话。分红险指保险公司在每个会计结束后，将上一会计该类分红保险的可分配盈余，按一定的比例、以现金红利或增值红利的方式，分配给客户的一种人寿保险。分红保险的主要特征在于：投保人除了可以得到保单规定的保障责任外，还可以享受保险公司的经营成果，即参加保险公司投资和经营管理活动所得到的盈余分配。中国保监会规定保险公司至少应将分红保险可分配盈余的70%分配给客户分红险一般是在保障的基础上给客户按公司可分配盈余的70%来分配红利，可以部分抵御通胀问题。分红每家公司都有不同，根据每家公司的投资规模，投资平台，投资渠道的不同，每年产品的分红也会不同，同时，分红的多少也取决于客户每年投入保费的多少和产品选择的不同。分红保险的主要功能是为客户提供保障和长期储蓄理财、教育金、养老金储备等，同时可分享公司对分红险资金的经营盈利，因此分红保险的资金运用要求注重资金的安全性和收益的稳定性。", "question": "什么是“分红险”，哪家保险公司卖，分红险有什么优势？", "number": 650}
{"answer": "再算累积红利。仅供参考，你的基本保额也就20多W，这个不确定。一般情况下这个最终能拿多少是不确定的，也就是你缴5年保你10年，为什么是20多W，多出来的是你购买时的年龄所对应的现金价值表当中的数字再乘以20就是你的基本保额，每年公司经营的利益按照比例分给你。每年4W，最终拿了16W多，5年一共20W，那么10年到期后你能拿回的有，以前有个5年缴共计10W的：基本保额20多W。再有就是终了红利，但是一定会比在银行存定期的利率要高，10年到期一次性给你的红利新C一般是5年缴10年期的", "question": "我买了新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型），一年交四万，十年的 ，到期能拿多少", "number": 651}
{"answer": "取不出本金的", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型六年型每年交3000已经交够三年想取回本金怎么算呢", "number": 652}
{"answer": "缴费期间，本公司按所缴保险费（不包括利息）给付疾病身故保险金，若确定有红利分配.       满期生存保险金，本合同效力即行终止，本公司按身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和的二倍给付意外伤害身故保险金。意外伤害身故保险金＝2×身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和×身故时保单年度数/：被保险人生存至本合同期满。（3）特别红利在本合同生效一年后，则将该红利以体恤金的形式增加到身故保险金中予以给付、   年度分红2、创业，若确定有红利分配。（2）被保险人于本合同生效之日起一年后至缴费期满前因疾病导致身故，从你合同生效起三年。（2）体恤金被保险人在本合同生效一年后身故致本合同终止时：（1）被保险人于本合同生效之日起一年内因疾病导致身故：1;缴费期间（2）被保险人于缴费期满至本合同期满前因意外伤害导致身故，本合同效力即行终止、养老1。2、转换条款，快速积累早规划分红优势多年度分红基数高，本公司按基本保险金额和累积红利保险金额之和给付满期生存保险金，本公司按身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和给付疾病身故保险金：（1）满期生存红利被保险人生存至本合同期满致本合同终止时，本合同效力即行终止，则将该红利以特别红利的形式增加到本合同的现金价值中予以退还：（1）被保险人于缴费期满前因意外伤害导致身故，则将该红利以满期生存红利的形式增加到满期生存保险金中予以给付。3。疾病身故保险金＝身故时基本保险金额和累积红利保险金额之和×身故时保单年度数/，本公司将根据分红保险业务的实际经营状况进行核算.         疾病身故保险金。看来你买的是三年期的，本公司将根据分红保险业务的实际经营状况进行核算.       意外伤害身故保险金，若确定有红利分配。（3）被保险人于缴费期满至本合同期满前因疾病导致身故产品中心-银行保险-分红型保险 -红双喜新C款两全保险     红双喜新C款两全保险(分红型)缴费期限短分期投入三五年，本合同效力即行终止，本合同效力即行终止、婚嫁，本公司按以下方式给付意外伤害身故保险金、合同效力中止期满未达成复效协议等情形导致的本合同终止时，终了分红多回报保障责任强提供双倍意外保障产品功能全适用于教育，因投保人解除保险合同、发生责任免除事项。在本合同保险期间内，本公司将根据分红保险业务的实际经营状况进行核算，本公司按以下方式给付疾病身故保险金，本公司承担下列保险责任，本合同效力即行终止，就把本金和分红（你说的利息）拿到手、   终了分红终了分红所分配的红利包括以下三种", "question": "新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型）缴费期满后，我什么时候能把本钱和利息拿到手？", "number": 653}
{"answer": "只是你现在看不到？任何一份保险都是保障，不过为什么要退呢只能退回现金价值了，留着一定会有好处的", "question": "我是2015年10月27号在太平洋买的保险，想退保 保险公司有多少钱返还给我", "number": 654}
{"answer": "很不错的保险啊!交10年保险20年满期，属于保险满期早的险种，收益高意外保障也高，除了每年返还金外，满期金比你交的本金多，前供福垛凰艹好讹瞳番困10年每年领1600元，后10年每年领3000元，还有金帐户复利计息功能，放心吧！", "question": "国寿鑫易宝年金保险，每年交1W，10年交清，20年后能得到多少？", "number": 655}
{"answer": "说道利润和投资看。现在通货膨胀厉害，三四十年后.1~30>1000万，是不合适的。换句话说 15万*1，也不值多少钱，你现在的15万保险的作用就是保障", "question": "每年交一万，交十年的那个太平洋人寿（红利）保险划算吗？", "number": 656}
{"answer": "万能账户了里的收益不确定  一般都会说预期中档   万能优点灵活 缺点保险成本在退休时里每千元风险保障成本系数会增加  也就是说万能只能保前期  后期只能降低保额 把钱用来养老", "question": "国寿鑫易宝年金保险20年交费期10年每年16000请问20年期满后万能帐户里有多少钱？如果用于养老", "number": 657}
{"answer": "详询自己的代理人，或者拨打该公司客服电话：投保保险产品，保险不是储蓄或投资，咨询核实。提醒，造成损失和尴尬，首要注重保障功能，勿要走入误区建议详阅保单合同", "question": "我买了人寿的国寿鑫易宝保险交费十年我年一万二十年满期这款保险怎样？二十年期满后总共能反回多少钱？", "number": 658}
{"answer": "请直接致电保险公司咨询", "question": "小康之家福寿延年年金保险b款(分红型)缴清 每月能领多少钱，我交了3年一万五千元", "number": 659}
{"answer": "年保费要符合自己的财务能力，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，追加投资收益较可观！成人万能险还本约10年！业务员根据中国保险法规定、后面有一段文字介绍万能险3、同上、必须注意以下内容，账户比较灵活，扣除成本费增长过快2，建议客户缴费期定在10年以上、万能险作为理财产品，不然属于违规误导客户的现象、此产品是存取比较灵活的，取出后会使保额缩水万能险拥有保底利率、最佳购买人群以宽裕的财务能力者、有一定投资风险承受能力者为主5、此类产品不适合50岁以上人士购买、扣费终身、可适当做追加投资4，要被其公司解除代理合同的，此类产品市场争议较多，控制在年收入的15-20% 3、保障成本费用扣除每年上涨！1，购买时需谨慎、年纪较轻者、万能险的保障主要以身故为主，没有固定年限领取一说，属于理财型产品，视当年度账户价值而定2：1，但同样也是缴费终身，为确保比较好的收益对于已经购买保险产品的客户，应该是对自己的利益有了最基本的了解（保险计划书）", "question": "求助！我给小孩买了平安智慧星终身寿险（万能型）这款保险，每年交5000，说是交10年。请问1、交的钱", "number": 660}
{"answer": "你上当了，十年后保险员会说现在系统出3问题，取不出来，叫您把保险金延期畅揣扳废殖肚帮莎爆极投保，如果你不肯，他会说人工操作只能拿本金的百分之几，总之，，，，，？", "question": "我交了一个保险一年1万交10年到10年以后本金能太平洋的险。", "number": 661}
{"answer": "年也就是满期(保险期满不是保费交完)拿出的话能确定的钱是8896*5=44480.对于没有投资项目又在这些年中不动用这笔钱的人来说还是比较划算的,并且还有保障.4480+红利肯定大于同期银行定期所得,再加各年累积的红利.希望我的解答能对您有所帮助", "question": "中国人寿国寿鸿盈两全保险（分红型），", "number": 662}
{"answer": "可以退  只要犹豫期没过退保都不会有损失", "question": "我买了中国人寿国寿鑫易宝年金保险，一年交12000，要交10年的，刚刚买了几天，能不能退保？退保不", "number": 663}
{"answer": "让您的爱陪孩子一同成长中国人寿保险险种罗列 商业养老保险 现代人的寿命越来越长。 定期寿险 定期寿险的最大特点是低投入。定期寿险可以让大家在家庭责任最重大时期、失能收入损失保险和护理保险等方式对因健康原因导致的损失给付保险金的保险，尽情享受精致晚年，还可分享中国人寿的经营成果，大多也是分红保险。中国人寿为您提供了丰富多样的健康保险产品。中国人寿于2000年在业内率先推出的分红保险产品，在为孩子提供意外、婚嫁金等生存给付。中国人寿灵活多样的养老保险产品为您提供全面的养老保障，是指保险公司通过疾病保险、医疗保险，客户在得到保险保障的同时。国寿康宁终身重大疾病保险为您提供高达三倍保额的重疾保障及身故保障。 终身寿险 中国人寿保险险种终身寿险是指以被保险人死亡或高残为给付保险金条件，以国寿康宁系列为代表的重疾保险一直深受客户亲睐，还有教育金、高保障。中国人寿保险险种少儿保险。 理财保险 理财保险最大的特点是既具有保障功能又有理财功能，而中国已经步入老龄化社会，还可保单借款。 少儿保险 少儿保险是指以未成年人作为被保险人的保险，已成为业界理财保险的主流、医疗等健康保障同时，以较低的保费获得最大的保障。怎样才能在退休之后保持原有的生活品质。保障一辈子相伴。 健康保险 健康保险？社会养老保险加上商业养老保险是当前解决养老问题的最佳组合，特别适合事业刚刚起步的年轻人或者收入较少的人群，天伦之乐常在身边，选择国寿少儿险，且保险期限为终身的人寿保险", "question": "中国人寿保险险种分红险有何优势？", "number": 664}
{"answer": "年保费要符合自己的财务能力，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，追加投资收益较可观！成人万能险还本约10年！业务员根据中国保险法规定、后面有一段文字介绍万能险3、同上、必须注意以下内容，账户比较灵活，扣除成本费增长过快2，建议客户缴费期定在10年以上、万能险作为理财产品，不然属于违规误导客户的现象、此产品是存取比较灵活的，取出后会使保额缩水万能险拥有保底利率、最佳购买人群以宽裕的财务能力者、有一定投资风险承受能力者为主5、此类产品不适合50岁以上人士购买、扣费终身、可适当做追加投资4，要被其公司解除代理合同的，此类产品市场争议较多，控制在年收入的15-20% 3、保障成本费用扣除每年上涨！1，购买时需谨慎、年纪较轻者、万能险的保障主要以身故为主，没有固定年限领取一说，属于理财型产品，视当年度账户价值而定2：1，但同样也是缴费终身，为确保比较好的收益对于已经购买保险产品的客户，应该是对自己的利益有了最基本的了解（保险计划书）", "question": "求助！我给小孩买了平安智慧星终身寿险（万能型）这款保险，每年交5000，说是交10年。请问1、交的钱", "number": 665}
{"answer": "答案是否定的，肯定不能完整的取回本金。投保人与保险公司是合作关系，你将这笔钱分批次的交给保险公司，保险公司答应给你一定的保障和一定收益，合约为十年。假设这是一个零存整取的十年银行理财存款。你第五年取出时，这4年的存款只能按照活期存款利率0.75%计算。保险公司在此处的累积生息和分红可以视为和银行方式一致。保险公司的理财产品与银行的零存整取理财存款相比区别在于，1.保险公司前期是有手续费的，2.保险公司的收益要比银行高。此类保险将在与第7年第8年，超过银行收益。在第四年第五次缴费后，前期手续费可能只刚刚补齐。", "question": "新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型）缴费期五年保险期十年，五年缴费期满后能否支取本金？", "number": 666}
{"answer": "你好，保额加每年的分红再加终了红利", "question": "新华人寿红双喜新C款两全保险（分红型）缴费期五年保险期十年，我想问十年后保险期到了能拿多少钱？", "number": 667}
{"answer": "看看保险合同。。。。", "question": "买了国寿鸿盈两全保险（分红型），每年交3000，交三年，保险期6年，请问我在三年交完，可以把钱全取走吗", "number": 668}
{"answer": "而且钱在里面也是利滚利的，那么我们人寿的分红也绝对的是越来越多，向中国的行情肯定是越来越好你的固定利息是3540这是绝对会给你的，经济最萧条的时候我们也分到乐2个多点，在近几年，07年的时候我们分到六个点，外加你每年可以享受人寿每年给你的分红，比放在银行的单利，不好些麻加上你的本金", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险 分红型每年交2万元交3年,请问6年后能取加多少钱", "number": 669}
{"answer": "你好，很高兴为你服务。", "question": "中国人寿国寿鸿盈两全保险分红型我是缴三年每年五千再放三年，我已经缴三年，想把这钱拿出来", "number": 670}
{"answer": "但和银行来比相对要高些，而且还能规避人生，和资金的风险保险公司的分红是不确定的", "question": "人寿保险十年期每年交一万利息有多少", "number": 671}
{"answer": "建议直接拨打人寿客服电话咨询", "question": "我现在买了每年一万四千多的人寿保险，交十年，到什么", "number": 672}
{"answer": "太平洋的养老没有竞争优势，可以推荐一款目前市场上最好的年金保险", "question": "太平洋养老保险每年交一万交十年那种好吗", "number": 673}
{"answer": "根据你的合同保险利益来解读，不懂就找你的保险代理人给你说明。", "question": "我买了中国人寿鑫易宝保险每年交保费一万共交十年后二十年满期，这款保险怎样？二十年满期后共能反回多少", "number": 674}
{"answer": "毕竟保险是稳健的投资方式，还有防意外发生，如果没有别的投资打算属于还不错的产品吧，这个是个好选择，没有风险", "question": "买了一份太平洋保险的鸿运随行意外险，一年一万五千，交10年保20年。20年后可以获得112%本金！", "number": 675}
{"answer": "万能账户了里的收益不确定  一般都会说预期中档   万能优点灵活 缺点保险成本在退休时里每千元风险保障成本系数会增加  也就是说万能只能保前期  后期只能降低保额 把钱用来养老", "question": "国寿鑫易宝年金保险20年交费期10年每年16000请问20年期满后万能帐户里有多少钱？如果用于养老", "number": 676}
{"answer": "如果图纸上没有勾线的，那么你就不要勾哦，如果勾的话，最好是永黑线单股的勾哦", "question": "小康之家·福寿延年年金保险b款型怎么样", "number": 677}
{"answer": "你还是拿合同去贷款吧可以，因为急需钱退保，可你再买的话保费可是另算的，交费期满应该能带出不少的，至少比之前长了10岁，同样的保额比之前要多交不少钱，把钱取出来应急，然后再买，享受分红。你好不容易交满10年，但不建议你取", "question": "个人长期人寿保险已交满10年可以提前取出吗？我在2005年买的小康之家福寿延年年金保险B款（分红", "number": 678}
{"answer": "根据你的合同保险利益来解读，不懂就找你的保险代理人给你说明。", "question": "我买了中国人寿鑫易宝保险每年交保费一万共交十年后二十年满期，这款保险怎样？二十年满期后共能反回多少", "number": 679}
{"answer": "我做过近7年的保险行业！！离开保险行业的原因：是我自己家的亲人想拿到点正常保险的钱，让我伤心不已！！！！所以一气之下，离开保险行业！！！！！！！那如果您还想通过保险来赚更多的钱！！！？？？？？你想想，他们那么庞俯耿碘际鄢宦碉为冬力大的机构和人员、运转怎么进行？？？你就明白了！！！！！！希望能帮到你！！！", "question": "中国人寿保险股份有限公司国寿鸿盈两全保险分红型", "number": 680}
{"answer": "满期一般都是给付保险金额。至于你说的缴费五年 期满本金红利能否取出的问题，所以不一样是很正常的，如果你没欠保费，要看条款如何写的，满期是一定能领出来的。保险期间就是你买这个保险管多久，你可以查看条款。至于红利，缴费期间就是你缴费要缴多久，一般保单上都有写着保险金额是多少首先你要知道保险期间和缴费期间是两个概念", "question": "新华保险红双喜c款两全保险保险期间的时间和缴费期间的时间为什么不一样,缴费五年期满本金红利能否取出", "number": 681}
{"answer": "　　您好！　　首先，中国人寿保险公司的寿险产品不错，每家保险公司的规模大小不一样，经营管理模式不一样，他们的保障范围也不一样，但是大家都是统一的国家监管，受国家法律约束，安全系数基本相同;保险公司都以具体保单明文规定的条款为合同原则，不存在哪个理赔好哪个不好理赔的问题，大家都是统一的险种设计背景参数，不存在险种好坏或是特别优势，无论是费率还是保险内容上有大同也有小不同，目的就是大方向上遵循保险功能，小方向上满足不同客户的细节需求。　　此外，要了解自己的保障需求，希望通过保险来解决什么问题。那么在选择产品的时候才能有针对性的选择合适的产品，如果自己不太明白，可以在中民保险网上做个保险需求测试，因为，选择中国人寿公司等知名大品牌的产品固然重要，但是，选择最适合你实际情况的寿险产品性价比更好。", "question": "中国人寿寿险怎么样？中国人寿保险险种哪些适合投资", "number": 682}
{"answer": "要少２千圆．我刚退了，交了３年", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型，期满为十年，交五年，每年交五千。现已交三年，请问现在退保一共能支出多少钱？", "number": 683}
{"answer": "有以下分红险种：国寿福禄尊享两全保险(分红型)                            国寿福禄金尊两全保险(分红型)                           国寿福禄双喜两全保险（分红型)                           国寿鸿盈两全保险(分红型)                            国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)                          国寿鸿寿年金保险(分红型)                            国寿鸿福相伴两全保险(分红型)                            国寿鸿鑫两全保险(分红型)                             国寿金彩明天两全保险(B款)(分红型)                             国寿金彩明天两全保险(A款)(分红型)                            国寿鸿运少儿两全保险(分红型)                            国寿鸿宇两全保险(分红型)                            国寿个人养老年金保险(分红型)                             国寿瑞鑫两全保险                 国寿安享一生两全保险(分红型)      以上信息，仅供参考。", "question": "中国人寿保险有没有分红险种，具体有哪些", "number": 684}
{"answer": "这是一份银行保险。有趸交和三年交，五年交，十年交。三年缴费有6年期满，也有10年期满的有15年期满的自己选择。举例：一次性趸交，缴费10万         1. 6年期满后被保险人没有出险给付106300+6年的分红。         2.被保险人身故给保费或者106300。意外身故给保额的2倍或者3倍319800元。", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型--到底怎么算？", "number": 685}
{"answer": "不然属于违规误导客户的现象业务员根据中国保险法规定，要被其公司解除代理合同的，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险分红型，每年交壹万元共交3年，6年后取款。请问到时我可以有多少钱？", "number": 686}
{"answer": "你好！还可以考虑阳光保险哦", "question": "孩子每年交一万,连交十年的太平洋保险类型", "number": 687}
{"answer": "加我为您制定份计划书", "question": "人寿保险如果每年存一万十年后能取多少钱", "number": 688}
{"answer": "如果该保险是3年缴费该保险的红利收益不确定，写的就是“保险金额”。被保险人在合同满期后领取的满期保险金=基本保险金额*3。基本保险金额在你的保险单上有，6年满期，这个估计不了，应该是3000多", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型，交三年存三年每年交3000元，问：6年后实际能拿回本息是多少？？？", "number": 689}
{"answer": "看合同，保险责任应该会鞋清楚，看不明白的话打公司全国统一咨询电话", "question": "我买的人寿保险鑫易宝十年到期交三年每年2万共六万到期后我能有多少收益", "number": 690}
{"answer": "建议您可以看保单合同", "question": "我买了国寿鑫易宝年金保险 年交3w 交10年。20年保险期间。请问到期了我", "number": 691}
{"answer": "附加无忧住院费用医疗保险 8.太平盛世·长健医疗保险计划（A） --成年人健康守护神 4.太平盛世·万全终身重大疾病保险 3.太平盛世·长泰安康保险（B）条款 --呵护您的终身 5.状元红 4.小康之家·幸福一生两全保险 5.意外伤害险 1.太平盛世·长顺安全保险（A）条款 --贴身的意外伤害保险 2.太平盛世·长泰安康保险（A）条款 --呵护您的终身 4.小康之家·如意安康 2.太平盛世·长虹两全保险（分红型） 3..红福寿年金保险（分红型） 七.少儿保险 1.红利发两全保险C款（分红型） 2.太平盛世·长顺安全保险（B）条款 --贴身的意外伤害保险 3.太平盛世·长泰安康保险（C）条款 五.太平盛世·长发两全保险（万能型） 2.金诚利两全保险（万能型） 3.世纪行人身意外伤害保险条款 4.个人人身意外伤害保险（2003）1+3 个人人身意外伤害保险（2003） 附加意外门急诊医疗保险（2003） 附加意外住院费用医疗保险（2003） 附加意外住院补贴医疗保险（2003） 5.“安康随身保”健康保障计划 四.个人人身意外伤害保险（2003）1+2 个人人身意外伤害保险（2003） 附加意外门急诊医疗保险（2003） 附加意外住院费用医疗保险（2003） 6.投资理财保险 1.小康之家·长命百岁年金保险 2.分红型 1.健康保险 1.少儿乐两全保险 2.太平盛世长健医疗保险计划(B) ——儿童健康避雷针 六.《太平盛世长寿养老保险（A）》 --解决养老问题的保险计划 二.附加终身住院补贴医疗保险(2002) 6.红利来两全保险A款（分红型） 4.附加安心住院费用医疗保险 7：.保障类保险 1.太平盛世·长安定期寿险 3.世纪行人身意外伤害保险（B款） 三.小康之家·事业有成两全保险 2.太平盛世·长健医疗保险计划（B） --儿童健康避雷针 5；一.老来福终身寿险 3.养老保险 1.小康之家·金玉满堂两全保险（分红型） 6一样的`因为银行他是属于保险授权代理的机构。我向您推荐几款产品让您参考下``希望能给带来帮助哦这是太平洋人寿保险公司的一些分红型商业产品", "question": "健康人生个人护理保险（万能型 c款)这款保险好吗！", "number": 692}
{"answer": "商业保险是公司挣钱的你不会有太多的钱如果有的话哪你就出意外了不过还是会比银行的利率会要高于点点的", "question": "求助：谁能帮我算一下太平洋福寿延年年金保险", "number": 693}
{"answer": "不要觉得一年内平平安安用不着，就不缴费，没人愿意发生继续缴费啊", "question": "我买了一份保险，平安畅行14意外险，交10年保20年，月交847,现在交了1年", "number": 694}
{"answer": "。6年才是满期。 那个保险合同是第三年开始返钱。现在银行出太多花招了。我们这些做保险的都无端端也被抹黑上面写6年那么你要交满六年才可以取回本金加利息和分红。如果10天之内可以去退只扣工本费。只能拿回你本金的二分之三左右。。 不知道你什么时候签。如果你是提早退保的话", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型是骗人的吗", "number": 695}
{"answer": "年金权益 健康养老随心选  年金转换，使保额逐年递增且无需核体检让您拥有保障越来越多。保障升级 全面呵护价格惠   保额递增 双重分红年年涨   畅享双重分红，随着主险红利的分配太平人寿5月全新推出 《金无忧》分红型健康险 重疾+既付+养老三重保障，健康、养老随心支配。轻松存入 终身相伴全无忧 、灵活多样", "question": "人寿保险一带一路每年交一万交十年45岁拿回本金利息能够拿回来吗", "number": 696}
{"answer": "康宁+附加医疗保险比较不错。对于投保，顺序是：必须先保障型产品，包括1，消费型（意外险，定期寿险等）；2，积累型（终身寿险，两全险等）。然后才是医疗保险（普通医疗，大病医疗险等），养老保险，子女教育金，投资分红型产品等等。同时，家里人购买顺序是：1，经济支柱；2，你的爱人；3，无经济收入的家庭成员，比如小孩，老人等。购买保险原则是以社保为基础,再加之适当的商业险作为补充比较好一点.比如先购买国家推出的社保（最好有单位出面购买的情况）比如农村户口的合作医疗保险或城镇户口的城镇居民医疗保险，然后再考虑商业保险作为补充。对于我们每个人，应该重点考虑医疗健康方面的保险。也就是以医疗保险，保障型产品为先，然后再考虑养老险，子女教育金，分红投资型产品的结合。直接的讲，随着人的年龄增大，身体抵抗力是成反比的，抵制相关风险的能力就相对很弱。投保遵循“高额损失优先原则”，即某风险事故发生频率不高，但造成损失严重，就优先投保。其保险费用的支出一般为年收入的10---20%左右，最好别超过20%，即用10%的资金保全自己100%的资产。说实在的，我们赚钱一辈子，同时也花钱一辈子，那么每个人这么辛苦工作，为了什么呢？将来的养老，医疗，子女教育等，但都必须有一个健康的身体，聪明的人都知道这个道理，只有保证了赚钱的资本，就能够赚更多的钱，所以购买充足的医疗保险很重要。如果健康没有保证，有再多的养老保险金，也是不切实际的。在这里，我知道在这个行业，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”最后关于投保原则需要注意的是： （一）买保险先买医疗健康，有健康就能保证客户拥有一切。 （二）买保险轻言语重合同，人寿保险一般都是,中长期合同，买好了就能成为终生幸福，否则影响很大。 （三）保险产品需要具备保值增值的功能，现在的生活水平日增月高，必须能够抑制通货膨胀。 （四）买保险必须首先保障一家之主，如果家庭主要的财富创造者都没有保障，那么保费？生活费？等家庭开支费用都是没有保证的。（五）买保险先大人后小孩，大人就是小孩子最好的保障。如果说大人都没有保障，小孩拥有再多的保险，都是没有任何意义的，毕竟是大人在为小孩支付相关费用。", "question": "中国人寿保险险种那个适合我？", "number": 697}
{"answer": "如果图纸上没有勾线的，那么你就不要勾哦，如果勾的话，最好是永黑线单股的勾哦", "question": "小康之家·福寿延年年金保险b款型怎么样", "number": 698}
{"answer": "1. 国寿鸿盈两全保险（分红型）提供疾病身故保障、意外身故保障，特别是乘坐特定交通工具期间的意外身故保障高达三倍。								      2.  保险期间：									6年/10年/15年（就是满期到期时间）      3.  生存至N周岁的年生效对应日时可获得满期金额N元+复利累积的红利收益，合同终止。      4.就是这样的一种保险。", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型到底是什么险？", "number": 699}
{"answer": "2009年美国《财富》中国人寿再次入选“世界500强”，排名133位。荣获2009年度保险公司最佳企业品牌。中国人寿连续6年入选“中国企业500强”，位居总排名第7位，服务业排名第5位。中国人寿品牌价值824.37亿,位居中国500最具价值品牌排行榜的第5位。中国人寿今年推出了一款新产品：福禄双喜。该产品是保险市场上返还最高的产品。投保范围：出生30日——60周岁  保险期间：75周岁  交费方式：5年交，10年交。", "question": "中国人寿保险怎么样中国人寿险种介绍中国人寿新险种有哪些？", "number": 700}
{"answer": "这个需要到时候才知道具体数额，不过有一个保底，固定返还是确定", "question": "我2012年在中国人寿买了鸿盈两全保险(分红型)年交12000，交3年存3年共6年到期能拿回多少钱", "number": 701}
{"answer": "四种方法，1、打95519人寿统一客服电话          2、带上保单，身份证到保险公司营业大厅查询          3、带上保单，到中国人寿收展部查询。          4、国寿鹤卡在网上查询（有些地区正逐步开放）", "question": "中国人寿鸿盈两全保险(分红型)分红怎么查", "number": 702}
{"answer": "1年就退保退还保单的现金价值和分红，有损失不建议退保，准确退保的钱数可以拨打保险公司的电话进行查询。期交保险的缴费有60天的宽限期，在这期限缴费都是可以的，保险利益不受任何影响。", "question": "中国人寿保险（国寿鸿盈两全保险分红型），6年期..分3年交钱，每年3000", "number": 703}
{"answer": "1.六年取，给付满期保险金。2.一次性交付保险费的，满期保险金＝基本保险金额； 3.分期交付保险费的，满期保险金＝基本保险金额×交费期间（3）。4.就是 6年以后能够领取的钱。5.红利处理方式： 一、现金领取； 二、累积生息：红利保留在本公司以年复利方式累积生息，红利累积的年利率每年由本公司公布。", "question": "我在2011年4月份买了一份国寿鸿盈两全保险（分红型），每年交5000，交三年，六年取，问到期有多少收益?", "number": 704}
{"answer": "要看是不是适合你了", "question": "我买的吉祥人寿保险是每年存一万块钱存满五年十年之后才能取这个保险能买不？", "number": 705}
{"answer": "不要买这个分红险种。你问问哪些资深保险业务员，他们买过，并且收益吗？己所不欲，勿施于人。呵呵，建议多考虑。", "question": "中国人寿保险(分红型)", "number": 706}
{"answer": "满期不取的话进入鑫账户的价值就有3954830160加上关爱年金的月复利收益，目前稳定收益是5，这是按照保本收益2.5来算的", "question": "请问人寿鑫易宝保险交三年，每年一万，十年到期可以一起拿多少钱？这个保险有保障么？", "number": 707}
{"answer": "每个保险都有名称，不知道你能否说明下保险的名称，我给你看下是不是有。", "question": "有人给孩子入这样的保险吗？太平洋的，是真的吗？孩子0岁开始，每年交一万交到10岁总共十万，这期间每", "number": 708}
{"answer": "理论上保险公司和产品不会有什么问题?一般的保险合同都是经过保监会审核的为什么，是不是代理人没有跟你说淸楚", "question": "中国人寿，国寿鸿盈两全保险(分红型)怎样。是不是骗人的。", "number": 709}
{"answer": "在银行买了保险，不知道好不好，值得信任？答：现在在很多银行营业厅和邮政储蓄厅中，会有很多银保人员推销保险产品！但是储户对于这方面并不理解！未来回报可参考合同内的数据！银行保险大致可分为：意外医疗消费型、定期还本保障型、理财分红型现在银保多数销售的是理财分红型的产品为主，在储蓄时需注意：1、满期还本+多于储蓄的利息，年利率在2-6%以上！2、保险产品清楚了解保险责任，不要听信业务员盲目夸大的收益率和高息！3、一般银行保险满期在10年以上，缴费期5年左右，如果5年之内支取将亏损本金！4、在储蓄时不要盲目接受推销人员的高息诱惑，有保单就是保险产品，而不是普通银行储蓄！", "question": "健康人生个人护理保险(万能型,D款)怎么样呀？", "number": 710}
{"answer": "保费是一年缴费，月减肥，自划账起胡说霸道", "question": "平安尊享畅行险要先交三个月的保险金才送保单?", "number": 711}
{"answer": "这里给你提供一个参考链接.baidu://tieba.com/p/3703881101" target="_blank">http，性别等情况到专门的保险平台对比选择您好：", "question": "中国人寿保险哪种险种好", "number": 712}
{"answer": "险的功用是保障。保险公司都是有保监会监管的，保险的意义就凸显出来，一旦有风险时，我们只是在健康的情况下来看保险，每一份保险利益演示是有备案的。所以你不用担心", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型是不是骗人的", "number": 713}
{"answer": "现在是不知道的收益是根据未来的投资情况分红。保险的收益是不确定的，跟存款不一样", "question": "我在2012年2月份买了一份国寿鸿盈两全保险（分红型），每年交6000，交三年，六年取，问到期有多少收益?", "number": 714}
{"answer": "1.4.4%的利息没有写到条款里，就是一个估算利息，不代表你最后实际会得到这么多，实际所得可能少也可能多于这个数。2.一般在银行里售卖的保险都是侧重利息收益的，比保障型的长期或终身保险短期利益高，但实际的保障利益很低。（举例；一般保险每年交2000元，被保险人身故后能够从保险公司拿到约5-10万的保险金。银行买的保险不会有这么高的回报）3.分红是根据每个公司的实际经营情况来的，当年的分红是下一年年中才能发放。所以谁也不知道会有多少，但分多少是在指定报纸或网站公布的，客户热线也能查到。4.针对你这份保单如果生病住院，属于保险责任范围的话就按保单上的内容赔付，我估计不会超过你存入的钱的。希望对你有帮助！", "question": "健康人生个人护理保险（万能型，D款）", "number": 715}
{"answer": "请直接致电保险公司咨询", "question": "小康之家福寿延年年金保险b款(分红型)缴清 每月能领多少钱，我交了3年一万五千元", "number": 716}
{"answer": "保底63420+分红，分红是浮动的，看保险公司的投资收益，前些年正如你看到的，分红比较低低低低。。。主要由于市场比较低迷。。。今年会正常点，以后不好说，话说今年各大银行理财产品老多的，今年市场好，鸿盈有一点意外保障，不过是身故保障。如果是成家立业的人最好买点意外，大病类的保险，维护家庭要紧。这种理财产品呢，怎么讲呢，由于它的分红未知性，不像定期和 理财产品，有个什么年订弗斥煌俪号筹铜船扩化收益率，如果你不在乎收益，可以买一点，最起码这玩意不会亏本，顶多算赌你的利息，最后呢，这是一种保险，即使它的投资收益很差，还有一个优点就是能留住一笔钱，因为中途退保很损失的。所以具有强制储蓄的功能。如果你是爱花钱的那种，可以买这种保险。。如果你是很会打理钱的话，可以有更明智的选择。", "question": "国寿鸿盈两全保险，分红型，如何算利息", "number": 717}
{"answer": "1.六年取，给付满期保险金。2.一次性交付保险费的，满期保险金＝基本保险金额； 3.分期交付保险费的，满期保险金＝基本保险金额×交费期间（3）。4.就是 6年以后能够领取的钱。5.红利处理方式： 一、现金领取； 二、累积生息：红利保留在本公司以年复利方式累积生息，红利累积的年利率每年由本公司公布。", "question": "我在2011年4月份买了一份国寿鸿盈两全保险（分红型），每年交5000，交三年，六年取，问到期有多少收益?", "number": 718}
{"answer": "合同的现金价值表有明细参考数据，约损失10%左右本金！ 业务员根据中国保险法规定，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可，不然属于违规误导客户的现象，要被其公司解除代理合同的！ 退保：投保人携带身份证、保单现在退保仍处于本金亏损中", "question": "我在中国人寿保险买了份国寿红盈两全保险（分红型），每年交3000元，交3年保六年的，已经交了两年现在我想", "number": 719}
{"answer": "看合同，保险责任应该会鞋清楚，看不明白的话打公司全国统一咨询电话", "question": "我买的人寿保险鑫易宝十年到期交三年每年2万共六万到期后我能有多少收益", "number": 720}
{"answer": "是哪家公司的，你把合同上面的险种名称发一下，我帮你看下", "question": "吉祥人寿保险每年交6859元是什么保险，交十年后是什么情况。", "number": 721}
{"answer": "可以", "question": "华泰人寿吉祥年年年金保险(分红型)年交6000十年期十年后可以拿回本金吗？", "number": 722}
{"answer": "储蓄险，存取灵活，能保证养老", "question": "中国人民健康保险股份有限公司(健康人生个人护理保险万能型,D款)怎么样", "number": 723}
{"answer": "交通意外3倍的赔付，外加意外保障2倍，银行卡或折和保险合同。带身份证，如果单纯想高收益，那十天内去保险公司退了吧这款产品有固定领取的还有不确定的分红", "question": "中国人寿国寿鸿盈两全保险分红型怎么样", "number": 724}
{"answer": "人们购买保险就是为了获取全面的保障，而中国人寿根据受众的投保心理推出了一系列全方位的保险产品来保障投保人的权益。中国人寿的保险产品有很多，种类亦很全面，从意外、住院、医疗、重疾、分红、万能投连（部分地区）等都有。还根据投保人不同的年龄阶层，推出了儿童专用、中青年一家老年的保险产品。对此，我们来具体介绍一下其保险险种。 分红保险有： 分红保险，是保险公司在每个会计年度结束后，将上一会计年度该类分红保险的实际经营成果优于定价假设的盈余，按一定比例向保单持有人进行分配的人寿保险产品。 险种：国寿福禄宝宝两全保险(分红型)、国寿福满一生两全保险(分红型)、国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)、国寿鸿寿年金保险(分红型)、国寿福禄尊享两全保险(分红型)、国寿福禄金尊两全保险(分红型)、国寿福禄双喜两全保险(分红型)、国寿鸿盈两全保险(分红型)等。 意外保险有： 意外保险是指以意外事件而致被保险人死亡、残疾或住院医疗为给付保险金条件的人身保险。中国人寿为您提供了交通意外、综合意外及旅游保险等各类在线直销产品，网上购买操作简便、价格低廉！ 险种：国寿安鑫保险组合计划、E公民出境保险计划、如E全家福保险计划、如E家庭保险计划、如...", "question": "中国人寿保险现在有什么最新的险种", "number": 725}
{"answer": "您好！请问您是为谁买保险？希望买什么样的保险？　就人身保险来说，对于个人来说，最佳的保障方案，最好是先给自己完善社保，然后再依据个人的实际具体保障需求，选择合适的商业保险作为补充。　　正常情况下，个人商业保险的最佳投保策略是，优先完善意外险、健康险等保障型险种，然后选择适当的养老险、理财险作为适当的补充。      保险，尤其是商业保险最佳的配置，应该是根据个人的实际情况，然后依据具体的保障需求情况进行综合的分析量身设计的。　　所以，不太清楚您的个人情况，建议您最好是结合个人的实际情况到保险公司或者专业的网络保险平台上结合实际的险种进行全面的对比选择。、              保险，适合自己的才是最好的！", "question": "中国人寿哪种保险好", "number": 726}
{"answer": "不排除某些管理人投资失败而降低红利，所以理财工具有风险不是骗人的，但是有亏损的风险，严重的甚至有亏损本金的可能。这种分红理财工具是以实际收益为分红标准的，不是保证，不要总以为你应该获得多少多少。最后就是保险理财产品，这只是参考而已。在购买理财产品时，应该查看该产品往年的收益情况，这可以让你对他的理财能力做一个参考，但是你必须清楚，所以保险理财产品的平均收益又会低于其他理财产品，由于附带保险功能，因此会再扣除一部分收益作为保费", "question": "请问国寿鸿盈两全分红型保险是不是骗人的？", "number": 727}
{"answer": "不会，你记清楚你打电话退保的时间就好，这样如果没有过犹豫期那么还是按照您第一次要求退保的时间来计算，陕西地区的话我可以帮你", "question": "买了平安一个尊享畅行2014保险 电话投保的 后来发现不怎么好 就申请退保了 说三个工作日会有人联", "number": 728}
{"answer": "太平洋是各保险公司分红最低的，宣扬的是最最高的，最后不会拿到那么高的，每个保险公司都是国家的是不允许倒毕，可以货比三家吗。", "question": "太平洋保险状元红超级教育婚嫁金怎么样我才给小孩(一岁)保了一份保险，就是从一岁开始，每年交一万，交", "number": 729}
{"answer": "aspx" target="_blank">http.50%历史利率表可以在他们网站上找到 ", "question": "健康人生-个人护理保险增值计划（万能型 D款利率表", "number": 730}
{"answer": "保险主要是保障，利息实次要的，但利息相对提高的话，人们还是愿意买保险的。", "question": "健康人生个人护理保险", "number": 731}
{"answer": "如果看重收益的话，签好回执单那天算起的，而且里面还有一个风险管理费。就是利率收益还不够付风险管理费的，让风向管理费低些。年龄越大，可以看下。但一般初始费用收的较高。十天内可以无理由退保，且用复利滚出，每万元的风险管理费越高。犹豫期的国家规定是10天的，那么把你的保额降低。否则年纪大的人很容易出现倒挂。风险管理费收取在合同里有附带的。长期存储收益还是比银行高。这样才有收益，不知道你们有没了解。就是你收到合同文本你妈妈买的这个应该是万能险附加一些医疗险的保险。万能险相对银行利率而言会有个最低保证利率", "question": "请问“健康人生个人护理保险（万能型，D款）”怎么样啊？", "number": 732}
{"answer": "每年1000，共，十年期满，共10500，共三千，每年1500，4到10年，13500，十年共，本金30000根据我的理解，头三年", "question": "人寿鑫易宝怎么样？我一年10000，缴费三年，十年保险期，请问到最后能收获多少啊？求解答！！", "number": 733}
{"answer": "有保单吗？有的话就不会骗人的。", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险分红型 一年交3000元 交3年 保期十年 请问是不是骗人的？", "number": 734}
{"answer": "由于每个公司的政策不一样，建议直接拨打投保公司电话咨询", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型三万本金交六年己到期利息不知怎么算", "number": 735}
{"answer": "不能，你可以看看你保单里面的现金价值表，对应第十年的现金价值就是你退保能退的钱", "question": "太平洋分红型保险今年就交完十年期了，请问可以退还本金吗？", "number": 736}
{"answer": "该保险是保障+分红  分红是无法确定的  每年的分红多不一样！", "question": "国寿鸿盈两全怎么计算利息保险分红型满期", "number": 737}
{"answer": "如果看重收益的话，签好回执单那天算起的，而且里面还有一个风险管理费。就是利率收益还不够付风险管理费的，让风向管理费低些。年龄越大，可以看下。但一般初始费用收的较高。十天内可以无理由退保，且用复利滚出，每万元的风险管理费越高。犹豫期的国家规定是10天的，那么把你的保额降低。否则年纪大的人很容易出现倒挂。风险管理费收取在合同里有附带的。长期存储收益还是比银行高。这样才有收益，不知道你们有没了解。就是你收到合同文本你妈妈买的这个应该是万能险附加一些医疗险的保险。万能险相对银行利率而言会有个最低保证利率", "question": "请问“健康人生个人护理保险（万能型，D款）”怎么样啊？", "number": 738}
{"answer": "但分红有高中低三档，保监会要求保险公司将每年盈利的70％分给消费者每年都有分红！尽量还是买一些大公司的产品！取决于保险公司的实际经营状况", "question": "华泰人寿吉祥年年年金保险(分红型)年交6000元十年期，十年后可以拿回本金，什么时候分红？", "number": 739}
{"answer": "5000的话觉得稍微有点不划算、如果投保后意外身故，这个险种适合长期投资。2。另外，这个账户是利滚利增值的、如果您爸妈的年龄不算很大的话。6，前四年像你所说的扣除一点费用，保险结束，如果您投入5万的话以上的话就很合算了，用这个钱公司给你升值增值，最近几个月的年化利率一直是4%。4，滚动慢，和保险公司怎么扣钱，说白了就是公司的手续费用，或者180天后丧失生活能力或者疾病身故，保险结束，回报率每月公布。那么给你分析一下你这个账户怎么来钱，那么给您个人账户的110%，公司已经扣除5%作为初始费用、您一购买保险时，是扣领用钱的比例，因为基数低、总的来说。5。1，每年就是60元、中途领钱时。四年以后、70周岁时给您所有的账户价值，作为账户性质为您设置，每月扣除保单管理费5块钱，那么进入账户的钱是5000的95%，如果是退保，建议持有，也是同样的比例。3。如果您买了这款保险十天内退保，那么不收任何费用您这一款是万能型保险，领钱不扣钱了就", "question": "中国人民健康保险个人护理保险（万能型。D款）这个要怎么回报？", "number": 740}
{"answer": "您好！", "question": "2015人寿保险有哪些险种介绍", "number": 741}
{"answer": "所以所有分红险的分红都是不确定的，未来的投资情况无法预知，而不是利息。所以你要考虑清楚，总的收益比本金会略高，今年上半年只有不到2%。但是中间急用钱是不能取得。保险收益本身就是很低的。保险的收益很低，和如今的经济形势，不像股票，不能按高档。2，6年内你用不用这笔钱.分红是根据未来每年的投资情况来定的，计划书演示按照中档给客户解释，保险公司的投资投资收益很低，保险公司也不保证有分红，注重收益的话是不能达到预期目的的、提供保障而不是收益。保险的作用是以小博大。3，保单贷款也只能是拿出一部分这种险是满期才能拿回本金。1.保险的作用在于一小博大。实际上由于国家对保险公司的投资渠道的限制。所以购买保险要从保障的目的出发。用就不合适买.按保监会的规定，退掉无损失，提供保障，就是拿到合同10天内。没过犹豫期就退掉吧。现在分红险的退保率高也就是因为这个原因", "question": "我在中国邮政买了一份国寿鸿盈两全保险分红型 一年6000交三年 六年不取 不知道怎么样", "number": 742}
{"answer": "国寿刚出的开门红险种鑫福年年就挺不错的！国寿鸿盈两全保险是国寿的险种，建议选择年金保险，不建议选择分红险，因病死亡赔付保额。如果作为稳定投资理财险种来讲能", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型是骗人的吗 值得投吗", "number": 743}
{"answer": "中途退保是有损失的，这个无法预测，任何一款保险产品，至于何时能“取全款”这是PICC的银行保险产品", "question": "健康人生个人护理保险万能型,D款什么时间能取全款", "number": 744}
{"answer": "建议您拨打客服电话咨询一下，没办法为您做出计算！这里不清楚您的保单您好", "question": "健康人生个人护理保险增值计划(万能型C款)", "number": 745}
{"answer": "。6年才是满期。 那个保险合同是第三年开始返钱。现在银行出太多花招了。我们这些做保险的都无端端也被抹黑上面写6年那么你要交满六年才可以取回本金加利息和分红。如果10天之内可以去退只扣工本费。只能拿回你本金的二分之三左右。。 不知道你什么时候签。如果你是提早退保的话", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型是骗人的吗", "number": 746}
{"answer": "21一年领保额的30%也就是3000。一份儿保额一万,20看你办了几份儿，18，合同结束，大部分都是规定领取的。 这个保险是保险里面最确定的一份儿保险,25岁的男孩儿领8840，然后加上红利,19，女孩儿领8560，一共领12000。还看男孩女孩儿，红利只占较少的一部分", "question": "太平洋状元红教育婚嫁分红保险怎么返利?我有俩个小孩一个今年生的交1789，一个6岁，交了2014，25岁终止", "number": 747}
{"answer": "建议不要退，目前看你肯定会有损失，如果不是很缺钱请考虑清楚再决定是否退！", "question": "太平洋红利发(分红型)保险10年期,现在4年了可以退吗?退后会不会扣钱", "number": 748}
{"answer": "储蓄险，存取灵活，能保证养老", "question": "中国人民健康保险股份有限公司(健康人生个人护理保险万能型,D款)怎么样", "number": 749}
{"answer": "万能型保险的保底以上的利率是不确定的。谁也不知道会是多少。", "question": "健康人生个人护理保险万能型B款", "number": 750}
{"answer": "可以退，但是有损失", "question": "我在2011年，买了国寿鸿盈两全保险分红型，交三年，每年交两万，我交了一年，出事啦，我现在想退、他们为", "number": 751}
{"answer": "而且钱在里面也是利滚利的，那么我们人寿的分红也绝对的是越来越多，向中国的行情肯定是越来越好你的固定利息是3540这是绝对会给你的，经济最萧条的时候我们也分到乐2个多点，在近几年，07年的时候我们分到六个点，外加你每年可以享受人寿每年给你的分红，比放在银行的单利，不好些麻加上你的本金", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险 分红型每年交2万元交3年,请问6年后能取加多少钱", "number": 752}
{"answer": "红利都是不确定性的，根据每个公司的赢利给客户发放红利", "question": "华泰吉祥年年年金保险(分红型)年交3000交10年，那么到了60岁能分多少红利", "number": 753}
{"answer": "理财保险等，对32岁的人来说，如寿险，性别中国人寿保险的险种比较多.baidu：", "question": "中国人寿保险有哪些险种", "number": 754}
{"answer": "1.4.4%的利息没有写到条款里，就是一个估算利息，不代表你最后实际会得到这么多，实际所得可能少也可能多于这个数。2.一般在银行里售卖的保险都是侧重利息收益的，比保障型的长期或终身保险短期利益高，但实际的保障利益很低。（举例；一般保险每年交2000元，被保险人身故后能够从保险公司拿到约5-10万的保险金。银行买的保险不会有这么高的回报）3.分红是根据每个公司的实际经营情况来的，当年的分红是下一年年中才能发放。所以谁也不知道会有多少，但分多少是在指定报纸或网站公布的，客户热线也能查到。4.针对你这份保单如果生病住院，属于保险责任范围的话就按保单上的内容赔付，我估计不会超过你存入的钱的。希望对你有帮助！", "question": "健康人生个人护理保险（万能型，D款）", "number": 755}
{"answer": "由于每个公司的政策不一样，建议直接拨打投保公司电话咨询", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型三万本金交六年己到期利息不知怎么算", "number": 756}
{"answer": "或者直接打中国人寿服务电话95519查询。可以看现金价值表对应1年那行的钱数，当然有损失了如果只交1年保险费，就是退保能得到的钱", "question": "我买了中国人寿国寿鸿盈两全保险分红型保险 ，请问第一年交了6000元，三年的 ，后两年我不想交有损失", "number": 757}
{"answer": "1.4.4%的利息没有写到条款里，就是一个估算利息，不代表你最后实际会得到这么多，实际所得可能少也可能多于这个数。2.一般在银行里售卖的保险都是侧重利息收益的，比保障型的长期或终身保险短期利益高，但实际的保障利益很低。（举例；一般保险每年交2000元，被保险人身故后能够从保险公司拿到约5-10万的保险金。银行买的保险不会有这么高的回报）3.分红是根据每个公司的实际经营情况来的，当年的分红是下一年年中才能发放。所以谁也不知道会有多少，但分多少是在指定报纸或网站公布的，客户热线也能查到。4.针对你这份保单如果生病住院，属于保险责任范围的话就按保单上的内容赔付，我估计不会超过你存入的钱的。希望对你有帮助！", "question": "健康人生个人护理保险（万能型，D款）", "number": 758}
{"answer": "之所以会产生这种说法被扣掉至少5%。这些年说保险是骗人的，收益还没有银行高，就是因为分红险对于客户来讲，实际上是一种损失，却被保险业务员讲得天花乱坠", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型一次性投了两万6年后我的收益是什么", "number": 759}
{"answer": "万能型保险的保底以上的利率是不确定的。谁也不知道会是多少。", "question": "健康人生个人护理保险万能型B款", "number": 760}
{"answer": "也是保险公司出的，利益演示等都附上了本红利演示是基本假定，如果收益超越银行。而且每个保险宣传彩页，就不用人去推销了。保险就是保障，所以最终也是保险，长时间积累时获得收益，从而强制储蓄，其根本意义就是提供保障，那么大家都会排着队来保险公司购买产品。银行的保险产品银行是用来结算的保险公司是提供保障证券公司是让资产增值所以各种金融工具有着其本质的功用，具体以参照合同和当年度分红为准。所以投保时一定要了解清楚后再做决定", "question": "PICC健康人生护理保险增值计划(万能型 A款)骗局", "number": 761}
{"answer": "aspx" target="_blank">http.50%历史利率表可以在他们网站上找到 ", "question": "健康人生-个人护理保险增值计划（万能型 D款利率表", "number": 762}
{"answer": "是每年的分红还是你所存的保费之类的，像我们公司有一种分红型的是六年回本，是你到那时候取的话是收益最大的啦，就是到6年了退保是随时都可以退保的，你要存XX（例如2000）元，意思你就买了15万保额（这个是用来计算你每年的分红和利息之类用的），你买了15份，是你买这个保险的数量，你退保是很吃亏的。如果分红型的，所以你每年就要存2000*15=30000元了，要看是取什么，一般到了一定的年限是可以回本的，即使你退保也不会损失，会有很大损失而已，或许咨询一下业务员，但是一般不到期限的话。尤其是你到5月份你才到一年。你提到三年可以取，可以拿回你这些年交的钱，也有些是隔年或三五年。一般是这样。一般分红型到退休左右时也是有养老金之类的，这样的话。一般分红型的有些是每年可以取的。15份。2015年到期，不过自己可以衡量一下，1万保额", "question": "我10年5月13日购买的太平洋红利发保险（分红型）一万五5年期，现在能退吗？", "number": 763}
{"answer": "不划算", "question": "我买的国寿鸿盈两全保险，每年交一万，连交三年，六年期。已经交了两年，现在有急事，想用钱，想退保，怎", "number": 764}
{"answer": "投资规模、受益方法不一样", "question": "太平洋状元红两全保险和婚嫁教育金有哪些不一样", "number": 765}
{"answer": "或者直接打中国人寿服务电话95519查询。可以看现金价值表对应1年那行的钱数，当然有损失了如果只交1年保险费，就是退保能得到的钱", "question": "我买了中国人寿国寿鸿盈两全保险分红型保险 ，请问第一年交了6000元，三年的 ，后两年我不想交有损失", "number": 766}
{"answer": "到时候支取的手续还会很麻烦的,这点是不用置疑的.她只是夸大了分红和比银行利息高这一块,你2年后,而且提前支取要付出很大的代价.    建议你先去那个工作人员那里先了解清楚再做打算吧,你被银行工作人员忽悠了呀,也许你会问,告诉你吧.    还有趸缴就是一次性交费的意思/.现金价值就是你这份保单的价值了,你的保单只值980元,她(她应该是个女的吧,呵呵/,那么我的钱到哪里去了.因为保险公司运营需要成本呵呵.这保险是比存银行的利息高一点.如果你买了保险.那个银行的工作人员显然是故意隐瞒了这些事实.也就是说.如果有不了解的可以加我QQ/!被向你推销保险的.然后保险公司还要扣一份安全风险评估金.但是这一笔钱得一放要十年,不知道你能不能放这么久.因为人生的很多事都是不确定的;)的主任,这个在保险法里是有规定的.但是保险公司的坏处就是支取没有银行那么自由.而对你所承但的风险显然是没有说清楚,她的经理瓜分掉了;从你的说明来看,利息是会比放在银行里高的.从你的情况来看,后面的费用是不要再缴了.但是风险也大了", "question": "关于太平洋红利发两全保险(分红型)10年期", "number": 767}
{"answer": "意外伤害医疗都含在里了没，认认真真阅读自己利益，基本上市伴随一个人几十年或一辈子的事情、住院医疗，保障做全了没，要以买之前要了解清楚条款，各有不同的考虑点了，但是买保险不是一天两天的事，　买保险首先看保障了？其次看收益了，支持亲戚工作固然好。曾经有很多人情单到后来都照成了很大的麻烦，这点仁者见仁智者见智，收益就要看公司实力了。希望你明明白白消费你好，清清楚楚条款？像重大疾病，买到适合自己的了　祝平安健康快乐", "question": "中国人民健康保险公司的健康宝个人护理保险(万能型)怎么样?有亲戚向我推荐（说一年交6000元，交10年就可以", "number": 768}
{"answer": "红利获得以及可选择养老金和红利累积生息等。在保险期间内您好.05倍。  从60岁年生效对应日开始每年领取10260元直至79周岁年生效对应日，但红利等是不确定的！不知您年交保费是多少。  若您不选择每年领取养老年金，20年共计领取205200元，那么可获得养老年金累积生息和红利累积生息。假如年交保费1万元。 这只是大概数字，具体要看您的个人资料和保险合同、交多少年，交费期间10年，是所交保费的2，可以获得养老金领取，选择60岁开始平准领取20年", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型10年交完分红能分多少", "number": 769}
{"answer": "责。人，1000元一份 一份起存期，只能给您一个大至的范围1063~1054：被保险人90天~70周岁费：保险期间10年金，我不知道您多大岁数：满期生存金    疾病身故保障：趸交。红利发是趸交产品楼上回答的那个是期缴产品：基本保险金额是按照投保人年龄来换算的", "question": "太平洋保险公司的红利发两全保险（分红型）十年期，的具体内容！！！！谁知道", "number": 770}
{"answer": "重疾保险！ 种类分为死亡保险，万能险6个作用吧，资产保全，生存保险，养老保险，子女教育，医疗保险。  意外保险，两全保险", "question": "人寿保险具体有哪些险种？", "number": 771}
{"answer": "保险主要是保障，利息实次要的，但利息相对提高的话，人们还是愿意买保险的。", "question": "健康人生个人护理保险", "number": 772}
{"answer": "这是一个人责任心的体现首先，在您以后的工作，一个是分红产生的复利计息，。其实我认为买银行保险不要看重可以带来多少收益，等到满期算下来要比银行定期存款合算，，就算他比银行多100块也是多的，恭喜您有了一份意外保险、生活中有了一份保证，一个是6年的分红，还有一个三倍保障。国寿鸿盈的收入共分三部分，，您应该看重的是他的保障，，一个是合同上载明的保底收入", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险（分红型），保险期限六年，每年交6千，交三年，三年后那我那个拿多少钱？", "number": 773}
{"answer": "按一定比例向保单持有人进行分配的人寿保险产品，网上购买操作简便： 分红保险： 医疗保险是指以保险合同约定的医疗行为的发生为给付保险金条件，为被保险人接受诊疗期间的医疗费用支出提供保障的保险。对此、残疾或住院医疗为给付保险金条件的人身保险！ 险种。中国人寿医疗保险、如E综合交通工具意外保险计划，减轻您的住院压力，种类亦很全面、国寿福禄金尊两全保险(分红型)，从意外：国寿安鑫保险组合计划、国寿鸿寿年金保险(分红型)： 意外保险是指以意外事件而致被保险人死亡、国寿福禄尊享两全保险(分红型)。 医疗保险有，我们来具体介绍一下其保险险种、分红。 险种、如E航空意外保险计划等、如E全家福保险计划，而中国人寿根据受众的投保心理推出了一系列全方位的保险产品来保障投保人的权益。 分红保险有、中青年一家老年的保险产品、E公民出境保险计划、国寿福禄双喜两全保险(分红型)，将上一会计年度该类分红保险的实际经营成果优于定价假设的盈余、价格低廉、医疗、重疾。中国人寿的保险产品有很多、万能投连（部分地区）等都有、综合意外及旅游保险等各类在线直销产品、如E国内旅游保险计划。 意外保险有。中国人寿为您提供了交通意外、国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)、如E国内旅游保险计划（一日游），推出了儿童专用、住院：国寿福禄宝宝两全保险(分红型)，是保险公司在每个会计年度结束后。还根据投保人不同的年龄阶层、如E家庭保险计划，为您安享健康生活保驾护航、国寿福满一生两全保险(分红型)、国寿鸿盈两全保险(分红型)等人们购买保险就是为了获取全面的保障", "question": "中国人寿保险有哪些险种呢?", "number": 774}
{"answer": "红利是不确定的，3倍特定意外保障（飞机，连续缴费3年。但是保险毕竟是保险.90%，按退保处理、火车。而且中国人寿2011年红利分配只有0，不可以那银行存款比较的。中途退保按现金价值领取+红利，有2倍普通意外保障，6年满期，也就是说损失相当大，超过10天，远远低于银行利息，可以无理由全额退费国寿鸿盈两全保险分红型。10天的忧郁期,是中国人寿保险公司的一款分红型产品、轮船）", "question": "工商国寿鸿盈两全保险分红型我买的是三年每年交５０００六年才能拿。...", "number": 775}
{"answer": "中途退保是有损失的，这个无法预测，任何一款保险产品，至于何时能“取全款”这是PICC的银行保险产品", "question": "健康人生个人护理保险万能型,D款什么时间能取全款", "number": 776}
{"answer": "合同写着为10年期，但也不会只退50%那么少。如果是我们公司的红双喜的分红应该可以拿回本金。但我不清楚太平洋的分红情况如何朋友你好，那你三年要那出来对你是不划算的！你是一次性交费", "question": "中国太平洋人寿保险公司官方站：红利发两全保险（分红型）10年期到期能拿回多少？", "number": 777}
{"answer": "会影响本金的。是合同违约退保险取出。1. 投保人本人带上保险单，身份证，银行卡到保险公司柜面办理。2. 也可以委托业务员办理，提供以上复印件（保险单原件）签字委托退保。3. 退保金额是缴费年期对应的保单现金价值。4. 缴费一次看第一年保单现金价值，以此类推。5. 分红保险就是保单现金价值+分红。6. 退保后三至七日到账", "question": "国寿鸿盈两全保险买了6年，中间突然要取出来会影响本金吗？", "number": 778}
{"answer": "太平洋是各保险公司分红最低的，宣扬的是最最高的，最后不会拿到那么高的，每个保险公司都是国家的是不允许倒毕，可以货比三家吗。", "question": "太平洋保险状元红超级教育婚嫁金怎么样我才给小孩(一岁)保了一份保险，就是从一岁开始，每年交一万，交", "number": 779}
{"answer": "能退，但有一定损失。如果十年你交齐了，就好象果树长成了开始结果了，而且果会越来越", "question": "太平洋红利发两全保险分红型10年的已经有五年能否退险，如果到十年的话能否连本带利一起清了", "number": 780}
{"answer": "　　国寿鸿盈两全保险分红型中国人寿在银行代理的一款具有储蓄功能的保险。选择保险应该顺序是意外险、医疗、重疾、教育金、投资理财型保险。保费控制在年收入的15%-20%最佳.保障额度是您年收入的5-10倍。　　其次，这是一款分红型产品，收益由每年的红利决定。到期拿回来的钱时保险金额+累积分红。对于保险公司的分红，是根据保险公司每年的盈利状况而定，具有不确定性.理论上说是随着银行的利息水涨船高的。", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型是什么保险 , 交的是1万 ,6年 ， 是什么意思呢 ? 它的分红时间是好久呢 ?", "number": 781}
{"answer": "豫期内退保，不过不会很高，只收取工本及手续费！退保后您将失去一份保障", "question": "中国人民健康保险公司推出的福利双全个人护理保险在", "number": 782}
{"answer": "保险没有保本、利息一说，万能险很灵活，你现在是打算要买吗", "question": "康赢一号健康护理保险（万能型） 是1.保本又保息吗？2.利息是多少？", "number": 783}
{"answer": "每年都有分红，产品不能说骗人，或者向当地银监会和保监会投诉当时销售中的误导行为，但是收益要看公司的运营状况、因为是分红产品，10年后你拿的本金加利息基本相当于你存2个5年定期的收益，是去太保你所在城市的公司办理。建议分红型产品10年趸交你的状况解决和分析，带着你的合同和身份证去就行：如果不急着用钱就别取了。第三，如果要取的话要扣除不少。你可以向建行客服和保险公司客服进行投诉，收益肯定会有，很容易吃亏、这个的提前支取流程不是在银行，不会出现像你说的10年后钱变废纸，但是因为你没有证据或者说是当时的推销录音，大概能拿回70-80%就不错了第二，存了2年，本金在满期不会有风险，但是销售人员误导销售的行为是值得bs的，只是适应人群有限，按照以往经验推算、10年产品，有时候会少点，同时分红复利计息：第一", "question": "太平洋红利发两全保险分红型10年期", "number": 784}
{"answer": "太平洋保险公司会在保单生效日给你邮寄相关的分红资料的,在报告书上你可以清楚的查阅到你的所得红利的;同时你也可以打电话给95500热线查询.", "question": "中国太平洋人寿保险有限公司红利发两全保险(分红型)10年期", "number": 785}
{"answer": "荐平安的智能星终身寿险，活越久身价越高，婚嫁金和养老金问题，缴费灵活保额可调，而且急需用钱的话还能随时拿出现金价值，解决孩子的教育金，保额会随时间累积增高", "question": "太平阳状元红教育婚嫁分红型保险的缺陷有哪些", "number": 786}
{"answer": "3000一年不多，还有五年就坚持一下，现在退很亏的", "question": "本人买了国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）总共要交10年，目前只交了5年，如果现在退可以退多少给我？", "number": 787}
{"answer": "　　你好，人寿保险大体可分为终身寿险、两全保险、定期寿险。　　投保寿险时，需要注意以下几个方面的内容：　　1、挑选人寿保险公司时，首先要看偿付能力，公司的偿付能力可以从资产负债表上反映出来，如果资产或负债是正数且数目较大时，说明公司的偿付能力较强；其次要看保险公司对客户的服务质量。　　2、挑选人寿保险产品时，在比较价格因素时，“两者相较择其优”；然后比较长期人寿保险产品的保障范围、除外责任等条件设置，特别要注意“观察期”、“免赔天数”等条件设置的不同。　　3.挑选最适合您的人寿保险公司和产品，最重要的是要根据您当下的的保障需求以及经济状况进行选择。　　至于具体的投保方式，您可以直接前往保险公司进行咨询选购，也可以在网上保险平台进行对比筛选投保。　　希望对您有所帮助。", "question": "人寿保险险种都有哪些？怎么买", "number": 788}
{"answer": "您好", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型每年交五千交三年六年之后取可以拿到多少钱", "number": 789}
{"answer": "你好，很高兴为你服务。", "question": "中国人寿国寿鸿盈两全保险分红型我是缴三年每年五千再放三年，我已经缴三年，想把这钱拿出来", "number": 790}
{"answer": "然后比较长期人寿保险产品的保障范围、“免赔天数”等条件设置的不同，在比较价格因素时.baidu，人寿保险大体可分为终身寿险。　　投保人寿保险时.com/hzins99/item/dda17a2885da510d94f62b71" target="_blank">http，您可以直接前往保险公司进行咨询选购、挑选人寿保险产品时。　　3、两全保险。　　希望对您有所帮助，首先要看偿付能力://hi。通常，一般需要注意以下几个方面的内容：　　1.baidu，说明公司的偿付能力较强、挑选人寿保险公司时。　　您也可以参考；其次要看保险公司对客户的服务质量://hi，公司的偿付能力可以从资产负债表上反映出来，也可以在网上保险平台进行对比筛选投保，最重要的是要根据您当下的的保障需求以及经济状况进行选择，如果资产或负债是正数且数目较大时.挑选最适合您的人寿保险公司和产品。　　2，特别要注意“观察期”，“两者相较择其优”、除外责任等条件设置、定期寿险，您的保险意识是非常好的　　你好.com/hzins99/item/dda17a2885da510d94f62b71　　至于具体的投保方式：", "question": "人寿保险险种都有哪些？怎么选择比较合适?", "number": 791}
{"answer": "保险是一种强制的定期储蓄，太平洋人寿保险红利发两全保险(分红型)是一款含疾病身价保障，不可能会连本金都没回，到你62岁时获。红利是根太平洋保险公司每年的赢利来分配：满期生存保险金＝基本保险金额（1072×15）×保险期间（10）＋累积红利，你投的是10年期的、意外身价保障与分红的保险你好。你现在（2009年2月3号）退保的话会被扣除很多费用", "question": "太平洋人寿保险 红利发两全保险(分红型)10年期，到时候会不会连“本金”都没得？", "number": 792}
{"answer": "com/ulbttivxcedorsr/item/4984fe60649b982b6895e6dc", "question": "中国人寿保险公司有什么养老保险险种", "number": 793}
{"answer": "会，退保的话只退现金价值，比本金少很多", "question": "你还！我买了国寿鸿盈两全保险6年期，是今年8月买的，我现在要退掉，会不会影响本金？", "number": 794}
{"answer": "保额*交费年数+红利&gt，那只是演示的4.红利在您签合同的时候如果您没有先择领取方式，相当于退保.红利是不固定的！1您好.如果您想要将分红领出来.到期时您取出来的钱是，公司会自动为您选择累积生息5，同时还有身价保障3;本金，肯定损失本金2.没有到期取钱的话，可以变更", "question": "您好，我买的国寿鸿盈两全保险分红型保险，想问一下，如果不到期就把钱取出来的话，会不会损失本金？", "number": 795}
{"answer": "　　太平洋保险公司的红利发两全保险(分红型)十年期提前退有什么损失要看是犹豫期退保还是正常退保。　　退保可分为犹豫期退保、正常退保。　　犹豫期退保　　犹豫期退保指投保人在合同约定的犹豫期内的退保。一般保险公司规定投保人收到保单后十天为犹豫期。通常保险公司会扣除工本费后退还全部保费。　　正常退保　　超过犹豫期的退保视为正常退保。通常领取过保险金的保单，不得申请退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，保险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。　　在保险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。", "question": "太平洋保险公司的红利发两全保险(分红型)十年期提前退有什么损失", "number": 796}
{"answer": "有十天的考虑期可以退本金，损失就越小。选择负责心强的代理人和实力雄厚的保险公司也很重要? 专家分析 选择保险应该顺序是意外险。在保险合同的前几页就有几张是关于现金价值的相关记载。保费控制在年收入的15%-20%最佳，因此不建议中途取出。一般时间越长，收益由每年的红利决定，感觉不合适，这是一款分红型产品。 你所购买的是保险产品?它的分红时间是好久呢。 保险不到期就是退保，退保是按合同载明的现金价值进行计算，上面就是你应该领取多少的结果，如是几天办理的，你看到第N年对应什么金额，总计是六年到期，希望你能持有到期，本金有所损失，再放三年。如果六年不到把钱取出是退保。这时，是保险，跟银行存款有区别.理论上说是随着银行的利息水涨船高的?是不是只能6年之后取。 国寿鸿盈两全保险分红型中国人寿在银行代理的一款具有储蓄功能的保险、医疗，具有不确定性，连交三年后,6年、教育金、重疾.保障额度是您年收入的5-10倍，是根据保险公司每年的盈利状况而定,交的是1万，分红时间就是六年。到期你拿回来的钱时保险金额+累积分红 对于保险公司的分红？如果没到6年的时间就把钱取出来了是不是一定是亏本的，是什么意思呢。 其次，不用交钱，你办的是一年交一万、投资理财型保险", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型是什么保险", "number": 797}
{"answer": "养老类、理财类，比如健康的险种带些收益。但是现在的很多险种都不是单一的，养老类的从某种意义上讲也带有理财的性质你问的是寿险吗，寿险的话现在基本分为健康类", "question": "中国人寿保险一共有多少种险", "number": 798}
{"answer": "1、是否有福利双全个人护理保险，以当地网点公布的为准。2、您可在每日0：00至21：00期间，使用理财金账户卡、e时代卡和灵通卡登录个人网银，通过“网上保险”功能购买在线销售的保险产品。在线签订投保协议，由保险公司出具并寄送保单。(显示全部)", "question": "有工商银行福利双全个人护理保险吗", "number": 799}
{"answer": "太平洋 ·红利发两全保险（分红型）产品名称：太平洋人寿红利发两全保险（分红型）产品类型：主险险种类别：分红险所属公司：太平洋人寿投保年龄：本保险接受的投保年龄范围为90天至70周岁。缴费方式：保险费采取趸交（即一次性支付）的方式支付，每份趸交人民币1000元。保险期限：10年。保险责任：在合同有效期内，本保险提供以下保险保障：        1、满期生存保险金 被保险人生存至保险期间届满，本公司按基本保险金额给付满期生存保险金，合同终止。        2、身故保险金如被保险人在合同保险期间内遭受意外伤害导致身故，本公司按基本保险金额的2倍给付身故保险金，合同终止。        在合同保险期间内，被保险人于合同生效日起1年后因疾病身故，本公司按基本保险金额给付身故保险金，合同终止（如被保险人于合同生效日起1年内因疾病身故，本公司返还已支付的保险费，合同终止）。", "question": "关于:中国农业银行和太平洋人寿保险推出的红利发两全保险(分红型)10年期", "number": 800}
{"answer": "现在退保，存银行越存越少啊，中途退保损失很大，应该分成几部分来看，看看是不是还有生存金未领取。2两全险分红型，近年来有3年或者2年领取一次的。4回报多少要根据险种来定，生存金以前有5年领一次的，同时每年还有额外分红，生存金，既然已经存好几年了。3取出会受很大损失，大概只能拿回30%本金，因为保险是个长期合同，应该指的是生存期间有生存金、分红金，很受欢迎。6高回报的投资未必安全，建议还是继续存？现在都是负利息时代、有些险种有满期金或者终身险有身故保障金5取出来放银行，银行安全但是回报太低，保险公司也很安全，万一身故也有身故保障，现在平安推出一款一年领取一次的吉星盈瑞。你不妨仔细看看条款", "question": "中国太平洋人寿保险股份有限公司 红利发两全保险（分红型）10年期", "number": 801}
{"answer": "21一年领保额的30%也就是3000。一份儿保额一万,20看你办了几份儿，18，合同结束，大部分都是规定领取的。 这个保险是保险里面最确定的一份儿保险,25岁的男孩儿领8840，然后加上红利,19，女孩儿领8560，一共领12000。还看男孩女孩儿，红利只占较少的一部分", "question": "太平洋状元红教育婚嫁分红保险怎么返利?我有俩个小孩一个今年生的交1789，一个6岁，交了2014，25岁终止", "number": 802}
{"answer": "约为产品特色                 养老金           60岁至80周岁每年领取3015元，可获得养老金收益，即60周岁年生效对应日开始，最高给付身故金100000元，即可从保险公司借款本保单现金价值的80%，保单账户即有一笔备用养老金随时供您支取,养老金         累积生息至80岁。                  周转金          自合同成立之日起10日后。如果中途未领取出来，抵御通货膨胀按照假设             中等红利累积至80周岁，公司根据每年的盈利状况进行分红：81014 元                分红金           分享世界500强经营成果。                   保障金           自本合同生效之日起。         总投资50000元   综全收益高达:28286 元      专款金          从养老金约定领取日，以解燃眉之急，20年共计领取60300元", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险每年交5000元，，交10年，总共5万，，那以后去领的话总金额会变成多少？分析下，", "number": 803}
{"answer": "购买保险因人而异，要根据您具体的情况来分析。不过，购买保险也有些一般原则。一般家庭，保费应以年收入10%-15%为宜。购买时，应先买保障型，然后再考虑投资理财型。具体险种，可以先买意外险，保费不多，且可以给予高额回报。其次是健康保险，您现在37岁，应该考虑购买重疾险，因为再以后买，重疾险的保费就会比较高。医疗费用补偿保险，您可根据自己是否有社保而选择保障齐全的或是补充型的。然后可以考虑养老、寿险等带有投资理财性的产品。但也需根据您的情况来具体选择。", "question": "中国人寿保险险种哪种好", "number": 804}
{"answer": "然后比较长期人寿保险产品的保障范围、“免赔天数”等条件设置的不同，在比较价格因素时.baidu，人寿保险大体可分为终身寿险。　　投保人寿保险时.com/hzins99/item/dda17a2885da510d94f62b71" target="_blank">http，您可以直接前往保险公司进行咨询选购、挑选人寿保险产品时。　　3、两全保险。　　希望对您有所帮助，首先要看偿付能力://hi。通常，一般需要注意以下几个方面的内容：　　1.baidu，说明公司的偿付能力较强、挑选人寿保险公司时。　　您也可以参考；其次要看保险公司对客户的服务质量://hi，公司的偿付能力可以从资产负债表上反映出来，也可以在网上保险平台进行对比筛选投保，最重要的是要根据您当下的的保障需求以及经济状况进行选择，如果资产或负债是正数且数目较大时.挑选最适合您的人寿保险公司和产品。　　2，特别要注意“观察期”，“两者相较择其优”、除外责任等条件设置、定期寿险，您的保险意识是非常好的　　你好.com/hzins99/item/dda17a2885da510d94f62b71　　至于具体的投保方式：", "question": "人寿保险险种都有哪些？怎么选择比较合适?", "number": 805}
{"answer": "　　您好！　　人寿保险可以被划分成风险保障型人寿保险和投资理财型人寿保险。　　首先，风险保障型人寿保险偏重于保障人的生存或者死亡的风险。风险保障型人寿保险又可以分为定期死亡寿险、终身死亡寿险、两全保险、年金保险。　　投资理财型人寿保险产品侧重于投资理财，被保险人也可获取传统寿险所具有的功能。该类型保险可分为分红保险、投资连结保险和万能人寿保险。　　其次，分红保险保单持有人在获取保险保障之外，可以获取保险公司的分红，即与保险公司共享经营成果。该保险是抵御通货膨胀和利率变动的主力险种。　　分红保险的红利主要来源于“三差”：利差、死差和费差。利差是保险公司实际投资收益率和预定投资收益率的差额导致的收益或者亏损；死差是预定死亡率和实际死亡率的差额导致的收益或者亏损；费差是保险公司预定费用率和实际费用率的差额导致的收益或者亏损。一般来说，在规范的保险市场，保险公司之间死差和费差差异不大，红利主要来源于利差收益。　　最后，保险投保渠道多，您可以考虑专业的保险经纪人，可以考虑专业的保险公司的产品，或者保险网站，它比其它的渠道优势在于方便而且更省钱，不过得选择知名度高的网站，例如中民保险网等大型的保险机构可以去了解下。", "question": "人寿保险险种分类有哪些？人寿保险险种有哪些分类？", "number": 806}
{"answer": "要少２千圆．我刚退了，交了３年", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型，期满为十年，交五年，每年交五千。现已交三年，请问现在退保一共能支出多少钱？", "number": 807}
{"answer": " 相当于零存整取差不多，就是利息比银行稍微高一些保六年，当然是六年取", "question": "我买了国寿鸿盈两全保险三年期的，它是保六年的，问下我的本金是三年就可以取还是要六年才能取啊", "number": 808}
{"answer": "一般保险单是你跟保险公司之间的契约关系你好，时间越长。退保是退不到本金的。6年到就取出来就意为着退保！6年到期只是交费到期，只退现金价值，钱放在保险公司，利益越多", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型6年到期后钱几天到帐", "number": 809}
{"answer": "保障期限的不同而有所不同，人寿保险的保费情况根据保额，大体可分为终身寿险，投保人寿保险是没有任何条件限制的、基本保额等是可以自由选择的，对于人寿保险来说，如果您积蓄较少的话、两全保险，保费相对便宜、保障范围。定期寿险的缴费期限。此类人寿保险具有保障期限短、定期寿险。　　对于年轻人来说，保障较为实在的特点，一般来说，建议选择定期寿险。比较适合打拼初期的年轻人的需要　　你好", "question": "人寿保险险种都有哪些？哪种人寿险种适合年轻人投保？", "number": 810}
{"answer": "产品名称： 国寿松柏养老保险缴费方式： 趸交、年交。缴费期限： 5年、10年、15年、20年和自本合同生效之日起至约定养老金开始领取日止5种。保障期限：产品特色： 险种特色： 两全型保险。既可领取养老金，又有身故保险保障。服务功能齐全。当您未按期交费时，只要保单现金价值的余额足够抵交欠交保费，本公司将为您自动垫交保费，使保单继续有效；还可在保单现金价值余额的70%以内申请保户借款。保险责任： 身故保险金；被保险人在约定的养老金领取日前身故，本公司按所交保费与现金价值数额较高的给付； 养老金：本合同约定的养老金开始领取日被保险人生存，本公司按保险单载明的保险金额的10%逐年给付被保险人，保证支付10年。 被保险自开始领取之日未满10年身故，其受益人可继续领取未满10年部分的养老金。被保险人领取10年后，仍生存，可继续领取，直至被保险人身故。", "question": "中国人寿保险公司的国寿松柏养老保险是什么险种", "number": 811}
{"answer": "中国人寿保险险种保险险种有少儿险、健康险、养老险、保障险、两全险、意外险、附加险、分红险、团体（企业）年金等。工薪阶层购买保险应首选取选医疗型险种和保障型险种，这样在生病或意外伤残时，可以及时得到经济上的补偿，购买时一定要注意险种的搭配组合，力求保障全面。如果您是位下海经商的成功人士，建议您有高收入的同时，一定要有高保障，高保障型险种、医疗型险种保额一定要充足，如果能兼顾子女教育和养老保险，那保障将更为全面，当然也可以通过分红险的投资功能来达到养老的目的。如果您是位各方面保障都比较全面的公务员，购买一些储蓄和投资分红型的险种(保险理财)将是一个不错的选择。如果您是刚刚踏上社会，收入较少且并不稳定，购买一些交费低廉的短期意外保险就可以了，等以后有一定的经济基础，再逐步购买其它险种。", "question": "中国人寿保险都有哪些险种", "number": 812}
{"answer": "合同写着为10年期，但也不会只退50%那么少。如果是我们公司的红双喜的分红应该可以拿回本金。但我不清楚太平洋的分红情况如何朋友你好，那你三年要那出来对你是不划算的！你是一次性交费", "question": "中国太平洋人寿保险公司官方站：红利发两全保险（分红型）10年期到期能拿回多少？", "number": 813}
{"answer": "不如放到银行存5年定期，理财险！但是你要买对保险，保险公司给你一笔应急的钱！买分红险！才行所有保险的钱！保险是在你发生风险的时候，例如生病了，意外险和住院医疗保险！你要买重大疾病保险，摔断骨头了等等，都无法取出来，私信给我，如果有兴趣", "question": "我买了福利双全个人护理保险.怕-年后本金取不出来.怕被骗！", "number": 814}
{"answer": "先大人，保得足、教育或养老  4。确立正确的投保观念吧。购买保险的一般原则保险的本质是保障！为了获得一份科学合理的保险规划，按照设定的科学流程、不一定一次购买到位，后小孩（父母才是孩子最大的保障，后理财  3。买保险，不销售任何保险产品，再逐步完善  希望对您有所帮助，其他的看经济条件先给家庭支柱购买，不要主次颠倒，主动选择中意的代理人、重疾。天下父母心都是一样的，谁都希望给孩子多些，意外险可以全家都买。但惟独保险，而不是投资理财，我们自己保得多，自己客观比较选择，才是爱孩子的体现、医疗。）  2，可以获得当地各大保险公司的不同代理人给你定制的保险方案：意外、先保障、投保顺序一般为、寿险、年保费支出为年收入的10-20%  5，匿名发布你的保险需求，建议你参考上述投保规则通过第三方保险中间站（不属于任何保险公司，而是为保险买卖双方搭建的交流互动平台）的“保险招标”功能，也不会受到无谓的打扰：  1", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型", "number": 815}
{"answer": "在储蓄时需注意、在储蓄时不要盲目接受推销人员的高息诱惑，会有很多银保人员推销保险产品、保险产品清楚了解保险责任！未来回报可参考合同内的数据：意外医疗消费型！银行保险大致可分为，缴费期5年左右、定期还本保障型？答，年利率在2-6%以上、满期还本+多于储蓄的利息在银行买了保险，而不是普通银行储蓄，如果5年之内支取将亏损本金！但是储户对于这方面并不理解！3！2、理财分红型现在银保多数销售的是理财分红型的产品为主，有保单就是保险产品！4：1，不知道好不好：现在在很多银行营业厅和邮政储蓄厅中，值得信任、一般银行保险满期在10年以上，不要听信业务员盲目夸大的收益率和高息", "question": "中国太平洋人寿保险股份有限公司红利发两全保险（分红型）", "number": 816}
{"answer": "投资规模、受益方法不一样", "question": "太平洋状元红两全保险和婚嫁教育金有哪些不一样", "number": 817}
{"answer": "那都是假的", "question": "中国中国人保国寿福禄满堂养老金保险(分红型)年交5000元，10年期60岁开始领取，保证领20年，", "number": 818}
{"answer": "保险是一种强制的定期储蓄，太平洋人寿保险红利发两全保险(分红型)是一款含疾病身价保障，不可能会连本金都没回，到你62岁时获。红利是根太平洋保险公司每年的赢利来分配：满期生存保险金＝基本保险金额（1072×15）×保险期间（10）＋累积红利，你投的是10年期的、意外身价保障与分红的保险你好。你现在（2009年2月3号）退保的话会被扣除很多费用", "question": "太平洋人寿保险 红利发两全保险(分红型)10年期，到时候会不会连“本金”都没得？", "number": 819}
{"answer": "这“终身”并非绝对“终身”、5年。一般情况下终身寿险待被保险人生存至100岁，便向其本人或受益人给付保险金，缴付的保险费可以交至死亡时为止。定期寿险，终身寿险在被保险人100岁之前任何时候死亡，保险人都向受益人或法定继承人给付保险金，也可以在死亡后若干年才开始给付。如果被保险人期满生存；承担给付金可以在死亡后立即给付，也可以按约定期限全部缴清所有保险费　　人寿保险目前分为定期寿险和终身寿险两大类。　　终身寿险则是在定期寿险保障功能基础上。被保险人缴付保险费的期限和保险人承担给付责任的期限可以由合同双方协议决定，它提供一个确定时期的保障。如果被保险人在规定时期内死亡。　　与定期寿险相比，添加了强制储蓄功能，如1年、20年、10年，是终身提供保障的保险，或到被保险人达到某个年龄为止，保险人向受益人给付保险金，保险人无给付保险金的责任，又称死亡保险", "question": "人寿保险的种类有哪些?人寿保险都有哪些区别?", "number": 820}
{"answer": "中国人寿保险险种保险险种有少儿险、健康险、养老险、保障险、两全险、意外险、附加险、分红险、团体（企业）年金等。工薪阶层购买保险应首选取选医疗型险种和保障型险种，这样在生病或意外伤残时，可以及时得到经济上的补偿，购买时一定要注意险种的搭配组合，力求保障全面。如果您是位下海经商的成功人士，建议您有高收入的同时，一定要有高保障，高保障型险种、医疗型险种保额一定要充足，如果能兼顾子女教育和养老保险，那保障将更为全面，当然也可以通过分红险的投资功能来达到养老的目的。如果您是位各方面保障都比较全面的公务员，购买一些储蓄和投资分红型的险种(保险理财)将是一个不错的选择。如果您是刚刚踏上社会，收入较少且并不稳定，购买一些交费低廉的短期意外保险就可以了，等以后有一定的经济基础，再逐步购买其它险种。", "question": "现在人寿保险哪个险种比较好", "number": 821}
{"answer": "买年金险没有一款产品可以解决所有问题。先买意外+寿险+重大疾病，相信保险的多买点组合投保，想存个几十年后用来养老的", "question": "各大公司人寿保险险种哪种好", "number": 822}
{"answer": "3年？不可能。你又不是存款，哪里来的本金一说？3年想拿钱就只能退保，那样会亏很多的。说下分红。分红是不确定的。可能业务员在你面前吹嘘以前的业绩，但是那不能说明什么的。按照相关规定，分红和保险公司的经营业绩有关，在每个会计年度业绩的的一定比例分配，而经营业绩是不确定的，所以分红是不确定的，现在无法计算的。我自己07年买了一份分红保险，07年（经济发展比较好）度分红每一万400多，不过08年（金融危机）每一万只分到不到一百。如果你买这个保险能获得的收益就是保额和红利保额和穿郸扁肝壮菲憋十铂姜分红相加（可能比银行同期利息加本金少，要不银行怎么办？）。因为分红不确定所以你能得到多少收益无法比较。但是我们不能直接这么比，因为我们毕竟是在购买保险，是在卖东西，买的是一份保障。还有，买保险不是存款，中途退保你会亏很多，所以请根据自己的经济情况慎重决定一切。", "question": "买了中国人寿的国寿鸿盈两全分红型保险交三年的2万，保6年，我三年过后可以全部拿回本金吗", "number": 823}
{"answer": "重疾保险！ 种类分为死亡保险，万能险6个作用吧，资产保全，生存保险，养老保险，子女教育，医疗保险。  意外保险，两全保险", "question": "人寿保险具体有哪些险种？", "number": 824}
{"answer": "医疗险适用于各个年龄段的人群。　　具体的投保方式有很多种：可相对长，选择不同的产品类型，可选择自己合适的险种为自己投保。家长给少儿购买保险产品的缴费期可以集中在孩子未成年之前。　　3。　　医疗保险的范围比较广泛：　　1，之后就应由他自食其力了，在他长大成人之后，在选择时也应有所侧重，一般来说市场上的商业医疗保险主要有以下四类、肩负的家庭责任://hi.baidu.com/hzins99/item/837587ef366a452f585dd814" target="_blank">http、累计保额不宜、已有的保障情况等不同、长期护理医疗保险　　对于不同的人群而言。给少儿购买保险时：　　1.com/hzins99/item/837587ef366a452f585dd814　　选择医疗险时一般需要注意：", "question": "中国人寿保险好不好？医疗保险都有哪些？年轻人投保医疗保险好吗？", "number": 825}
{"answer": "不过红利不确定，满期后拿到的是保额+红利及红利产生的利息，如果是趸交的满期金是固定的", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型6年，保费5万，到期一共能拿到多少钱", "number": 826}
{"answer": "属于人寿险", "question": "国寿鑫福年年养老保险是什么险种？", "number": 827}
{"answer": "这个没事。都是这样的。公司需要专门为你定做保险单。所以需要时间", "question": "我在银行买了福利双全个人护理保险银行人员却让我一个星期在拿保单是什么意思", "number": 828}
{"answer": "理财保险等，对32岁的人来说，如寿险，性别中国人寿保险的险种比较多.baidu：", "question": "中国人寿保险有哪些险种", "number": 829}
{"answer": "按照保险合同条款约定，如果要退保的话，就是按照保单的现金价值来退的。之所以要按照现金价值退保，是因为从公司和您签订合同开始，公司就要按合同要求为您提供保障，而您也应当按照合同要求按时交费，如果您现在退保，公司需要扣除相关的费用主要包括业务员佣金、保障成本及营业费用，这些都是通过精算得出来的，并且经保监会审批同意的，是有依据的，不是保险公司自己随意订的。分红型保险时累积红利的，因而时间越久，获得的收益越大。如您想了解您的红利有多少人，可到太平洋保险在线商城“在线服务”专区“个人业务办理”中选择“红利领取”", "question": "中国太平洋人寿保险股份有限公司个人长期人身保险保险单红利发两全保险（分红型）5年期", "number": 830}
{"answer": "　　如果是选择56岁开始递增20年领取收益的费用是这样算的：从56岁开始第一年领取7620元，第二年领取8001元，第三年领取8382元，直至75周岁的年生效对应日15240元，20年共计领取224790元。而领取期间身故是：按约定领取期限内尚未领取的各期养老年金之和一次性给付身故保险金。（保证领取224790元）意外身故保障：按照所缴保费的200%与现价较大者赔付。　　国寿的福禄满堂在传统养老保险的基础上，增添了意外保障，0岁就可以投保。确保返本，还增加分红功能，弥补了普通养老险保障低、收益不足的问题。", "question": "国寿福禄满堂养老保险（分红型）领取费用怎么算", "number": 831}
{"answer": "10000元 选择10年缴费 累积交费。被保险人在本合同约定的养老年金领取期间身故;年*10年=100000元选择56岁开始递增20年领取收益如下：10000元/，本合同终止、意外身故保障，本合同终止，本合同终止。本合同养老年金的领取类型由投保人在投保时选择；被保险人在本合同约定的养老年金开始领取日前因意外伤害身故、被保险人在本合同约定的养老年金开始领取日前因疾病身故，直至约定领取期限届满。2，投保人可选择的养老年金领取类型包括。（保证领取224790元）3，本公司承担以下保险责任，本合同终止：1。本公司按保险合同载明的领取金额给付养老年金，在本合同的保险期间内不得变更。养老年金的领取类型一经确定，本公司按所交保险费（不计利息）与现金价值两项金额中的较大者给付疾病身故保险金，第三年领取8382元、养老金累积生息5，本公司于本合同每年或每月的生效对应日给付养老年金：按照所缴保费的200%与现价较大者赔付。二、从56岁开始第一年领取7620元：1．平准年金，本公司按约定领取期限内尚未领取的各期养老年金之和一次性给付身故保险金，直至约定领取期限届满：按约定领取期限内尚未领取的各期养老年金之和一次性给付身故保险金，直至75周岁的年生效对应日15240元，按首年给付标准的5%增加，第二年领取8001元，20年共计领取224790元，在上一个保单年度给付标准的基础上，从下一个保单年度起以后每个保单年度的年金给付标准。2．增额年金、领取期间身故，本公司按所交保险费（不计利息）的200%与现金价值两项金额中的较大者给付意外伤害身故保险金，若被保险人生存、自本合同约定的养老年金开始领取日起。4:一、红利累积生息保险责任收起↑在本合同保险期间内，为自己投保福禄满堂 每年缴费，本合同终止福先生，30岁。本公司首年给付的养老年金按保险合同载明的领取金额确定", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)每年交3000元，60岁后的怎么领取，每年能领取多少？", "number": 832}
{"answer": "打95500 按2 再按0  转人工服务，报你的投保编号（合同首页的那个号码） 身份证号，就可以查了", "question": "求中国太平洋人寿保险股份有限公司红利发两全保险（分红型）5年期现金价值表", "number": 833}
{"answer": "结果极低，好歹也是6万在里面了呀，更少，结果第二年分红更低，我是年缴3万，交3年，建议不要买，还没有第一年3万的时候多，第二年，我都做亏了，才4百多一点点。分红太低，做的时候说一般都有3%-4%，气愤，第一年才4百多如果只是考虑理财的话", "question": "国寿鸿盈两全保险(分红型)期满红利有多少？", "number": 834}
{"answer": "综合意外及旅游保险等各类品。定期寿险可以让大家在家庭责任最重大时期，还要看保险的保障范围是不是能满足自身的需求，幸福的路，是指保险公司通过疾病保险，以较低的保费获得最大的保障，特别适合事业刚刚起步的年轻人或者收入较少的人群。 看一款保险是不是适合自己不仅仅只是看保险的保费、医疗保险。终身寿险相比定期寿险费率要高，且具有储蓄性、失能收入损失保险和护理保险等方式对因健康原因导致的损失给付保险金的保险。 定期寿险 定期寿险的最大特点是低投入。国寿康宁终身重大疾病保险为您提供高达三倍保额的重疾保障及身故保障。中国人寿为您提供了丰富多样的健康保险产品。 终身寿险 终身寿险是指以被保险人死亡或高残为给付保险金条件。 意外保险 意外保险是指以意外事件而致被保险人死亡。中国人寿为您提供了交通意外，以国寿康宁系列为代表的重疾保险一直深受客户亲睐。只有适合自己的保险才是最好的，还可保单借款。中国人寿愿与您携手分担肩头的责任，适宜家庭责任较重的被保险人、高保障，让国寿陪您走得更远，且保险期限为终身的人寿保险，但每张有效保单必然发生给付健康保险 健康保险、残疾或住院医疗为给付保险金条件的人身保险：选择产品之前一定要看清楚保险的保障范围和责任。 提示，找寻适合自己的产品", "question": "中国人寿保险种类有哪些?", "number": 835}
{"answer": "看条款", "question": "我买国寿鸿盈分红型保险，每年交2万，交满3年，什么时候能取出，到今", "number": 836}
{"answer": "　　人生处处有风险，建议你还是先学习、业务精通。　　个体人员可以以自由职业者的身份，它有可能直接影响到一个人或一个家庭的命运，就应该学习和了解一些有关保险的基本知识，听业务员三说两说的就买了？如果你真想给自己和家人买一些保险，买的多？你最需要买什么险种。如果孩子年龄太小！而并非是其它（如，而没有认真地去了解一下相关的保险知识；先基本，还可以考虑在社保局或街道办给孩子买一份少儿住院互助金（大约是40-50元左右/。　　个人观点，可以先给孩子少买一点健康险，后完善；如果超了，它是社会保险的补充，在户口所在地参加社保（至少目前的政策是这样的）；　　4，不但让你花钱买了你不一定需要的产品。　　社会保险是法定的保险，应该是非常有必要的？我需要多少这样的保障，但也要量力而行；先近后远 …… 等等，所交保费是随参保年龄的增长而增长的;年），10日之内可以无条件退保、买保险前的学习和了解非常重要：社会保险的补充？就我现有的能力能买多少我需要的保险产品，以行政手段进行实施和管理的保险，踏踏实实享受。　　对于成年人来说。还可以向当地媒体求助;份/。 三。商业保险并不是有一份就可以解决问题的：明明白白消费：买保险买的是保障：　　1：每个人理想的基本有效保障、选择一个有责任感。如果不介意，甚至。雇主（或机构）在雇用雇员时应该签定劳动合同，广覆盖？买多少，想给孩子买的某些保险产品可能会受到一些政策性规定的限制；　　5，建议你。　　保险分为。所以。凡是参加工作或自谋职业的成年人都必须参加的保险，可以到保险网上去看一看、医疗健康 …… 等）人身风险时提供应有经济保障的保险。所以、诚实可信，不要设想一次投入就能解决一生的保障需求。　　商业保险。参保人员在遇到以上基本医疗：终身健康险应不低于30万元：越早买越好，一旦遇到这样的风险，对于不了解保险的人来说都是一件好事，可以向当地劳动监察大队进行投诉、失业保险和生育保险范围内的经济保障、售后服务的高素质业务员为你提供服务，主要是选择购买商业保险中的学平险，在掌握了相关证据后，购买商业保险的费用应该在年收入的15%左右。购买原则是？　　买保险一定要明确一个基本道理，买商业保险需要的是。或者：政策性保险，或者发现自己买的保险并不是自己想要的产品，可以再附加一份住院津贴险或住院医疗险，投保前的前期选择非常重要。　　保险是一门学问，就需要商业保险来做补充了，它就带有强烈的商业色彩、基金。买商业保险有一些基本原则。因为它有一个规律，它还是一种理财方式，于是，社保是基础、选择一家实力强，买保险应该先买社保？那要根据你自己的需求和经济支付能力来确定。　　不少的人买商业保险之前，而保障是人人都需要的。有鉴于此，这样，保障多：要有一个有周密的统筹计划安排和循序渐进的心理准备，既然是商业保险、投保人应该有稳定的收入和缴费能力。真正做到。社保是一定要买的。待孩子年龄稍大一些。　　买保险买的是保障；养老险应不低于10万元、被保险人必须是健康体，再决定购买，意外伤害。了解并遵循这些原则，可能会对你的日常生活产生一些不良影响，保障少；　　3、连续缴费的义务，买一份保险就想为自己提供多方面的保障问题，买保险之前一定要搞清楚，也可以被称作、工伤保险，只有购买的欲望和冲动，肯定是：在保障度一样的情况下；　　2。它是国家管理部门以法律为依据。　　买商业保险（无论什么险种），雇主（或机构）应该为雇员办理社会保险，它的定位应该是，所以，之后要履行按时，买的少。保障是保而不包。　　社保强调的是社会公平（参保人员每人只有一份），后孩子、首先学习和了解一些保险知识，所以它带有强制性的特点。如果人云亦云，可以选择买一些商业保险进行补充，才慢慢感觉到自己对已经买的保险到底保的是什么都不清楚，应随时与保险公司或业务员取得联系：磨刀不误砍柴功：低水平，以确保自身的利益免受损失。所以，之后，建立个人保障体系的有效方法、明确自己对保险的需求，可以吗。商业保险强调的是个人公平（根据自己的需要和经济能力进行购买，对被保险人和投保人有一些要求,能为你提供良好的售前、举报，它的基本原则是、意外伤害综合险。　　正确的投保做法应该是、健康问题和养老问题是每一个人随时可能遇到的人生最大风险、按自己的实际需要和经济能力进行投保。它可以为参保人员提供基本医疗保险。至于商业保险买与不买，信誉好的保险公司：为被保险人提供一定程度上的经济保障。正所谓、了解、足额，可以得到相关方面的经济保障；意外伤害险应不低于20万元/，如果有可能：股票，还会让你烦心很长一段时间　　如果能够学习一些基本的保险知识、业务精通的高素质保险业务员进行相关的业务咨询。拿到保单后也不再认真地看一看其中条款的内容。如果少了，它应该根据个人的需要和个人的经济支付能力来购买的保险、存款……等），孩子在医疗保险方面的保障会提高一些、售中;年：社会保险和商业保险，不买就没有保障），如、基本养老保险：一。要想正确的利用这种方式理财，仅供参考。　　给未成年人买保险，这是雇主应有的社会责任和义务。如果公司不为雇员办理社保：什么是保险，保障度可能会显得不足。如果你还想了解更多关于保险方面的专业知识？我最需要的是什么样的保障，就是一种违法行为，揭露那些不良老板的违法行为。买保险是为了规避人身风险，应在7天内多次认真仔细阅读每一条款，由于自己一时的无知。　　另外。因为社会保险是政府行为。因为。所以：是集社会（参保人员）力量为少部分被保险人在遇到某些（如：重大疾病、意外伤害，进行咨询，这三个风险应该是每个人必保的，结果可能会适得其反、对于未成年人的赔付金额不超过5万元、选择适合自己需要的险种组合，因为它带有一定的福利性。　　一般来说：自愿原则，换来的可能是今后无限的烦恼。　　对于工薪族来说。　　这两种保险的共同特点，烦心一辈子，它的保障度是不能完全满足个人需求的、了解保险的作用和意义。或者找一位有责任感，正确认识 保险的功能和作用。不然的话；　　4，或者想当然的去买保险产品，这一点非常重要：先大人、终身或定期健康险。如对所投险种不满意，再给他买一些适合他需要的险种。　　保险公司在承保时，事后跟别人聊起来、基本养老和生育保险问题时？为什么要买保险。二。那个时候的懊悔将是追悔莫及的；　　3。尽量多学习一点保险知识、从业三年以上、收到保单后，如遇不解或疑问；　　2：　　1。同时，商业保险是补充。　　祝你好运。购买商业保险是一种商业行为，即，现在就来了解一点基本的保险知识", "question": "现在要买什么人寿保险险种较好", "number": 837}
{"answer": "如果想了解得更详细，可进一步联系另外、养老保障，人生中必备的五张保单有意外保障、意外于一身、养老、重疾保障，其中康宁终身是比较全面保障的，而大瑞鑫也是十分不错的选择。理财方面的话首选的当然是最近热销的鑫如意、教育、康宁定期（B款）、理财您好！健康险的话可以选择康宁终身，大瑞鑫集重疾、防癌险和大瑞鑫", "question": "中国人寿的哪种险种好，我适合买哪种人寿保险", "number": 838}
{"answer": "取不出本金的", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型六年型每年交3000已经交够三年想取回本金怎么算呢", "number": 839}
{"answer": "这要看情况，你是为什要再次投保的。再次投保之前有住院吗", "question": "中国人寿医疗保险对再次投保有限制吗", "number": 840}
{"answer": "您好，分红是不确定的", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型6年我一次交一万，到期后能得到多少钱", "number": 841}
{"answer": "最主要本金返还快！赠送鑫账户向当余你的私人银行方便自由存取中国人寿的鑫福年年是目前所有保险公司都不可以比的最好一款养老保险，女性最早55岁拿回所有本金，而且没本金后空账户还能继续领钱到80岁", "question": "中国人寿国寿鑫福年年养老保险", "number": 842}
{"answer": "[鼓掌][鼓掌]确定即交即领的高年金，从第一年一直领取到老[啤酒][啤酒]确定超早返还本金，月复利高保障（目前月复利4·55％）.，行业唯一顶额预订利率（4. ;返本后每年领取养老金颐养天年[憨笑][憨笑]确定超级理财鑫账户....，灵活领取增值无忧，最早55岁全额返本..025）理财第一险..鑫福年年.中国人寿开门红产品劲爆来袭.【你养我五年[爱心]我陪你变老】", "question": "中国人寿国寿鑫福年年养老保险是怎么算的", "number": 843}
{"answer": "两全险，可以及时得到经济上的补偿，建议您有高收入的同时，购买时一定要注意险种的搭配组合，高保障型险种，等以后有一定的经济基础中国人寿保险险种保险险种有少儿险，力求保障全面、养老险，购买一些储蓄和投资分红型的险种(保险理财)将是一个不错的选择、团体（企业）年金等、保障险、医疗型险种保额一定要充足。如果您是位各方面保障都比较全面的公务员，当然也可以通过分红险的投资功能来达到养老的目的、意外险，这样在生病或意外伤残时，那保障将更为全面，购买一些交费低廉的短期意外保险就可以了，一定要有高保障、附加险。如果您是位下海经商的成功人士、分红险。工薪阶层购买保险应首选取选医疗型险种和保障型险种、健康险，收入较少且并不稳定，再逐步购买其它险种，如果能兼顾子女教育和养老保险。如果您是刚刚踏上社会", "question": "中国人寿保险有哪些险种", "number": 844}
{"answer": "现在退保，存银行越存越少啊，中途退保损失很大，应该分成几部分来看，看看是不是还有生存金未领取。2两全险分红型，近年来有3年或者2年领取一次的。4回报多少要根据险种来定，生存金以前有5年领一次的，同时每年还有额外分红，生存金，既然已经存好几年了。3取出会受很大损失，大概只能拿回30%本金，因为保险是个长期合同，应该指的是生存期间有生存金、分红金，很受欢迎。6高回报的投资未必安全，建议还是继续存？现在都是负利息时代、有些险种有满期金或者终身险有身故保障金5取出来放银行，银行安全但是回报太低，保险公司也很安全，万一身故也有身故保障，现在平安推出一款一年领取一次的吉星盈瑞。你不妨仔细看看条款", "question": "中国太平洋人寿保险股份有限公司 红利发两全保险（分红型）10年期", "number": 845}
{"answer": "。。这个产品我很喜欢 相对于这个公司的其他产品分红会高些 但是也是不确定的   在你的保险合同上会写明养老金的领取方式 金额 领取年限 请认真阅读研究下合同   。", "question": "我09年买的国寿福禄满堂养老分红型保险每年交6000元交了5年60岁能领多少钱", "number": 846}
{"answer": "意思是如果被保险人（你爸爸）因意外或是疾病身故，赔付34740。提前取会有损失。", "question": "中国太平洋人寿保险股份有限公司个人长期人身保险红利发两全保险(分红型)10期.", "number": 847}
{"answer": "具体看保险合同", "question": "福利双全的保险", "number": 848}
{"answer": "或打95519人工咨询关注本省国寿公众号，希望对你有帮助，填好相关保单信息，可以随时查询红利及保单相关信息", "question": "查一下国寿鸿盈两全保险分红型2016年分红是多少。我是交三年，每年一万。六年到期。我现在是第四年了", "number": 849}
{"answer": "你可以到公司查询利息会有的。所有的分红险的红利都是不确定的，只是分红是不确定的哦", "question": "太平洋人寿保险红利发(分红型)5年期存的五年1万元，马上要到期了，5年利息+分红，是多少？", "number": 850}
{"answer": "国寿里面有鸿运的少儿保险。你在手机上下一个保险师APP的软件，没有看到有鸿盈，里面有所有公司的保险产品，选择公司后再远公司的产品做个计划书就出来了你是不是打错了", "question": "国寿鸿盈分红型保险每年交2万交3年6年到期，到期后不算分红，能拿多少钱", "number": 851}
{"answer": "基本上合同上会写有，不懂可以专业国寿代理人帮你详细讲解！", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型年交2万，交3年保6年，满期能拿回多少钱", "number": 852}
{"answer": "这里给你提供一个参考链接.baidu://tieba.com/p/3703881101" target="_blank">http，性别等情况到专门的保险平台对比选择您好：", "question": "中国人寿保险哪种险种好", "number": 853}
{"answer": "然后选择适当的养老险！如果您还有其他的问题可以继续和我联系://zhidao，个人商业保险的最佳投保策略是://zhidao，优先完善意外险.baidu.baidu：人寿保险哪种好（", "question": "想买中国人寿保险公司的保险，哪种好？", "number": 854}
{"answer": "是一款2016中国人寿的开门红、惠民养老保险、即交即领10天后领保费的10%以后每年领保额的15%至79岁.5.38、80岁领保额的100%、女性55岁返本男性60岁返本.我们的给的是日计息月福利哦一年12哦！是款只赚不赔的理财产品保底2、官网11月份5", "question": "中国人寿国寿鑫福年年养老年金保险2个保险产品", "number": 855}
{"answer": "看合同条款里面的保险责任，或者打中国人寿电话95519咨询更准确！", "question": "我买了一份国寿鸿盈两全保险(分红型)6年到期请问到期后本金和利息共有多少钱", "number": 856}
{"answer": "　　您好！　　人寿保险可以被划分成风险保障型人寿保险和投资理财型人寿保险。　　首先，风险保障型人寿保险偏重于保障人的生存或者死亡的风险。风险保障型人寿保险又可以分为定期死亡寿险、终身死亡寿险、两全保险、年金保险。　　投资理财型人寿保险产品侧重于投资理财，被保险人也可获取传统寿险所具有的功能。该类型保险可分为分红保险、投资连结保险和万能人寿保险。　　其次，分红保险保单持有人在获取保险保障之外，可以获取保险公司的分红，即与保险公司共享经营成果。该保险是抵御通货膨胀和利率变动的主力险种。　　分红保险的红利主要来源于“三差”：利差、死差和费差。利差是保险公司实际投资收益率和预定投资收益率的差额导致的收益或者亏损；死差是预定死亡率和实际死亡率的差额导致的收益或者亏损；费差是保险公司预定费用率和实际费用率的差额导致的收益或者亏损。一般来说，在规范的保险市场，保险公司之间死差和费差差异不大，红利主要来源于利差收益。　　最后，保险投保渠道多，您可以考虑专业的保险经纪人，可以考虑专业的保险公司的产品，或者保险网站，它比其它的渠道优势在于方便而且更省钱，不过得选择知名度高的网站，例如中民保险网等大型的保险机构可以去了解下。", "question": "人寿保险险种分类有哪些？人寿保险险种有哪些分类？", "number": 857}
{"answer": "职工的医疗保险是可以二次保险的。条件是：统筹内个人负担超过600元以上的就可以办理二次报销的。", "question": "职工医疗保险在中国人寿享受二次报销吗", "number": 858}
{"answer": "可以考虑平安保险公司的养老保险,我是平安公司代理人！欢迎追问我～", "question": "中国人寿鑫福年年养老保险怎样", "number": 859}
{"answer": "如果你用它作为养老的钱那么到时候你就可以安享晚年了风险要看你怎么去看，更能保证你的晚年生活质量，当然我建议你如果有条件的话可以每年多存一点，账户里的钱更充盈。这样到你晚年的时候？如果你中途退保就会遭受巨大的损失", "question": "中国人寿新投保的国寿鑫福年年养老年金保险等1张保单合计10000.00元有风险吗", "number": 860}
{"answer": "带保单和身份证去公司柜面直接查就好了，跟银行查询的一样，", "question": "中国人寿鑫福年养老年保险鑫账户余额查询", "number": 861}
{"answer": "到期后本金+利息返还给你的请放心好了！", "question": "我是2010年04月09日起开始在中国太平洋人寿保险股份有限公司个人长期人身保险保险单红利发两全保险", "number": 862}
{"answer": "理财保险等，对32岁的人来说，如寿险，性别中国人寿保险的险种比较多.baidu：", "question": "中国人寿保险有哪些险种", "number": 863}
{"answer": "退保保险公司会扣除很多钱，分红水平取决于国寿最近几年的投资状况及分红水平，所以，其是没有利息的，如果急需钱你买的应该是国寿的分红险，随时把钱取出来，投资增值部分也是不确定的，所以你什么时候能够拿回本金也是不确定的，只能通过退保来处理，它的实质是保险，这种保险不能随时向存款一样，连带理财的功能，与存款是有本质的差别的，只有分红，该分红是不确定的，六年后你能拿回多少是不确定的。而且，你的损失会很多", "question": "中国人寿保险国寿鸿盈两全保险（分红型）一年存一万连存三年，六年后利息一共是多少？", "number": 864}
{"answer": "您好！请问您是为谁买保险？希望买什么样的保险？　就人身保险来说，对于个人来说，最佳的保障方案，最好是先给自己完善社保，然后再依据个人的实际具体保障需求，选择合适的商业保险作为补充。　　正常情况下，个人商业保险的最佳投保策略是，优先完善意外险、健康险等保障型险种，然后选择适当的养老险、理财险作为适当的补充。      保险，尤其是商业保险最佳的配置，应该是根据个人的实际情况，然后依据具体的保障需求情况进行综合的分析量身设计的。　　所以，不太清楚您的个人情况，建议您最好是结合个人的实际情况到保险公司或者专业的网络保险平台上结合实际的险种进行全面的对比选择。、              保险，适合自己的才是最好的！", "question": "中国人寿哪种保险好", "number": 865}
{"answer": "估计损失会很大可以看一下保单现金价值。按照合同约定。也可以直接拨打国寿客服电话查询，我免费告诉你流程。想全额退保，只要不到合同规定的保险期间届满，说出具体情况，都会损失本金", "question": "买了国寿鸿盈两全分红保险一共交三年，现在交了两年(每年交2万)如果现在退保能够拿回多少钱", "number": 866}
{"answer": "就退了吧。缴满3年后这是银保产品吧，能不能拿回本钱这个说不准，如果现金价值比交的保费多，一般来说肯定亏，你现在退保的话只能退现金价值。你可以多留意一下。 现在有些银行的人也太没道德，省的被套住了。具体是多少要去查查", "question": "去年家人买了国寿鸿盈两全保险分红型，每年缴2万，须缴3年，保期6年。想退保，但损失很大，不知道怎么办", "number": 867}
{"answer": "我前几天在建设银行也是被人给误导的应该是五年缴费，期限是十年，中途取出来要亏的", "question": "中国太平洋人寿保险公司红利发两全保险（分红型）个人长期人身保险说的是五年怎么打的单是十年呀", "number": 868}
{"answer": "　　一般来说！整体上来看，我们更应该关注实际保险产品是否合适我们的保障需求的、医疗健康的风险首先需要考虑，保险产品也相对齐全　　您好，所以可以选择一些定期的寿险保障，到保险公司或者专业的网络保险平台上结合具体的人寿保险公司产品进行对比咨询更加的靠谱，意外伤害，附加必要的重疾项目，可以将这些定期寿险，除了关注保险公司的价值外，对于个人投保人来说。只是，中国人寿保险公司是一家不错的保险公司的，若是还考虑养老。　　所以建议您最好是先结合自己的各方面的情况，对于成年人来说，选择成一些有储蓄分红功能的险种，然后再添加一些住院医疗险", "question": "人寿保险怎么样？选哪种好？", "number": 869}
{"answer": "如果你用它作为养老的钱那么到时候你就可以安享晚年了风险要看你怎么去看，更能保证你的晚年生活质量，当然我建议你如果有条件的话可以每年多存一点，账户里的钱更充盈。这样到你晚年的时候？如果你中途退保就会遭受巨大的损失", "question": "中国人寿新投保的国寿鑫福年年养老年金保险等1张保单合计10000.00元有风险吗", "number": 870}
{"answer": "　　一般职工医疗保险可以二次报销。　　“二次报销”就是城镇居民医保或新农合的居民，如果去年看病有高额费用，除了正常报销之外，还能再报一次大病保险，而且不设封顶线。　　二次报销报销条件：　　在基本医疗保险定点医疗机构发生的，符合城乡居民基本医疗保险报销范围的费用，在基本医疗保险报销后，城镇居民在基本医疗保险政策范围内个人自付超过上一年度城镇居民年人均可支配收入的费用，农村居民在基本医疗保险政策范围内个人自付超过上一年度农村居民年人均纯收入的费用(简称“起付金额”)，纳入城乡居民大病保险支付范围，进行“二次报销”。　　二次报销报销金额　　“分段计算、累加支付”。基本医疗保险定点医疗机构发生的“起付金额”以上、5万元(含)以内的费用，由大病保险资金报销50%;超过5万元的费用，由大病保险资金报销60%。", "question": "一般职工医疗保险可以二次报销吗", "number": 871}
{"answer": "居国内保险公司第一，鑫福年年在合同上已经明确列明了实力国寿5个第一领跑中国保险业，居行业第一，总资产达到2.7亿元居保险行业第一《财富》500强，合并保费突破4000亿元，寿险市值达到9652亿元，居全球上市寿险公司第一，被保险人的利益，品牌价值居中国保险行业第一", "question": "中国人寿鑫福年年保险有风险吗", "number": 872}
{"answer": "你好，中国人寿鑫福年年是一款很好的理财养老产品。12月22日的人民日报刊订。", "question": "中国人寿鑫福年年保险怎么样", "number": 873}
{"answer": "社保卡号　　养老保险查询方法　　1，你可以按照省到市的顺序，即可清楚的显示参保人的缴费明细等，由语音提示来查询，输入个人的身份证号。　　2、电话查询　　参保了基本养老保险的消费者可拨打12333。也可以借助第三方网站，提供相关证明。这种对于时间观念紧迫的人稍显有些浪费时间、上网查询　　可在百度找到参保地的官网、快捷，此种方法极为方便。　　3，电话还可以查询参保人的养老金明细等、社保号及验证码，不过需提供参保人的姓名，选择个人查询，由办事处工作人员为您查询个人养老保险账户明细，此种方法较为方便、身份证号、本地查询　　要老保险参保者可以到参保地所在的各区社保局养老保险经办处，依次找到所在地进行查询", "question": "中国人寿鑫福年年养老保险利益查询", "number": 874}
{"answer": "对方就是想给您办。觉得有必要全面了解的话放心吧，您没有提供账号，呵呵，也不可能帮你付钱啊", "question": "刚才太平洋人寿保险公司打电话推销保险，刚开始觉得还不错，于是告诉了一些个人信息", "number": 875}
{"answer": "　　你好，人寿保险大体可分为终身寿险、两全保险、定期寿险。　　投保寿险时，需要注意以下几个方面的内容：　　1、挑选人寿保险公司时，首先要看偿付能力，公司的偿付能力可以从资产负债表上反映出来，如果资产或负债是正数且数目较大时，说明公司的偿付能力较强；其次要看保险公司对客户的服务质量。　　2、挑选人寿保险产品时，在比较价格因素时，“两者相较择其优”；然后比较长期人寿保险产品的保障范围、除外责任等条件设置，特别要注意“观察期”、“免赔天数”等条件设置的不同。　　3.挑选最适合您的人寿保险公司和产品，最重要的是要根据您当下的的保障需求以及经济状况进行选择。　　至于具体的投保方式，您可以直接前往保险公司进行咨询选购，也可以在网上保险平台进行对比筛选投保。　　希望对您有所帮助。", "question": "人寿保险险种都有哪些？怎么买", "number": 876}
{"answer": "我跟你买的一样不过是三年总共交了三万，三万扔银行六年也不能就1770吧坑死你没商量！我去六年啊三万块一共才1770，每年一万！我到是就想骂人全是骗子，六年到期今年到了一共31770", "question": "我在邮政储蓄购买中国人寿的国寿鸿盈两全保险分红型，一次性存6万元，6年到期后连本带利是多少钱啊，不", "number": 877}
{"answer": "看第六年的现金价值。缴费期三年保险期6年的话就是这个意思看保额就知道了。估计是本金加点分红", "question": "我今年1月买了国寿鸿盈两全保险分红型三年交齐保6年，一年交15000元，到期后一次性拿到多少", "number": 878}
{"answer": "没有人给个准确回答，有点被骗的感觉", "question": "谁知的国寿鸿盈两全保险（分红型），一年交一万，交三年。六年后连本带利能有多少钱？合不合算？", "number": 879}
{"answer": "等客户发现则为时已晚银行卖保险可以说是乱象丛生，隐瞒费用扣除等关键要素，故意把保险说成储蓄、理财产品或是“有保险功能的理财产品”。还有的银行工作人员不明示风险，业务员含糊其辞，忽悠客户购买，如果退保将损失惨重，无奈只能继续持有，诱使消费者盲目消费。很多银行在普通柜台而非专柜出售保险，夸大收益", "question": "国寿鸿盈两全保险分红型，连续三年每年存一万元，六年后能取回多少？", "number": 880}
{"answer": "还有一定的保障，但是如果你只是看收益的话，可以买一点银行卖的一年期或者两年期的万能险理财产品。2年的4，现在貌似一年的4%左右.8%左右如果和存款比的话 还是有一定优势的，收益和银行存款相当", "question": "人寿保险国寿鸿盈两全保险（分红型）一年交一万交三年，六年", "number": 881}
{"answer": "是要扣除很多手续费的，损失是很大的并且不能在异地邮政银行申请退保的，只能在当地邮政银行或者当地的太平洋保险公司办理保险提前支取就是退保", "question": "关于 太平洋人寿保险 红利发两全保险(分红型)10年期", "number": 882}
{"answer": "损失部分本金的不太可能全额退还本金，但保险公司无权提出解除合同（仅指长期寿险），要承担部分违约金！", "question": "我家人十年前在太平洋人寿投保了小康之家~长命百岁人寿保险，每年交7200，交十年。现在开始进入发放", "number": 883}
{"answer": "红利是等到保单到期后系统自动算出来的，你直接带着保单、银行卡和有效证件去保险公司前台办理即可！", "question": "太平洋红利发两全保险分红型5年我存了一万元，现在到期了，连本带利连分红一共能拿多少钱，", "number": 884}
{"answer": "投保更简单：", "question": "中国人寿保险产品哪种好？哪种中国人寿保险产品好", "number": 885}
{"answer": "不领更高，不交再领，特点是即交即领，有事多领，日计息，这是一款养老理财产品，还本还领，边交边领好，月复利", "question": "中国人寿鑫福年年保险怎么样", "number": 886}
{"answer": "不过这也是养老险,为了让自己老的时候可以过得好一点,平时有钱不用,而且每年都有生存金你自己认为有那些,,你觉得一个央企会倒吗,这是有远见的选择?所以完全可以放心,多少是自己决定,这种高息银行能给吗?最大风险是保险公司,一直领到80岁,一直存在鑫帐户里,这是必须的,现在有钱就为自己老的时候留一笔钱?只是时间长一点", "question": "国寿鑫福年年年金保险有哪些风险", "number": 887}
{"answer": "　　只要确定对方给的单位和地址没有问题，完全可以去，因为行政助理其实就是普通的工作人员，保险公司招聘这样的岗位人员，完全多多益善。　　分析一个招聘广告单位发过来的面试通知是否真实正确。关键是要看通知中通知的时间地点是否是招聘单位的工作地点和工作时间。另外，有没有额外的要求和非正常的操作流程，只要所有的一切符合正常的招聘流程和程序，就可以确定是正确和靠谱的。", "question": "昨天投了太平洋人寿保险公司的行政助理一职的简历，今天早上接到电话，说是叫我去面试，大家觉得靠谱吗？", "number": 888}
{"answer": "　　医保二次报销指的是基本医疗保险报销后，由退休人员、军残补助等基金将需要个人自付的部分金额按照相应比例再报一次。其实就是补充医疗保险的报销。也就是一年内办理过住院结算手续的住院费用(包含家庭病床和市外就医)，全年累计的个人自付部分减去丙类费用在一万元以上部分的均可享受医保基金的二次补助。　　医保二次报销需要的资料：　　领取二次补助时，请持享受二次补助人员本人的二代居民身份证、本人的本市银行卡或存折(农商银行账号除外)的原件及复印件;若不是本人前来办理，还需提供代办人的二代居民身份证的原件及复印件。　　医疗保险二次报销流程：　　一、门诊、急诊费用的报销　　大额医疗互助(门诊、急诊)起付线金额在职职工为2000元，退休人员为1300元。如果一年内累计的门诊、急诊费用，职工不到2000元、退休人员不到1300元，由参保人员从个人帐户中支付。如果在自然年度内达到了起付线以上金额，就可以适用大额医疗互助制度　　二、住院费用的报销　　按照规定，目前一个年度内首次使用基本医疗保险支付住院费用时，在职、退休人员起付线金额均为1300元。第二次以及以后住院的医疗费用，起付标准按50%确定，为650元。一个年度内基本医疗保险统筹基金(住院费用)最高支付目前为7万元。退休人员的个人支付比例为在职职工个人支付比例的60%，但是起付标准以下的部分相同，全是由个人支付。住院报销的标准与参保人员所住的医疗机构的级别有关。 注意：门诊、住院为两个起付线。　　三、如果参保人员的住院费用较多，超出了最高支付限额，超出部分的费用将按大额医疗互助的有关标准报销，即由大额医疗互助资金支付70%，个人支付30%。一年以内，大额医疗互助的累计最高支付数额为10万元。", "question": "医疗保险二次报销个人怎样办理", "number": 889}
{"answer": "另一方面，几乎天天都有人上门推销保险，要代理人勤奋。　　会很苦，纷纷采劝下猛药”的强灌教学模式。保险其实并不是推销的工作。　　保险不是人做的，到现在也不肯走。寿险从业员以交朋友，一度成为居委会老头老太的必修课，是对客户极不负责任行为，一定要具备一种强烈的吸引对方的魅力，生完小孩出院时“巧遇”保险推销员，都很热爱他们的工作。为甚么会这样呢。，要有感情，张小姐被保险推销“轰炸”了，于是婉言拒绝，代理人要付出很大的代价！”，是人才做的，钱是不是扔黑洞里去了，没什么好声名，这些能够 &quot，这些保险推销员的会谈对象大多是最基层的各色各样的普通百姓。　　如此就给人们造成这样的印象，造成时间和人力的极大浪费，但基本上有两条路可走，当然,没有把合同的条款向业务员讲清楚或业务员还不懂合同条款，就给业务员工作压力，硬逼着他们死记硬背应试内容，如果你想挑战，当然可以，骗了就走人。　　哈哈哈，少几个客户抱怨就很难得了，保险营销员的素质参差不齐！　　营销之神原一平曾遇到了一位老和尚。2004年，不惜用一些误导或欺诈的手段来诱骗投保人，“能把黑的说成白的”。　　在一些人眼里。　　保险的业务员保守估计30%是在诈骗客户。，推销员竟在电话里请出了同事和领导，大家要注意不要让做保险的来家啊　　说的是不买不行啊;手段，若将保险作为一种职业或谋生手段来看。虽然这类人在整个推销队伍中仅是极少数，保险行业的“销售状元”却很难得到社会的认可；另一方面？一般来说，甚至被人比作臭名昭著的“老鼠会”。三百六十行。　　保险业很有前途、退保，与客户一起讨论和定出实际可靠的方案、九十人退下来或被淘汰掉。推销员“热心”帮张小姐拿东西，但一方面顾客主动到商场购买的数量众多，但影响极坏，不必下苦功学习提升，在中国有一千多万人曾经是保险公司业务员。　　一条是崎岖的道路，他禁不住上前讨教、甚至状告保险公司的事情，但不好干，一些水平低下的人员为了拉到保险、做朋友和帮助朋友的心态去做保险, 保险公司大量增员是一种营销策略．网上资料显示，这种销售保险的盲目性有多大，虽然也存在推销员，就像省和市的级别一样　　代理人就是卖保险的，也就没有什么前途可言了，他们的保险生涯很短促，他们的所得被有些人视为“不义之财”，还有很多很容易卖出去又可赚不少钱的东西可卖。　　太平洋人寿是老公司。这里包括有意和无意的。长期以来。回家后，目前排第三，导致客户投保不久就出现投诉，如果你做不到这一点，保险公司骗业务员和业务员素质低，就这样一直磨啊磨的，使推销工作愈加受到人们的歧视，两三年后有八，是人才做的，最后与张小姐交换了电话号码：“你不好好学习。时不时的电话已经够让人烦的;、哭诉，实则吊儿郎当混日子！　　例子二，成功率会有多高、障碍，更让人感觉心里不踏实，不需与客户建立牢固的正常的人际关系？但如果将保险作为一个事业来看待、有精神，推销之前，先苦后甘。　　还有。　　保险不是人做的，电话更是日见频繁成了看不见的战线;鼓励&quot。　　这种销售方式有很大的　　盲目性？原因很复杂; 式培训的人还要缴费。结果。　　例子一。有时还会教业务员骗客户，那些无知的业务员还真听他们骗，社会对保险推销工作的认识是由保险工作本身及保险推销员的社会形象共同作用形成的，工资可能很高，保险公司的保单大部分是由保险推销员上门推销完成、威胁甚或丧失人格的手段施用于顾客，行行出状元，令顾客十分反感：　　真是 一群做保险的来家里坐半天了，也可能没有，不管学员理解与否，纵然拖下去也不会有什么成就，凡事马虎胡涂。，虽然每天早上要开早会，骗一个算一个，今天100个人进入这一行业，而社会对保险推销工作的某些偏见又在一定程度上增加了保险推销员的自卑感。　　部分代理人为了完成销售任务或多捞提成？最简单的也是最基本的，与客户建立起相敬互信的良好关系。业务员只能骗客户，长大了就让你去卖保险：一方面，或会做表面上对客户有利但实际上有可能伤害客户的事情。　　工作自由安排。　　由此可知，张小姐哪里还敢让她上门。　　6。保险推销无序竞争，看到他气定神闲的样子，要求做出业绩。试想。有时公司有意挑起业务员们相互的嫉妒心，就是款续交了几次、有自律、“跑街小姐”。他们也与早已退下来或被淘汰掉的同事一样　　支公司比分公司低级。　　人寿保险销售是非常艰辛的工作，大都有着三寸不烂之舌。能够在这崎岖道路走过的人，而且还经常提出要上门看看；有的推销员的做派、穿着。走这快捷方式的代理人，先推销自己吧，像这样相对而坐的时候，A保险公司的销售人员刚走，这些被洗过脑的人来到社会为保险公司作免费的广告，也有人感到甘呢、挫折和打击，所得到的快乐感是旁人难以体会到的，忽视了对其职业道德的引导和培养，办手续！　　在岗前培训中；十年以后，但善于讲客户喜欢听但不是中肯真实的话，而不是普通的消费者、举止，严重损害着保险营销员的整体形象，属于死缠烂打型。　　扫街战术，惟利是图，见到朋友和他们的家人得到保障和其它好处。10个人能干上一年而不退出的恐怕只有 2 人，是人与人之间关系的建立和发展，推销的是同一个险种，因而是“下贱”的工作，将保险当成一种产品来卖的话；或者有个别的虽在名义上仍从事寿险业、踏实工作。　　8，全看个人业绩　　保险不是人干的。　　而保险营销的特点恰恰就在这两个方面表现出来。世界上还有其它七十一行的职业。”随后，为客户利益着想。　　例子三; 下来并且有作为有成就的代理人，多数保险公司为了让受训人员尽快取得上岗资格，误导欺诈客户，电话营销，甚至忍受委屈，甚至连人品都受到质疑，　　这么巧啊,这些被&quot，更有甚者曾有家长教育小孩，大多能在保险事业长期奋斗下去？报纸上也报道过有个别保险销售人员私刻公章和印制保单进行诈骗的事，你会觉得很苦。可是，尤其是在帮助朋友之后;张小姐，何必去卖保险，得过且过。从星期一到星期五：　　、受冷遇？说来很复杂，是大家的思想交流和感情培养的过程、有原则和有理念，B保险公司的人员又敲门了，是人才干的，心里还老犯嘀咕，张小姐家里就时不时地接到推销员的电话“问候”，交多些朋友，苦中取乐;生存&quot：　　上次做保险的刚进我家门，会碰到相同的困难。　　保险公司的业务员超高淘汰率，明天的买米钱。走这条路很辛苦;洗脑&quot，他们是“跑街先生”，交朋友,干扰居民！　　个人魅力！”　　要怎样才可以令客户认同赞成而买保险或参加计划呢。怎样从苦中取乐呢，不断学习。　　没听说过这样一句话吗 软的怕硬的 硬的怕不要命的 不要命的怕不要脸的不要脸的怕拉保险的　　社会上大多数商品销售都有固定的场所，这可能也是他们一种&quot，你会觉得苦中带甘：保险推销是低三下四求人的工作，要遭白眼。　　什么有人会觉得苦，刚想出去借点。，结果犹如醍醐灌顶——“人与人之间。但有一点可以肯定的是。　　另一条是急功近利的快捷方式，这一百个人中恐怕只有一个两个仍坚持下来、有毅力，提高自己的水平、有理智，学习交流总结什么的，这些推销员所面对的主要是生产或经营部门的大小经理、讲话随随便便：“年轻人，老和尚又说，　　我就对她说。　　严格意义上说保险代理人属于个体。“防火防盗防保险（营销员）”， 采用哀求？而且这种销售方式总给人一种不安全感，烦死人了", "question": "中国太平洋人寿保险推销过程", "number": 890}
{"answer": "年数越久越多！不过一般的话会减额交清！让保障长大保险红利是复利的", "question": "本人在2010年购买中国人寿国寿鸿两全保险分红型，10000元一次性交清,现已6年到期。只拿到收益", "number": 891}
{"answer": "保您福满一生，看看到底哪一款最适合自己，多重领取。利用保险的杠杆效应，随着家庭收入和财富的增长以及生活的各种不确定性越来越大，推出新一代福禄尊享至尊版组合计划，于是小雨想问？其实还是要结合自身的特来判断，是维系一个家庭过好日子至关重要的问题并且是一个要代代相传的事业，享有高额保障，并且越来越影响到家庭的各种行为。国寿福禄双喜至尊版组合计划创新组合分红产品与万能产品，即交即领，听朋友说中国人寿的理财保险挺不错的，您还可以通过分红享受公司的经营成果。至于中国人寿理财保险如何挑选、成就财富人生，让您实现财富的快速累积，集满期返还保费，接下来、生存金万能账户投资能力于一身，采用分红与万能相结合的方式，让财富升级，开心保小编就带您了解一下，毕竟适合的才是最好的，享受红利分配，助您开启尊贵生活、储蓄与投资）变得越来越受重视了、红利分配权，满期给付基本保险金额，家庭理财（消费。国寿福满一生两全保险（分红型）国寿福满一生两全保险（分红型）一年一返还。如何管理好家庭经济但是，因此家庭理财是摆在每个家庭面前不可忽视的重要课题，仅投入少量资金。国寿新鸿泰两全保险（分红型）国寿新鸿泰两全保险（分红型）为您提供生存保障和身故保障。保险作为一种风险管理工具。国寿福禄尊享至尊版组合计划中国人寿在上市十周年之际。小雨最近就想为自己购买一份理财保险，让您的财富步步升级，这是任何人都需要的，就可在风险发生的情况下弥补损失", "question": "中国人寿理财保险有哪几种？如何挑选？", "number": 892}
{"answer": "那叫“趸交”，费用比每年缴纳加起来还要少一些当然有的。如果趸交的话，每年交3000元，20年下来要交6万元，可能只要缴纳5。而且趸交的话.5万元就行了。", "question": "有没有一种保险一次性交齐保终身的", "number": 893}
{"answer": "保险合同里面有明确注明", "question": "中国人寿国寿鸿盈两全保险分红型，一年存一万，存三年，6年到期能取多少钱。", "number": 894}
{"answer": "你可以拨打太平洋客服电话咨询一下，报一下你的保单号码，人家就能给你查出来。", "question": "太平洋人寿红利发两全保险分红型 (5年期) ，现在到期红利共多少？", "number": 895}
{"answer": "这要看你多少岁了，不同年龄对应的保额不一样。不过监狱这个是银保产品，保额差别不会很大，6年后能够拿到31770元，此外还有分红，大概每年2%左右。如果你会求内部收益率，会发现收益率也就是大概不到3%", "question": "中国人寿保险国寿鸿富两全保险(分红型)交三年一年一万六年取，到期后总收益是多少？谢谢", "number": 896}
{"answer": "在中国太平洋人寿保险公司存三年五年还本十年翻一翻", "question": "在邮政储蓄购买的国寿鸿盈两全保险分红型。一次性存6万元，6年后连本带息是多少，不算分红的钱。", "number": 897}
{"answer": "保险是看的保障、不要看成本、你是那的朋友", "question": "人寿鸿盈两全保险（分红型）一年交一万交三年六年期满 ，交慢6年一共能拿回本金和分红多少钱？（是不是", "number": 898}
{"answer": "您好，您是因为颈椎病住院了吗？住院医疗险是在您住院的情况下才可以理赔的！再有，您的颈椎病是俯旦碘秆鄢飞碉时冬江否在投保前早期就有呢？投保时有没有如实告知呢？如果保险公司拒赔也一定是有理由的，如果没有正当的理由拒赔，建议您通过法律的形式维护自己的权益！", "question": "我买了太平洋保险公司的小康之家岁岁登高终身寿险，附加安心住院医疗保险A款，为什么颈椎病不能理赔", "number": 899}
{"answer": "cn/R7fMper" target="_blank">http。建议你还是结合你妈妈的实际情况到保险公司对比选择您好，身体健康状况等情况综合分析://t。一份合适的保险需要根据被保险人（也就是你妈）的实际年龄://t：", "question": "2015年哪种人寿保险最好", "number": 900}
{"answer": "如果你用它作为养老的钱那么到时候你就可以安享晚年了风险要看你怎么去看，更能保证你的晚年生活质量，当然我建议你如果有条件的话可以每年多存一点，账户里的钱更充盈。这样到你晚年的时候？如果你中途退保就会遭受巨大的损失", "question": "中国人寿新投保的国寿鑫福年年养老年金保险等1张保单合计10000.00元有风险吗", "number": 901}
{"answer": "而且要体检，这款产品是一年一返还，其他险种要是您但从你的考虑养老型的保险，75岁满期还有满期保险金，对您的年龄来说可能费率比较高，参与公司的分红，我给您推荐中国人寿的“美满一生”分红型保险", "question": "中国人寿保险险种哪种好", "number": 902}
{"answer": "去面试了不就知道了，不过大部分是做销售的，或者内勤兼销售的。", "question": "今天接到太平洋保险公司的电话叫我去面试，说是要招聘售后服务部的主管和员工，请告知是不是去跑保险?", "number": 903}
{"answer": "25年到期了这就是你的本金这种保险不会有太多收益的，就是你可以拿的钱，，再加上保险公司给你的固定收益，你可以算一下253*12*15", "question": "电话推销太平洋人寿保险买15年保25年,一个月253块多。到期可以领多少", "number": 904}
{"answer": "新农合报销过后，你需要拿着住院收费票据复印件、出院证复印件、新农合报销三连单复印件（有的地方要诊断证明或病历复印件），上面加盖新农合公章到民政部门申请，审批后发放补助，如果你不进行申请，民政部门是不可能给你钱的；如果已申请，且手续合格，一般当年度应该将补助款项交给患者，如果去年的到现在还没给，你应该到民政部门去问问了，先去民政所，如果他们以各种借口敷衍，直接到县民政局查找报销情况，如果已报，民政所却没给，再去要，再不给的话可到县效能中心或信访局投诉。", "question": "新农合医疗保险二次报销需要什么手续，到哪里办理", "number": 905}
{"answer": "比银行5年的利还低0.7，上当了", "question": "本人于2010年花2万买了中国人寿的国寿鸿富两全保险（分红型），期限是6年，6年后总共有多少钱？", "number": 906}
{"answer": "由于各个公司的政策不同请拨打中国国寿客服咨询就可以了", "question": "中国国寿鸿富两全保险分红型3万元到期六年能取多少", "number": 907}
{"answer": "保险是看的保障、不要看成本、你是那的朋友", "question": "人寿鸿盈两全保险（分红型）一年交一万交三年六年期满 ，交慢6年一共能拿回本金和分红多少钱？（是不是", "number": 908}
{"answer": "是在银行销售的保险产品,而不建议您到银行去选择.如果您想规划储蓄分红保险,最好到太平洋保险公司里找业务员咨询产品,五年定期,满期利息大概比银行的五年定期多一二个点左右吧", "question": "太平洋红利发两全保险(分红型)五年期买30份到期有多少钱", "number": 909}
{"answer": "最好的投资理财？现如今，方便选择，望采纳我有看过中国人寿理财保险，如何让人放心选择呢，它的收益不怎么高，就只有你我贷", "question": "中国人寿理财保险可以信赖么？是不是相对好的选择？", "number": 910}
{"answer": "退保保险公司会扣除很多钱，分红水平取决于国寿最近几年的投资状况及分红水平，所以，其是没有利息的，如果急需钱你买的应该是国寿的分红险，随时把钱取出来，投资增值部分也是不确定的，所以你什么时候能够拿回本金也是不确定的，只能通过退保来处理，它的实质是保险，这种保险不能随时向存款一样，连带理财的功能，与存款是有本质的差别的，只有分红，该分红是不确定的，六年后你能拿回多少是不确定的。而且，你的损失会很多", "question": "中国人寿保险国寿鸿盈两全保险（分红型）一年存一万连存三年，六年后利息一共是多少？", "number": 911}
{"answer": "主账户4太平洋的“幸福相伴”值得你拥有，金账户6，一年滚动12次！直投中铁，是你理财的最佳基金保险.025%预定利率终身不变.0%复利计息", "question": "2015中国人寿最新理财保险", "number": 912}
{"answer": "这个需要到时候才知道具体数额，不过有一个保底，固定返还是确定", "question": "我2012年在中国人寿买了鸿盈两全保险(分红型)年交12000，交3年存3年共6年到期能拿回多少钱", "number": 913}
{"answer": "可以仔细看看。实际上保险合同上基本都解释清楚了的。具体内容最好的办法是问给你办保险的保险代理人，还有一个直接的是95500这个险种貌似停卖了，看不懂可以输入上来我看看，帮你解释下？附加保险份数和主险应该是要一致的，因为保额会相关的", "question": "请帮忙看看我爸爸买的太平洋保险的小康之家岁岁登高终身寿险（分红型）附加小康之家岁岁登高重大疾病怎样", "number": 914}
{"answer": "也可以参考此链接.baidu.com/p/3687138209" target="_blank">http://tieba，建议你最好是结合个人实际情况到保险公司对比选择.baidu，最好的保险莫过于最适合你需求的险种://tieba：", "question": "2015年最好的保险是哪种", "number": 915}
{"answer": "baidu，您可以多做个比较，个人商业保险的最佳投保策略是，适合您的保险才是最好的.com/p/3760772863" target="_blank">http://tieba.baidu。为您推荐几款保险【", "question": "2015年最好的商业保险是哪种？", "number": 916}
{"answer": "建议你最好结合被保险人的实际情况到保险公司或者专门的保险平台对比选择，这里给你提供一个参考链接.baidu.baidu，买到适合的保险才是好的://tieba：", "question": "2015年哪种保险公司最好", "number": 917}
{"answer": "不是到期领取30w的保额，领回的只是你交的  本金+本金X百分之十  。。30w只是航空意外身故或者全残，我就是卖个产品", "question": "太平洋保险最新业务 电话销售 吉利宝B两全保险 月交保费553元 交10年保15年，到期可领保费30万，是真的吗？", "number": 918}
{"answer": "请打国寿客服电话95519咨询。", "question": "国寿鸿富两全保险（分红型）6万，分三年交期限6年到期了能拿多少钱", "number": 919}
{"answer": "不是指交款期到期，你跟保险公司就没有关系了，这十年只是交款期。保险到期一般是指这个保险期到期，那叫退保，而且退保了以后你也不再享受保险的保障，就是说你会有损失的。如果你保险期没到就取出来，并不是保险到期的时间。一般退保的钱都没你交的多的是连续交完了十年吗，你交十年？如果是，但保障持续到80岁或是一生，比方说。保险有个保险期，那不叫取钱", "question": "我买了份中国太平洋人寿保险的个人长期保 险，十年交款期限到期了，钱能全部取出来吗？？", "number": 920}
{"answer": "小心有炸", "question": "今天突然有人电话我说是太平洋保险的 招聘筹建主管叫我去面试，一共4关第一关通过了，还有3关，但要交", "number": 921}
{"answer": "险是通过固定合同形式来约束双方的。能拿多少钱只需要把每年交的保费乘以对应年度末的现金价值除以1000就可以得到答案了，就需要承担一些毁约造成的费用，如果购买人在未满期提前结束合同", "question": "国寿鸿富两全保险(分红型)买的六年的，到四年要取出来可以拿到多少钱", "number": 922}
{"answer": "最方便的就是微信添加中国太保为好友，绑定即可自己查询，或者到公司查询。", "question": "太平洋红利发两全保险分红型5年期在4月28日到期本息合并多少钱", "number": 923}
{"answer": "第二，所有的保险合同都是受法律保护的，第三，更不存在骗人这一说，您觉得这样的公司是骗人的吗，是中国最大的保险公司，我是中国人寿保险公司的，中国人寿保险公司是国家副部级央企，第一你好，根本不存在你所谓的漏洞", "question": "保险是不是骗人的？中国人寿理财保险存在骗人吗？怎样看出漏洞？", "number": 924}
{"answer": "退保保险公司会扣除很多钱，分红水平取决于国寿最近几年的投资状况及分红水平，所以，其是没有利息的，如果急需钱你买的应该是国寿的分红险，随时把钱取出来，投资增值部分也是不确定的，所以你什么时候能够拿回本金也是不确定的，只能通过退保来处理，它的实质是保险，这种保险不能随时向存款一样，连带理财的功能，与存款是有本质的差别的，只有分红，该分红是不确定的，六年后你能拿回多少是不确定的。而且，你的损失会很多", "question": "中国人寿保险国寿鸿盈两全保险（分红型）一年存一万连存三年，六年后利息一共是多少？", "number": 925}
{"answer": "更不能想用保险来赚钱！所谓“保险”就是用来抵御风险的，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱、银账户的都是忽悠人。想理财赚钱或想抵御货币贬值，以后要记住。所以，不是用来理财的，可以做基金和国债不好，什么金账户", "question": "中国人寿保险2015年推行的金帐户好吗", "number": 926}
{"answer": "html" target="_blank">http、身体健康等具体情况分析的，购买适合自己的商业保险　　您好，如何购买合适的商业保险://jingyan.baidu，当然，推荐您可以参考：怎样给自己买最为合适的保险，大致主要有意外险://jingyan.baidu，您最好是依据您当前的保障状况、重疾险以及商业养老险等类型.com/article/b2c186c89b9423c46ff6ff43、经济能力。保险的基本功能在于保障。　　目前保险市场的保险产品，考虑买理财保险。　　需要提醒您注意的是？", "question": "中国人寿保险理财选哪个产品？", "number": 927}
{"answer": "健康险等保障型险种：财产保险！正常情况下、健康保险、人身保险、医疗保险等等，综合搭配适合您的保险，适合您的产品才是最好的。您可以到慧择网看看、人身意外伤害保险，没有什么好不好的！商业保险主要包含以下几个方面！至于怎么购买商业保险、理财险作为适当的补充，然后选择适当的养老险！希望对您有帮助，个人商业保险的最佳投保策略是、人寿保险您好，优先完善意外险", "question": "商业保险包括哪些？哪种好？", "number": 928}
{"answer": "大病首先告诉你，55岁可以根据养老需求进行年金转换，保额不断递增、身价的综合型保障类产品：“岁岁登高”是一款非常不错的产品。是一款兼顾养老，附加险和主险按1:1投保。建议你按时交纳保费，即减轻你的压力又可以给你老爸一份养老保障，如果用不到老人百年之后可以给你留下一笔保险金、分红", "question": "请帮忙看看我爸爸买的太平洋保险的小康之家岁岁登高终身寿险（分红型）附加小康之家岁岁登高重大疾病怎样", "number": 929}
{"answer": "这里您可以看看重疾险投保攻略（）。保费的话根据个人的年龄以及健康情况去选择.baidu，因为保监会对重疾险有严格的规定", "question": "2015年重大疾病保险哪种好？", "number": 930}
{"answer": "保险公司理财都有的，要买就要选有实力的公司", "question": "中国人寿可以直接买理财保险吗", "number": 931}
{"answer": "有90天的犹豫期    过了90天就按现金价值退", "question": "太平洋保险吉利宝交的钱中途可以取吗", "number": 932}
{"answer": "您可以参考一下儿童保险投保技巧（）、少儿教育险等险种。适合孩子的险种才是最好的。希望对您有帮助、少儿重疾险，大致有少儿意外险://tieba://tieba！没有什么排名，适合自己的就是好的。对于孩子来说、少儿健康险。具体的适合孩子的商业险种.baidu", "question": "2015年儿童保险排名哪种保险最好？", "number": 933}
{"answer": "我自己07年买了一份分红保险，所以请根据自己的经济情况慎重决定，买的是一份保障，不过08年（金融危机）每一万只分到不到一百。可能业务员在你面前吹嘘以前的业绩。 现金价值简单的说就是说你买的保险经过一定年度（一般2年）后保险合同产生的价值。 但是我们不能直接这么比，是在卖东西，而经营业绩是不确定的。因为分红不确定所以你能得到多少收益无法比较，07年（经济发展比较好）度分红每一万400多，但是那不能说明什么的。按照相关规定，因为我们毕竟是在购买保险？）和分红相加，要不银行怎么办，分红和保险公司的经营业绩有关，也就是你退保或到期能得到的钱。 如果你买这个保险能获得的货币收益就是现金价值（一般比银行同期利息加本金少，中途退保你会亏很多，在每个会计年度业绩的的一定比例分配，现在无法计算的，所以分红是不确定的。分红是不确定的。还有，买保险不是存款说下分红和现金价值。一般保险合同上都有载明", "question": "我买了国寿鸿富两全保险（分红型）保险期为六年，每年五千，交三年，六年到期后，我能拿多少钱", "number": 934}
{"answer": "很多三年交，十年交，五年交;️🈶。这好像是房贷车贷差不多，二十年交", "question": "我买了一份人寿保险是三年交费,十年为期限的是什么保险", "number": 935}
{"answer": "要看停没停效。另外申请复效保险公司有可能要求体检，自停效之日起进入中止期，但观察期重新计算，复效后保障继续有效，两年内可以申请复效", "question": "太平洋人寿保险断交十年了可以续交吗", "number": 936}
{"answer": "请打国寿客服电话95519咨询。", "question": "国寿鸿富两全保险（分红型）6万，分三年交期限6年到期了能拿多少钱", "number": 937}
{"answer": "保险本身是好的，就看你是不是买到了和你自身不符的保险", "question": "中国人寿保险是骗局吗", "number": 938}
{"answer": "你是想问什么呢？", "question": "我2015年买的人寿保险公司推出的国寿金账户两全保", "number": 939}
{"answer": "保底利率3华夏福临门固定返还20%到40%.5，目前实际结算利率6.8%", "question": "红利发两全保险分红型5年期", "number": 940}
{"answer": "投资者在利用保险产品进行投资理财时务必结合自身的需求和经济状况审慎而为，这样难以有效地规避未知风险；另一种则是重复投保，经营范围不同的保险公司所提供产品的保障范围和专业程度必然不同，这样会造成家庭支出压力过大：一是公司类型。在选择保险理财之前。选择保险公司可以综合以下因素。最后，投资人要对自己的货币资产以及各种金融产品进行整体评估，选择适合自己的保险理财产品，重点在于保险的保障功能。　　二，综合考虑保障和收益之间的平衡，一般应该依据保险监管部门或权威评级机构对保险公司的评定结果来了解保险公司的偿付能力、流动性的标准来衡量是否值得投资、保险理财量力而行、保费花费过大　　面对日益严重的通货膨胀，使其真正能满足风险转移的需求。二是经营状况。选择保险理财产品时、收益性，并按照安全性，合理安排投资比率：一种是忽略保险的保障功能选择不投保、收益第二”。随着保险理财市场渐入佳境：　　一，人们都很担心手中的钱很快变得不值钱，谨慎选择保险公司。购买保险或许是个明智的选择、秉持正确的投资理念。保险理财要秉持正确的投资理念，避免两种极端的情况，定期调整保险险种和保额。根据个人和家庭的生活和财务状况的变化，在投资理财险中有需要注意以下问题，即“保障第一", "question": "在中国人寿保险公司做理财有保障吗", "number": 941}
{"answer": "那么大的公司，理赔的钱一天都不止你那点保费，有必要骗你吗", "question": "中国人寿保险，是不是真实的人寿保险，不会是骗局吧", "number": 942}
{"answer": "//tieba，买到适合 的保险保险才是最好的://tieba。不过这里提醒你注意的是买保险不仅要关注保险公司的价值： 现在可以免费领取红包", "question": "2015年哪家保险公司的重大疾病保险产品最好，求介绍", "number": 943}
{"answer": "当然，所以具体退多少要在合同期满才能得知，一般每一年度都会有分红账单，每年有多少分红能看到，首先你主险分红型的，因为盈利是不确定的，分红是保险公司每年盈利按一定比例分给投保客户这个是不确定的", "question": "我买的太平洋保险：小康之家岁岁登高终身寿险（分红型）1590.0元每年附加小康之家岁登高重大疾病保", "number": 944}
{"answer": "个人商业保险的最佳投保策略是://hi、理财险作为适当的补充、人身保险://hi：财产保险！您可以看看个人怎么选择商业保险（", "question": "商业保险哪种好？", "number": 945}
{"answer": "是中国人寿卖的最好的产品我是中国人寿保险公司的业务员，真没啥意思，虽然我是业务员，康宁绝对是销量最高的一个产品，说实话，但我还是不建议购买分红型产品，业务员稍微隐藏一句话", "question": "中国人寿理财保险怎么买", "number": 946}
{"answer": "存点钱买个平安放心没有神马不好的呢！吉利宝是一款返本型的意外险，保障的额度也非常高！但不建议退可以退，毕竟买保险不是坏事！合同应该在接下来的3-5天就可以收到", "question": "我刚定了太平洋保险吉利宝，钱扣了合同还没下来，可以退吗？", "number": 947}
{"answer": "既有保障又有收益，你可以打开你的保单看看现金价值，再加上3年的分红（具体可以打95519查询）既然已经交满了，就继续放着吧。如果现在要退出来，对应第三年就是你可以拿到的钱，如果不等钱用的话", "question": "我买了国寿鸿富两全保险（分红型）保险期为六年，每年一万，交三年，现在3年已交满，想取出，能取出多少？", "number": 948}
{"answer": "保险保的就是保障，已交够了，怎么就想退呢？退您可就亏了，没了保障不说，到手的也只是现金价值，如急用钱，可保单贷款的", "question": "人寿保险已交10年,交费为10年,保险期限为46年,10年后能退保费多少", "number": 949}
{"answer": "如果超过60天，直接补交当年保费即可。一般来说，可退回部分现金价值，不过可做退保，保险合同处于失效状态，如有观察期的保险，复效后的观察期免赔偿责任，补效保费和利息后，还需做复效处理。超过两年的保险则不能再复效，观察期后一切责任不变，如果在60天内，处理方式不同，且在2年内，合同仍然有效保险根据断交时间长短不同", "question": "购买的太平洋保险断交了怎么办", "number": 950}
{"answer": "可以打95500申请复效", "question": "太平洋人寿保险我停了一年没交怎么办", "number": 951}
{"answer": "保险是不会骗人的，俺是平安的！", "question": "中国人寿保险会骗人吗", "number": 952}
{"answer": "拿回保险金额+累积红利）X2这是满期的收益的数据，也是总的能拿到的钱，因为我不是太平洋的，理解可能还没到位,这是我的理解", "question": "太平洋保险吉利宝两全保险（分红型）交满15年之后本金会返还吗?", "number": 953}
{"answer": "退保当然会有损失啦。是保险当然没有利率一说了，只有分红的说法。风险当然有啦，只有保险公司拿你的钱赚了你就有比较好的分红。不过通过银行购买的保险往往在保险期限结束后能拿出的钱是会超过你当初交的钱了，会不会比存钱好就不好说了。说下分红和现金价值。分红是不确定的。可能业务员在你面前吹嘘以前的业绩，但是那不能说明什么的。按照相关规定，分红和保险公司的经营业绩有关，在每个会计年度业绩的的一定比例分配，而经营业绩是不确定的，所以分红是不确定的，现在无法计算的。我自己07年买了一份分红保险，07年（经济发展比较好）度分红每一万400多，不过08年（金融危机）每一万只分到不到一百。 现金价值简单的说就是说你买的保险经过一定年度（一般2年）后保险合同产生的价值，也就是你退保或到期能得到的钱。一般保险合同上都有载明。 如果你买这个保险能获得的货币收益就是现金价值（一般比银行同期利息加本金少，要不银行怎么办？）和分红相加。因为分红不确定所以你能得到多少收益无法比较。 但是我们不能直接这么比，因为我们毕竟是在购买保险，是在卖东西，买的是一份保障。还有，买保险不是存款，中途退保你会亏很多，所以请根据自己的经济情况慎重决定。", "question": "太平人寿红利发两全保险（分红型），五年期，", "number": 954}
{"answer": "十月份后就不可以了，只能取", "question": "现在中国人寿保险公司推出一款保险还可以追加这个最佳能当活期储蓄用是真的吗", "number": 955}
{"answer": "当然有知名度了你都说得出中国人寿了，新品鑫福一生，不错的产品，可以了解下", "question": "中国人寿保险的理财产我想做理财保险不知道人寿好还是来家保险公司好。", "number": 956}
{"answer": "不可能随便谁都可以给你查询或告知的，谢谢。希望回答能帮助你请采纳，可以打电话到太平洋客服中心转人工服务告知身份证号进行查询的。因为保单领钱是个人隐私，或者到公司柜台凭保单查询你好 ", "question": "太平洋人寿保险小康之家岁岁登高终身寿险分红型，我买的是20年交满，每年交1500元，请问？到满期后", "number": 957}
{"answer": "不是。国家支持能是骗局吗", "question": "中国人寿保险是骗局吗", "number": 958}
{"answer": "国寿金彩明天,就是姚明广告里说的那个(按30岁费率)年存5047存5年 共计存如25235元然后每三年反900 65岁10000祝寿金80岁20000祝寿金期间一直有30000的保障再身上 而且年年中国人寿都会给你分红,分红还不错而且是复利累计.你要65岁 把账户的钱那出来用  会大概拿出来71693的养老金.但你才交了25235. 买平安的智盈人生（万能），交费灵活，支取方便，月复利计息，而且现利率高达5.25%，居业内同类产品首位。保险至终身，越老越有钱，附赠终身重大疾病保障。", "question": "中国人寿保险理财险那种最好？", "number": 959}
{"answer": "办理缓交、退保（损失较大、在规定交费日后的六十天内把钱存上，国寿鸿富。六十天外存上，收滞纳金（算上前面的六十天，办理这种银行保险还是不错的，三年交六年满期。）二，免扣滞纳金。（不建议）三，家里有闲钱，不建议）。每年交一万。顺便说一下，不要有牢骚哦，二年内把钱存上，疑问请追问你好，但金额不多。最好的办法就是一了：一，按时交。满意请采纳。若不能按时，有以下方法", "question": "我买了国寿鸿富两全保险（分红型）保险期为六年，每年一万，交三年，我交了1年，如果没能按时交钱会怎样", "number": 960}
{"answer": "个人买商业保险要根据情况而定。保险分财产保险、人寿保险和健康保险。一、财产保险：财产保险包含机动车保险、企业财产保险、家庭财产保险、船舶保险、责任保险、保证保险、货物运输保险、意外伤害险、农业保险、工程保险、信用保险等。二、人寿保险和健康保险：1．根据投保人的数量分类，可分为个人健康险和团体健康险。2．根据投保时间的长短，可以分为短期健康险和长期健康险。投保时间长短还与投保人的数量结合构成团体短期险和团体长期险，同样与个人结合可构成个人短期险和个人长期险等。3．按照保险责任分类　a)疾病保险是指以疾病为给付保险金条件的保险，即只要被保险人患有保险条款中列明的某种疾病，无论是否发生医疗费用或发生多少费用，都可获得定额补偿。　b)医疗保险也称为医疗费用保险，指对被保险人在接受医疗服务时发生的费用进行补偿的保险。　c)失能保险也称为收入损失保险、收入保障保险，指因被保险人丧失工作能力而使收入、财产等受到损失的一种保险。4．根据损失种类分类，可分为医疗费用保险、失能收入损失保险和长期护理保险。5．根据给付方式不同分类a)费用型保险：保险人以被保险人在医疗诊治过程中发生的合理医疗费用为依据，按照保险合同的约定，补偿其全部或部分医疗费用。b)津贴型保险（定额给付型保险）：津贴型保险是指不考虑被保险人的实际费用支出，以保险合同约定的标准给付保险金的保险。c)提供服务型产品：在此类产品的提供过程中，保险人直接参与医疗服务体系的管理。保险人根据一定标准来挑选医疗服务提供者（医院、诊所、医生），并将挑选出的医疗服务提供者组织起来，为被保险人提供医疗服务。并有严格正式的操作规则以保证服务质量，经常复查医疗服务的使用状况，被保险人按规定程序找指定的医疗服务提供者治病时可享受经济上的优惠。", "question": "商业保险的种类有哪些？个人买商业保险买什么样的好？", "number": 961}
{"answer": "然后打95519咨询下您好　至于能不能返还本金，你可以看看合同上面的险种名称哦，这个就要看是购买的什么保险了", "question": "我给儿子交了10年的人寿保险，保期已满问能否退还本金，每年交费是2660元，能退回多少？", "number": 962}
{"answer": "你决定买了就扣钱的下发合同在回访你", "question": "买太平洋保险没有回访怎么就把钱扣了", "number": 963}
{"answer": "或者超过约定的期限六十日未支付当期保险费的，合同效力中止合同约定分期支付保险费，保险人应当按照合同约定给付保险金，除合同另有约定外，但可以扣减欠交的保险费，投保人自保险人催告之日起超过三十日未支付当期保险费，或者由保险人按照合同约定的条件减少保险金额。　　被保险人在前款规定期限内发生保险事故的，投保人支付首期保险费后", "question": "购买的太平洋保险断交了怎么办", "number": 964}
{"answer": "如果是长期险，退保的话会返还现金价值，一般在3-7天打到你的银行卡。", "question": "太平洋人寿保险公司交一年钱不交了,退了钱还给吗", "number": 965}
{"answer": "以交付保险费为保险合同生效条件的，应该要给您一个合理解释，毕竟对于您来说损失较大；约定分期交付保险费的人身保险合同，保险合同终止，建议您找您的保险代理人问清楚是什么原因根据保险法规定，在合同中止期间发生保险事故，投保人有缴纳保费义务，保险合同将中止，同时还要承担相应的利息损失。    保险公司是不能单方面的终止合同的，保险公司不需要承担责任，超过中止期（一般为2年）未复效者，保险人不承担责任。像您的这种情况，否则，因为缴纳保费是保险人的义务，保险合同不生效，将要承担由此造成的法律后果，但是如果超过2年还没有交费合同就会终止，保险合同中止；对已经成立的财产保险合同不仅要补交保险费，未能按时交纳续期保险费，投保人如果未按保险合同的约定履行此项义务", "question": "购买的一份太平洋寿险,因为太平洋保险公司自身的差错,导致扣款上不成功,单方面终止合同，我怎么办？", "number": 966}
{"answer": "且必须存满15年，比银行的利息要高但是你必须交满10年满了15年之后去领，可以赔2倍多点的钱12年之前去退都拿不到利息的利息是可以自己随时去拿出来的qq，才能全额拿到本金和利息你要是出了事故", "question": "有关太平洋保险的“吉利宝”买完后，是否不用管它了？到一定年限，可以退还本金加分红？", "number": 967}
{"answer": "险从来没有骗人一说，并没有任何损失，再此期间你再次找保险公司确认一下你的保险利益，如果与销售人员之前描述不符你可以退险。保单下来还有一段时间犹豫期，上面白纸黑字写好的条款，当你确定购买保险之后会有一本合同", "question": "中国人寿保险是骗局吗", "number": 968}
{"answer": "所以您尽管放心，绝对不是骗人的，世界500强排位第94位，那么全国人民岂不是都上当了。中国人寿保险公司是亚洲第一保险公司您好。目前已成为全球市值最大的上市寿险公司，是中国最具责任感的企业，总部设在北京，总资产达到2，受中国财政部直接管辖，中国人寿保险公司创建于1949年。入选福布斯2011年“全球企业500强”位列第68位.4万亿，属于副部级大型金融保险央企。中国人寿是受国家掌控的，是中国资本市场最大的机构投资者之一。希望我的回答能够帮到您，如果国家会骗人", "question": "中国人寿保险吗、是国家正规的吗?", "number": 969}
{"answer": "按照保险合同条款约定，如果要退保的话，就是按照保单的现金价值来退的。之所以要按照现金价值退保，是因为从公司和您签订合同开始，公司就要按合同要求为您提供保障，而您也应当按照合同要求按时交费，如果您现在退保，公司需要扣除相关的费用主要包括业务员佣金、保障成本及营业费用，这些都是通过精算得出来的，并且经保监会审批同意的，是有依据的，不是保险公司自己随意订的。", "question": "太平洋人寿保险红利发（分红型）5年期存的五年，", "number": 970}
{"answer": "2者都是做销售的 因为我是做保险的业务员 我说的应该也比较有说服力吧 个险就是自己去陌生拜访开拓客户 提成相对要高 卖的险种也是比较多上至过百万的单下至几10块的也可以开  但是淘汰率非常高很多人前三个月没开单是正常 而且负资产的比率高做银行保险压力也是蛮大的 任务量也是很重 但是有客户资源 而且做的单一般来说会比较大 因为瞄准客户地存款以广州为例 一般1万块以下的单比较少做 但是销售的险种也是很单一 基本是销售理财型为主 提成也比较低  2者也是有责任底薪 不完成任务没有所谓的底新如果确实想做保险可以先去银保或者收展试试 因为做过保险的人都知道客户资源很重要", "question": "中国人寿的银行保险部理财顾问和做个人保险的对比哪个好？", "number": 971}
{"answer": "都弄不明白就买了该保险，只剩后悔了。找个高人指点一下吧。光听业务员的忽悠不可能不掉进陷阱中，所有的保险合同都需要仔细研读的。等20年后黄花菜都凉了", "question": "我在太平洋保险公司买了小康之家.岁岁登高终身寿险。据说交够20年保费后本金、分红都可以支出来、是真的吗", "number": 972}
{"answer": "中国内地最有名的两家保险公司之一，中国人寿，中国平安是真的", "question": "中国人寿保险公司是真的吗", "number": 973}
{"answer": "然后在加上这两年的红利，但是现金价值表一般表述的都是某保单年度末，因为不知道你性别，这个是保守的，那么现金价值还要低我估计两年左右的话现金价值应该在一万五千左右吧，那就对照自己保单上的现金价值表，也就三百左右没法给你准确数字如果想要准确数字的话，也就是说有可能比这更低，拨电话95519，选人工服务，年龄，还有投保时间给你提供个渠道，如果不到那个年度末", "question": "我买了国寿鸿富两全保险（分红型）保险期为六年，每年一万，交三年，我交了两年，如果现在退保能退多少钱", "number": 974}
{"answer": "保险理财产品，因为比较安全，风险较低如果是我的话选择理财通。货币理财产品收益稳定。指数基金，风险很高，理财通包含稳健型理财。", "question": "人寿保险的理财产品可靠吗", "number": 975}
{"answer": "业保险有商业医疗保险，对个人来说，可以将这些定期寿险，买保险，可以选择一些定期的寿险保障，附加必要的重疾项目.baidu，然后再添加一些住院医疗险：", "question": "商业保险有哪些种类，个人买保险买哪个好", "number": 976}
{"answer": "也不能说是骗局，有的换车了都没有用一次，只能说是人的一种意识，就像车险一样，你每年都有买你买什么保险了", "question": "中国人寿保险是骗局吗", "number": 977}
{"answer": "返还+红利是能达到的。应该以2%来算红利，保底红利是2%，扣除10元工本费，但是红利是不定的，上面清楚写的。你可以看当时为你妈妈做的计划书.超过十天，是全额退款：", "question": "太平洋保险买了能退么？", "number": 978}
{"answer": "2年取不回来，一切以保单为准。", "question": "邮政储蓄被忽悠买的人寿保险，是不是骗人的，说了两年可取，但保单上写十年保期，两年后我是否能取回本金", "number": 979}
{"answer": "就是保险公司的保险代理人有了你的电话，直接给你推销", "question": "我没买太平洋保险，但怎么给我打电话啊", "number": 980}
{"answer": "我家人有做过太平洋保险的，还在缴费？10天的犹豫期就是让您确定买还是不买，我不觉得保险行业有什么欺骗可言，现在有钱的时候每年存一些，由于外行人对保险这个行业不太理解所以有很多恶意的评价，比存到银行来钱快，对不对，这个您放心，现在虽然不做了，难时拥有太平洋”。如果还有什么疑问，但是我们全家都有太平洋的保险，欢迎追问，但是这个钱不是从你们的钱里扣的，算是一种存款吧~不过很多险种都有分红。建议您不要把钱存在交纳保险费的卡上或存折上您好。再好的东西也会有人骂，投保人的钱还在那里并没有减少，等到孩子差不多上大学的时候几乎就不用再掏腰包了，交的多取的时候就多。外行对保险行业的一大误解就是，代理人是为了赚投保人的钱才这么热心推荐。您说的给孩子买的应该是“小博士”吧，每年交一次，也是正常的。“平日注入一滴水，是保险公司支付工作人员的，您可以选择一年交多少。代理人没有权利代替您转账，就像一个东西不可能取悦所有人，投保人买了保险代理人会拿到钱。怎么说呢。不错，等到需要用钱的时候取出来就可以了", "question": "太平洋保险问题！", "number": 981}
{"answer": "到期又可以返还这点来购买的。个人见解，算算20年后实际的差异是多少，甚至我有拆借给朋友的是25%，假设您残疾了之类，还不如存银行等等。1，期中差不多也和本金是10%左右，我是被所谓的交行和太平洋合作搞这个吉利宝的保险的名堂给忽悠住了，去天涯上看到其他人的疑问和回帖，然后当然我们都希望平平安安等等说一通废话，我会考虑买单独的大病或者其他意外险，不知道投资房地产还是什么其他的副业上去。前几天电话里面说了好久，仔细研究了下合同极其条款。算上提醒下大家，让你根本没有时间和精力去思考他语言中的漏洞，跟一般人（至少有我）理解的人身意外赔付是有很大差异的，复利通胀，电话中所说的这个保险附赠人身意外险的说法是不对的，比银行的利息都低，然后电话里面同意了缴费，期中分红型保险300，那就是吉利宝这个保险实际上是两种不同种类的保险捆绑的，单纯的交人身意外险这个应该大多数人都同意，算法都没问题，都在混淆一个概念，包括以上一部分为保险正名的同志。民间现在借贷随便都在10%-15%。  分红型保险和人身意外险两种，但是这个险坚决不参加了，还要符合伤残规定等。 说的是保险期满后不管有没有意外都可以返还本金？2，今天刚寄来合同。这部分的保险金额说句难听话，至少是误导消费者，烧伤这三种情况。这是我在天涯论坛上的回答，没有任何疑问和顾虑，然后百度吉利宝！当然，不到一定级别是无法享受的。，然后忍不住自己也回答了下：以上为保险正名的，这个保险实际上是没有任何意义和附加保险价值的。每月交342！没有知识有点常识也行？，包括期中有红利分，拜托，而通常是一年就10%，人身意外险42。只是将两个捆绑到一起就导致了这个保险的性价比极低。当然有朋友说返还的金额比缴费金额高，分红型就是大家说的不划算，说一小段，混淆概念，实际上是把强行把意外险的价值绑在分红险上进行阐述了！当时我还真就是冲着既有了人身意外的保障：不买是对的（至少理财型 分红型保险是坚决不适合购买的）因为销售人员，请各位专家多包涵，就是被保险公司融资走了，说什么我只是举个例子，残疾，这个我完全同意，你算的是20年之间差异10%，说保险保的是险 保的是意外！人身意外也只保身故，当时电话里也讲的含混，我也是被电话推销了首先", "question": "太平洋保险是不是在电话推荐一款叫“吉利宝”的保险啊？", "number": 982}
{"answer": "购买保险要量力而行，只有最适合的才是最好的?能够解决问题的才是好产品，在储蓄理财的同时不影响生活品质，购买保险的总保费宜占年收入的10%-20%左右您好。选择一份适合的险种很重要?买来是为了解决什么问题的，以需求为向导的设计才能让您买得更值，家庭财富则可以安心理财，为自己购买一份保险是一件很明智的决定，建议您先考虑自己是否有保障，低保费高保障的险种！首先恭喜您，用小钱把风险转移给保险公司!同时。达到保值增值的目的，先完善自己的保障，保额应为年收入的10倍、意外险：　　　第一!保险没有好不好的，在发生风险的情况下至少有10年来缓解压力，买保险前先问问自己需求点在哪里。最后、定期寿险类，不过多占用家庭财富，比如说重疾险!以下是我的几点建议", "question": "太平洋保险的 吉利宝C 怎么样？", "number": 983}
{"answer": "携带个人身份证，保单，退保申请书到保险公司办理或者你打电话给客户说要退保就可以了不过还是不建议你退保，因为退保的话是有损失的，退保只能拿会当年的现金价值，现金价值的话在合同上面都有写明，你可以先看下1.现金价值又称“解约退还金”或“退保价值”，是指带有储蓄性质的人身保险单所具有的价值。保险人为履行合同责任通常提存责任准备金，如果您中途退保，即以该保单的责任准备金作为给付解约的退还金。被保险人要求解约或退保时，寿险公司应该发还的金额。在长期寿险契约中，保险人为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金。当被保险人于保险有效期内因故要求解约或退保时，保险人按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分余额即解约金，亦即退保时保单所具有的现金价值。对于投保人和被保险人，现金价值有以下三种功能：投保人退保退保金按照现金价值领取。如果有保单贷款、自动垫缴等，退保时保险公司将从现金价值中先行扣除欠款和利息。保单贷款一般具备保单贷款功能的保险单，允许投保人贷款的最高额度是以现金价值为分母的，大多数保单规定，投保人最高借款额度不超过本合同当时的现金价值扣除欠交保险费、借款及利息后余额的80% ，且每次借款期限不得超过6个月。分红介绍在分红保险合同中，投保人每年享有的分红是以现金价值为分母的。保险公司分红不是按照的投保人全部所交保险费按比例分红的，而是现金价值。如果业务人员没有跟投保人讲解清楚，往往在次年分红时引起纠纷。　3.　传统寿险的现金价值计算方法：如果一定要列出它的计算过程，那么可以简化地给出一个公式：保单的现金价值 = 投保人已缴纳的保费－保险公司的管理费用开支在该保单上分摊的金额－保险公司因为该保单向推销人员支付的佣金－保险公司已经承担该保单保险责任所需要的纯保费＋剩余保费所生利息。这笔钱保险公司一般以提存方式进行，以免妨碍投保人的权益实现；但另一方面也会把部分保费收入累计起来用于投资，将所产生的投资收益用于未来的赔付。", "question": "太平洋人寿保险不到一年如何退保", "number": 984}
{"answer": "中央政府批准成立国内唯一的保险公司，2003年12月17日和18日分别在纽约和香港上市。不知道我的回答还满意吗，1996年中保人寿有限公司成立，所以中国人寿跟共和国同龄，是中国寿险业的探索者和开拓者，早期叫中保人寿1949年10月，1998年更名为中国人寿", "question": "中国人寿保险已经创办66年了是真的吗", "number": 985}
{"answer": "那时候退保应该会比保费高一点，年金是不能一次性领完的", "question": "太平洋人寿保险小康之家岁岁登高终身寿险分红型，我买的是20年交清，每年交1500元，请问，我想到2", "number": 986}
{"answer": "只是你买了不适合你买的保险你并没有上当，肯定比银行存款高，5年定期储蓄型保险到5年的时候可以连本带息加分红一起取出", "question": "太平洋人寿红利发两全保险分红型，5年期的，这个了险种五年后能连本金，利息，分红全拿出来吗？会不会亏？", "number": 987}
{"answer": "中国人寿是国家控股的保险公司，是，比较可靠的而平安公司是中国最大的保险公司也是很可靠。", "question": "中国人寿保险可靠吗？", "number": 988}
{"answer": "5年取得话，稍有不同），没有上面的多，最近兑付的5年期红利发，到期的本利和是60500元左右（根据年龄不同，上面答案属实。如果是10年期的红利发如果是合同期5年的，都是上面的收益水平", "question": "存5万太平洋保险红利发两全保险(分红型)五年期本息", "number": 989}
{"answer": "中国人寿成立于1949年，与国同寿，所以叫国寿，还是央企，理财产品也是响应国家的号召，当然值得托付", "question": "中国人寿理财保险可靠吗", "number": 990}
{"answer": "商业医疗保险种类比较多，有住院医疗费用补偿的报销型保险;有对生病住院期间收入损失进行补贴的津贴险.com/p/3697505525" target="_blank">http，只有买到适合的商业医疗保险才是好的。针对重大疾病发生。 这里给你提供一个商业医疗保险怎么买的参考链接,有给付保险金的重大疾病保险.baidu。 个人投保商业医疗保险需要结合个人自己的实际情况量身定制://tieba：", "question": "商业保险有多少种类，成年人适合买哪种商业保险", "number": 991}
{"answer": "我曾经炒过期权！其实自己也有贪心的成分！防范风险！唉！在别人身上是一个故事！一分钟我就赚到了5000元！买了就出事！这是以你生命做保价的钱！要更高的回报就得投期货！你的眼睛就被钱给蒙蔽了！这里就不说了！还告保险公司！就算是法院也不能冻结你的保险？记住保险俩字！这笔钱只能给你下一代说了算！我高兴的晕头了！什么是保险！这笔钱也不会用来抵你生前欠下的债！都说保险是不吉利！你可以说你不会生病！就一分钟！！只有你本人才能拿到的！在什么时候都不会少！风险时时刻刻都在身边发生，但你敢说你不会老吗！到后来！保险就是避规生活中不可预料的风险！这是一种托词，应该去投股票！你想高回报！在合理的范围内买一点！我也是中国人寿的业务员！分分钟都可能成为百万富翁！有一点过了！分分钟都是钱！都不好意思说！保险保险就是有保证你的本金不会少，你可以说你不会发生任何意外！或者你不在这个世界了！买保险不是要你倾家荡产？只是中国人的观念没转过来！说公司是骗子", "question": "中国人寿保险公司是骗子", "number": 992}
{"answer": "您也可以咨询该保险公司的相关客服人员，保险公司应该发还给您的金额，保险公司退还的是保单的现金价值，建议您详细阅读保险合同的退保或保险合同解除条款的相关内容。至于您退保后能获得多少现金价值或损失多少金额。过了保险犹豫期退保，是有一定损失风险的！过了保险犹豫期办理退保，则是依据您的保险合同规定的。保单的现金价值 = 投保人已缴纳的保费－保险公司的管理费用开支在该保单上分摊的金额－保险公司因为该保单向推销人员支付的佣金－保险公司已经承担该保单保险责任所需要的纯保费+剩余保费所生利息。退保时退的是现金价值，是您要求解约或退保时您好", "question": "太平洋保险退保麻烦吗？具体能退多少钱？", "number": 993}
{"answer": "好：", "question": "商业医疗保险有哪些种类，个人买哪种医疗保险最好", "number": 994}
{"answer": "我们公司也有2年期的", "question": "邮政正德龙盈保险两年就能拿回来吗，可是保单上面写的是十年啊！营业员说两年就就能拿回来啊！是不是真的", "number": 995}
{"answer": "您好，不会要验证码，可能是冒用太平洋保险名誉诈骗，小心别上当", "question": "太平洋保险会打电话要验证码吗", "number": 996}
{"answer": "每个保险公司的产品都有它的优势，您也可以了解下其它公司的产品", "question": "太平洋保险好吗", "number": 997}
{"answer": "这个意外险保额多高哈，是公共交通意外还是一般意外哈，到时要把钱还你不，这些都要知道哈", "question": "太平洋保险的吉利宝C怎么样？每个月固定94还是95元，交十年，但是保到70岁。是意外险。", "number": 998}
{"answer": "首先给您做个纠正，这并不是上海分公司针对无锡客户推出的，这是款电话销售的保险，还有保险是可以随意支取，但是提前取属于退保，保单现金价值再加分红退，还哗粻糕救蕹嚼革楔宫盲有友情提示这款保险的附加险只有发生身故、残疾、烧伤才有赔付，注意区分业务员说的真假，希望对你有帮助，谢谢。", "question": "请问太平洋保险公司真的有电话推荐购买保险这一回来吗？吉利宝和金源宝。紧急！！", "number": 999}
{"answer": "可以退只是没钱了", "question": "保险交了一年了，后来没交，过了不到一年还能退吗，太平洋保险", "number": 1000}
{"answer": "你可以把过去10年累积分红领出来，你还能继续享受分红，你不领的话保险的分红是每年都分，那就很少如果你交了10年，交费期到了！比如你只交了一年！只是看能领多少的问题，随时都可以领！因为放着它会一直增值！可以一直累积到你需急用这笔钱的时候再领，放的时间越长累积得越多？如果不急用让它放着就好了，第二年的时候你可以把分的这一年的领出来，保险期还没到，领出来你不也是要为这笔钱找别的出路吗", "question": "中国太平洋人寿保险股份有限公司小康之家.岁岁登高终身寿险(分红型条款)", "number": 1001}
{"answer": "不可能随便谁都可以给你查询或告知的，谢谢。希望回答能帮助你请采纳，可以打电话到太平洋客服中心转人工服务告知身份证号进行查询的。因为保单领钱是个人隐私，或者到公司柜台凭保单查询你好 ", "question": "太平洋人寿保险小康之家岁岁登高终身寿险分红型，我买的是20年交满，每年交1500元，请问？到满期后", "number": 1002}
{"answer": "减保或退保问题？", "question": "太平洋保险如何减保、如果要退保、买保还不到一年可以退百分之几", "number": 1003}
{"answer": "你可以到公司查询利息会有的。所有的分红险的红利都是不确定的，只是分红是不确定的哦", "question": "太平洋人寿保险红利发(分红型)5年期存的五年1万元，马上要到期了，5年利息+分红，是多少？", "number": 1004}
{"answer": "健康险等保障型险种：财产保险！正常情况下、健康保险、人身保险、医疗保险等等，综合搭配适合您的保险，适合您的产品才是最好的。您可以到慧择网看看、人身意外伤害保险，没有什么好不好的！商业保险主要包含以下几个方面！至于怎么购买商业保险、理财险作为适当的补充，然后选择适当的养老险！希望对您有帮助，个人商业保险的最佳投保策略是、人寿保险您好，优先完善意外险", "question": "商业保险包括哪些？哪种好？", "number": 1005}
{"answer": "没有可靠不可靠这一说  保险都是为家庭分担风险的   只有你理不理解  理解了  合理运用了他就是最可靠的", "question": "中国人寿理财保险可靠吗", "number": 1006}
{"answer": "公司前身是成立于1949年的原中国人民保险公司、养老保险（企业年金），请放心，经国务院同意。2003年、中国人寿保险（海外）股份有限公司，原中国人寿保险公司进行重组改制、资产管理，变更为中国人寿保险（集团）公司、财产险、国寿投资控股有限公司以及保险职业学院等多家公司和机构、证券公司等其他金融和非金融机构、中国人寿养老保险股份有限公司。集团公司下设中国人寿保险股份有限公司、中国保险监督管理委员会批准、中国人寿财产保险股份有限公司，　中国人寿保险（集团）公司属国有大型金融保险企业、中国人寿资产管理有限公司，1999年更名为中国人寿保险公司，并通过资本运作参股了多家银行。　这公司是非常可靠的您好、海外业务等多个领域，1996年分设为中保人寿保险有限公司，业务范围全面涵盖寿险、另类投资，总部设在北京", "question": "中国人寿保险股份有限公司可靠吗", "number": 1007}
{"answer": "com/p/4206744430" target="_blank">http://tieba，购买适合个人的商业健康医疗保险：", "question": "商业医疗保险哪种好，个人买商业医疗保险买哪种好", "number": 1008}
{"answer": "有犹豫期注意他们是否拖延时间人保公司不是骗子是销售人保银保的 业务人员有问题建议买保险不要在 银行买", "question": "中国人寿保险是不是骗子", "number": 1009}
{"answer": "　　太平洋保险险种齐全，全国联网服务，服务快捷，工作人员态度好，是一家不错的保险公司。　　中国太平洋保险（集团）股份有限公司（简称“中国太平洋保险”）是在1991年5月13日成立的中国太平洋保险公司的基础上组建而成的保险集团公司，总部设在上海。公司旗下拥有寿险、产险、资产管理、养老保险和在线服务等专业子公司，建立了覆盖全国的营销网络和多元化服务平台，为全国近9000万客户提供全方位风险保障解决方案、投资理财和资产管理服务。", "question": "太平洋保险好不好", "number": 1010}
{"answer": "是否发生风险，都红利分配. 4．20年满期后。专门针对意外伤害风险的保障，涵盖了因意外事故导致的身故。 1、残疾。 3、年龄18到55周岁都可以参加 2．获得的意外保障具体如下、烧伤等风险、存15年保20年： 航空意外保障高达60万元 乘坐或驾驶水路交通工具保障高达40万元 一般意外保障高达20万元 3．另外，在您参加本专案的20年里，都领取满期祝贺金太平洋公司的一个两全意外分红险《吉利宝》", "question": "请问有必要参加太平洋保险公司的吉利宝计划吗？", "number": 1011}
{"answer": "今天存的怎么2018到期不是2年吗", "question": "正德龙盈年金保险可靠吗", "number": 1012}
{"answer": "如果真有那么好还用去拼命推销吗，以防日后无穷无尽的骚扰。保护好个人信息，记住一条，天上不会掉馅饼不要相信这些不靠谱的事", "question": "太平洋保险公司现今有一种活动说是每月交150交十年，保你到70岁的吗？ 电话显示是02195500 有这一回事吗？", "number": 1013}
{"answer": "不可能的。会损失惨重，恨死保险公司", "question": "我在太平洋买了一个多月的保险想退保能退百分之几？", "number": 1014}
{"answer": "投诉当地的保监局就可以了。电话可以在保监会的网站上查到。", "question": "太平洋保险老是给我打电话", "number": 1015}
{"answer": "当初选择购买这份保险的时候，不知道是什么原因呢，看看是不是能够帮到您，建议您加我，肯定是觉得这份保险能帮到您的？如果是觉得产品不好，不适合，我们一起分析您这份保险合同。现在选择退保", "question": "太平洋保险 交了一年的 不想交了 没有退保 今天看见扣了钱 那钱还能追", "number": 1016}
{"answer": "可以退，但是不能全部退好，要扣掉很多钱，我之前就是在太平洋公司上班的，建议你以后买保险一定要考虑清楚，你买了后一定要一直买下去，不要中途不交的，这些对你非常不利！如果你不能保证每年都能交的，我建议你还是不要买保险，保险确实是可以帮人，总是你买保险一定要持之以恒才行！", "question": "关于太平洋保险每人每年交2200元，请问现在想退出不交了，以前所交的能退还吗", "number": 1017}
{"answer": "都弄不明白就买了该保险，只剩后悔了。找个高人指点一下吧。光听业务员的忽悠不可能不掉进陷阱中，所有的保险合同都需要仔细研读的。等20年后黄花菜都凉了", "question": "我在太平洋保险公司买了小康之家.岁岁登高终身寿险。据说交够20年保费后本金、分红都可以支出来、是真的吗", "number": 1018}
{"answer": "如果退保就按此退，还会退你红利的现金价值保险合同中有一份现金价值表，如果有分红，对应每一个保单年度所对应的现金价值", "question": "请问交了一年太平洋保险，要退保能退多少", "number": 1019}
{"answer": "太平洋保险退保 保期没满一年只能退还保单现金价值。  在长期寿险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。  投保人带上保单，身份证，银行卡，到保险公司有客服中心办理退保。  正常退保:超过犹豫期的退保视为正常退保。正常退保一般要求投保人提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。", "question": "太平洋保险退保 保期没满一年能退多少", "number": 1020}
{"answer": "//tieba，可以将这些定期寿险，成年人买保险：", "question": "个人买商业保险买哪种最好", "number": 1021}
{"answer": "看合同，如果是分红险，翻几页，会看见有一个叫现金价值的地方，看一下第几年，多少钱，那就是退保能拿到手的钱。另外要是满一周年了，再加上一年期的分红。如果是纯保障型保险，是没有现金价格的，也就是没有退保金。如果是万能型保险，可以看收益结算表，每月公布一次，一般情况下，第一年退保，能拿到保费的近50%。", "question": "我买了太平洋保险一年了我要退保按百分之多少退", "number": 1022}
{"answer": "中国人寿保险公司是中国人寿保险（集团）公司的前身。中国人寿保险（集团）公司属国有大型金融保险企业，总部设在北京。公司前身是成立于1949年的原中国人民保险公司，1996年分设为中保人寿保险有限公司，1999年更名为中国人寿保险公司。2003  年，经国务院同意、中国保险监督管理委员会批准，原中国人寿保险公司进行重组改制，变更为中国人寿保险（集团）公司中国人寿保险（集团）公司属国家大型金融保险企业，公司及其子公司构成我国最大的国有金融保险集团。业务涵盖财产险、寿险、养老险、资产管理、海外业务、电子商务等多领域。服务电话：95519", "question": "中国人寿保险公司和中国人寿保险(集团)公司的区别", "number": 1023}
{"answer": "就是强制储蓄。作为资产配置必备就是有保险功能的理财产品。这个也是对人而言，做为家庭财产的最后底线、离婚—不分，先说不好的主要有两点1。优势，长期分红可以实现永续的现金流，靠谱，一般投资比较稳妥不会选择激进的投资方式、保险作为长期储蓄、保险有欠债—不还，我比较倾向于保险的资产安全和养老储蓄功能，所以收益比较低。2，资金安全，长期储蓄、诉讼—不给等功能，10年内退保都会有一定损失、赋税—不交。2，有些可能拿不回本金，也能有经济上的长期支持，国内一般年收益4%左右、保险主要是保障功能。资金使用不灵活，香港一般是6%左右，一般保险产品有劣势和优势。我列举一下：1，保证就算家庭出现重大危疾", "question": "现在,中国人寿保险公司的保险理财是怎么回事", "number": 1024}
{"answer": "你买这份保险的时候，一定要弄清楚合同上的条款，不要全部相信代理人的话。保险合同不会骗人，但是代理人会", "question": "中国人寿保险可靠吗？好多人说保险都是骗人的，到底是不是真的", "number": 1025}
{"answer": "这样他们都会去销售这样的产品，要根据自己的收入情况定保费，保障要全面，都不能少，意外，明年业务员就可能消失不在了，平安的业务员很不专业，意外医疗，千万不要去想在保险里找钱，年保费缴纳在3000-4000足以，多了会影响你的生活品质，疾病住院医疗，关键是你遇见的业务员是不是你认识的人，不然很有可能是你今年买了保险，第二。买保险要记住:以个人意见，建议找寿险公司工作5年以上的人做计划。第三，不要听业务员说多少就是多少，因为往往一个保险公司在一个特定时间会以某种产品为主打产品。(我个人觉得:第一，月收入在5000左右的人员平安不是骗人的，重疾，保险公司分红一般也是与银行持平或者略高点。第四，保障为主", "question": "人寿保险是不是骗人的。", "number": 1026}
{"answer": "没听过 请选择大保险公司", "question": "正得龙盈年金保险可靠吗", "number": 1027}
{"answer": "了犹豫期。就当给自己存一笔钱了，不论是啥退保。建议别退了，都会让你损失相当一部分保费", "question": "中国太平洋保险吉利宝", "number": 1028}
{"answer": "我也遇到这种情况 ，都不记得给我打了多少个，经不起纠缠 就给了身份证号码跟银行卡号、因为卡上没钱，还打了好几个电话想说服我买。后来烦不起就把电话挂了。不知道以后还会不会打电话来，有点担心个人信息安全。", "question": "关于太平洋保险的吉祥宝C的疑问？", "number": 1029}
{"answer": "保障类型的。打开保单合同，就是退保金都在合同中。肯定会有损失，现金价值。所以，写明的。详询自己的代理人，对应年份的数据，找寻现金价值表格，而且比例很大，就是当年的退保金该产品据我所知是传统险", "question": "买了一年的金佑人生太平洋保险,第二年不想交了能退保吗?大概损失多少", "number": 1030}
{"answer": "因此要向违约的投保人收取手续费您好，要投资出去，以使收支相抵，有一定的额外费用支出，解除双方由合同确定的法律关系.投资折价　　保险公司收取保险费后.保障扣除　　保险合同生效到退保前如果发生保险合同约定的保险事故，低风险的投保人/。　3，也就是说在退保前保险公司已经提供了一段时间的风险保障、提供的风险管理和理财服务;被保险人退出时。同样.佣金成本　　一般而言，保险人同意，一旦投保人中途退保。而任何投资都有一个预先根据险种和保费收入预设的投资期。这些保费需要在退保时从退保金中扣除.总体风险　　一般而言，当低风险的投保人/。　2.其他因素　　有时保险公司为了遏制退保，保险公司至少有8个因素需要从解约的投保人那里收取退保费以弥补由于客户退保所可能给保险公司带来的损失，保险公司是要承担赔偿或给付保险金责任的，保险公司已向投保人支付的红利.利率调整　　保险公司收取的保费除了一部分按监管部门的规定进行投资外，还是退保金的支付过程，经投保人向被保险人申请，剩下的投保人/，还要通过收取退保费向违约的投保人收取一定的罚金，保险公司都会花费一定的人力物力，投资期的长短对应着期望收益的大小。此外。保险公司提前把这笔钱从资本市场或货币市场拿回支付给客户所造成的投资市场上的折价也需要退保的客户来承担，保险公司曾经因保险事故的发生或其他条件的达成支付过保险金，而保险公司在佣金上的损失是要由违约的投保人承担的;被保险人的总体风险水平会升高，要进行与负债相匹配的投资管理。如果投保人退保就相当于储户提前提取在银行里的定期存款，银行只能按活期利率计息，所以保险公司要向毁约的投保人收取一些费用，保险公司在投保人购买保单的第一年或最初几年向代理人支付全部或绝大部分的佣金。　7。　6：退保是指在保险合同没有完全履行时，保险人按照《中华人民共和国保险法》及合同的约定退还保险单的现金价值，已经支付出去的佣金将无法收回。　4，还有很大一部分存在银行.手续费用　　无论签约过程。1。　8，因此需要投保人的保费对价。从精算学的角度，在一些险种中已付金额也影响退保费的多寡.已付金额　　有些保单在退保时;被保险人更容易退保，意味着保险公司可能面临着收不抵支的风险。　5，保险公司也就不能按照原来的预定利率向退保的客户支付退保金了，损失不少。头几年现金价值不高、低息保单抵押贷款等等也是保险公司收取退保费的因素", "question": "去年买了一份太平洋保险，现在想退保，请问损失多少", "number": 1031}
{"answer": "现金价值，买保险的时候一定要了解清楚，买了退不划算", "question": "太平洋保险交了两年,一年三千,不想交了能退多少钱?", "number": 1032}
{"answer": "不要听无知的人瞎吹耳边风。请问保险怎么骗人了？虽然我不是太平洋公司的，但也为同行说句话。保险钱交旦礌测啡爻独诧扫超激了，保障的是你，骗谁了？你现在就问问那个说保险骗你的那个亲戚朋友，如果你现在生重大疾病了，要问他借5万看病，他借不借？如果不借，你以后离这种小人远一点。如果他肯借，请他现在写个字据下来，免得到时候耍赖。", "question": "请问我交的太平洋保险的保险，我交了一年了3500元听说里面有很多骗局，我往后不想交了，请问还能退吗", "number": 1033}
{"answer": "保险在未来3-5年一定会成为热门行业，业务员的待遇也会大大提高，可以尝试一下。锻炼自己", "question": "老实，内向，没工作，有个太平洋保险公司总是给我打电话让我去做销售，我该去吗？", "number": 1034}
{"answer": "上面有个现金价值你看一下你的保险合同，退保只退对应年的现金价值，对应每年的现金价值，他应该有个表", "question": "在太平洋保险公司交了一年的保险金4300百元,想退保,能退回多少钱?", "number": 1035}
{"answer": "你的保单上应该有  每一年的现金价值", "question": "我买了太平洋保险，现在想要退保，能够退多少？", "number": 1036}
{"answer": "要看这份保单是怎么办的，涉及的方面太多，可以100%退费，可以退现金价值（或退还扣除手续费后的保费），亦或是协商退费金额。", "question": "太平洋人身意外保险我想退保按百分之几退款", "number": 1037}
{"answer": "　　太平洋保险公司退保一般一周之内打到卡上。　　退保是指在保险合同没有完全履行时，经投保人向被保险人申请，保险人同意，解除双方由合同确定的法律关系，保险人按照《中华人民共和国保险法》及合同的约定退还保险单的现金价值。　　退保可分为犹豫期退保、正常退保。部分保险公司为了解决争议提供了协议退保的方式。　　犹豫期退保：　　犹豫期退保指投保人在合同约定的犹豫期内的退保。一般保险公司规定投保人收到保单后十天为犹豫期。通常保险公司会扣除工本费后退还全部保费。　　正常退保：　　超过犹豫期的退保视为正常退保。通常领取过保险金的保单，不得申请退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。　　在长期寿险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。", "question": "太平洋保险公司退保要多久钱能打到卡上", "number": 1038}
{"answer": "健康险等保障型险种，优先完善意外险://hi，只要是适合自己的保险就是好的，然后选择适当的养老险。您可以看看商业险投保攻略（）://hi。希望我的回答对您有帮助、理财险作为适当的补充，包含了一些产品推荐。个人商业保险的最佳投保策略是.baidu.baidu！没有什么统一的规定您好", "question": "我想买商业保险补充一下社保，买商业保险买哪种好？", "number": 1039}
{"answer": " 做保险是挺不容易的你首先确认一下是不是中国人寿公司. 中国人寿是国内唯一国家控股的寿险公司. 如果你培训之后开始卖保险了. 保险产品是国家保监会批准或备案的.是世界500强企业. 保险监管很严的,市场一直几乎是半壁江山.08年位居159位,那骗不骗人就要看你的职业道德了. 但现在什么容易啊.做销售都难", "question": "中国人寿保险是骗人的吗？", "number": 1040}
{"answer": "至少为基本保额的30％，收益递增，也可以尽早享受到保险收益：我妈在工商银行想去存款，住院医疗费用最高可以报销实际支出费用的70%或90%！请问我妈是不是上当了：攒小钱，最高可获得三倍基本保额×交费年度数。每年还可以得到分红，择校费越来越高，一个孩子的教育费至少在13万左右。基于此，变大钱，都必须同时对理财者人身风险进行充分的估量和保障网友咨询，大学扩招使得费用激增，存1万块钱：在合同有效期内，增额红利方式指的是增加基本保额。同时，不仅可以帮助解决各种生活问题，不仅能够应对升息，而“稳健”是前提；同时还可以选择附加太平安顺住院医疗保险Ｂ款？还是里面有什么说头，最少1万的，类似于一种复利计息方式，增额部分也参加以后各年度的红利计算，任何一种理财规划：每三年可以领取一笔资金，一路相伴，并适当考虑预期浮动收益，让自己拥有更尊贵的身价保障。子女教育问题是家庭理财的最核心问题之一，从上幼儿园到大学毕业，更能让收益递增，但每年都往里存，早早得利，享有一份交通意外特定保障， 普通家庭不堪重负：百年大计，连续交费10年，到10年以后可以收益17万左右， 其优势有，风险观念不可或缺；双重分红。现在，让小钱变大钱；三倍保障，并且随着分红的累加逐步递增，水涨船高，就可以安享15年的稳定收益和高额保障！办完以后是中国人寿保险的单子：本产品的年度红利分配方式为增额红利方式。专家建议？保险专家解答；三年一领取，太平人寿倾情推出家庭理财新宠“太平盈盛B”，实现专项长期理财的梦想：只需将平时零散的钱积攒起来：回复一，让家庭更有保障，这种理财目标决定了家庭应选择一种中长期的理财规划。据国家统计局某调查队开展的教育状况调查显示，教育为本。他说办这个业务合适，结果银行大堂经理给我妈推荐个利息高的存款方法。它可以作为礼物送给孩子", "question": "保险理财是怎么回事？", "number": 1041}
{"answer": "一般不建议退保，如果急需用钱的话，可用保单贷款，我们生命人寿也可以保单贷款", "question": "太平洋保险交了一年四千多,第二年不想交了,能退多少钱呢", "number": 1042}
{"answer": "我们公司也有2年期的", "question": "邮政正德龙盈保险两年就能拿回来吗，可是保单上面写的是十年啊！营业员说两年就就能拿回来啊！是不是真的", "number": 1043}
{"answer": "三度烧伤！是一个全方位的意外保险，是一个挺不错的一款意外保险，保障到70周岁，保障期满退还110%保费，最高保障300万，保障1-10级281项伤残是可靠的", "question": "太平洋保险吉祥宝b 这个活动可靠吗 到底怎么个情况", "number": 1044}
{"answer": "保险退保损失很大。不仅损失利息。为什么要退保。险种好吗？好的话不要退了能退保，本金也有可能损失", "question": "我买了五年的那种太平洋保险，每年交六千块，总共交了两年，现在不想保了能退保吗", "number": 1045}
{"answer": "那么大的公司，理赔的钱一天都不止你那点保费，有必要骗你吗", "question": "中国人寿保险，是不是真实的人寿保险，不会是骗局吧", "number": 1046}
{"answer": "最好打个95500到公司说明你不想参保正常来讲：3个月后卡里没钱，这样对你更有保障，保险公司就不会再扣除的", "question": "太平洋保险公司吉利宝", "number": 1047}
{"answer": "免费送的吧，保险", "question": "今天太平洋保险公司给我保险，是不是真的？我没有去办，是它打电话过来就说我得了保险的！", "number": 1048}
{"answer": "如果你觉得此险不好，估计能退回几百元就不错了，退也可以，交费在20年以上，只是现在保险的作用还没发挥出来，但是我也建议你最好是不退，有保险还是比没保险好，但损失不小我估计你的是分红险，你觉得没用是吧", "question": "我买太平洋保险一年三千 已经交了两年了可是现在想退，大伙给出出主意吧", "number": 1049}
{"answer": "你的保单上应该有  每一年的现金价值", "question": "我买了太平洋保险，现在想要退保，能够退多少？", "number": 1050}
{"answer": "不可能的。会损失惨重，恨死保险公司", "question": "我在太平洋买了一个多月的保险想退保能退百分之几？", "number": 1051}
{"answer": "首年退保约只有本金的30%，合同的现金价值表有明细参考数据！购买10天内可以申请全额退保！业务员根据中国保险法规定，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，不然属于违规误导客户的现象，要被其公司解除代理合同的！退保：投保人携带身份证、保单、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可！", "question": "请问我与了一年太平洋公司人寿保险交了1800多元，我想退保，能退回多少钱？", "number": 1052}
{"answer": "你可以看看你的保单嘛~上面应该很清楚写了在什么时候希望退保能退多少~或者去咨询你的理财顾问。他需要对你负责的~~", "question": "在太平洋买的保险一个多月了想退保能退百分之几？？？？", "number": 1053}
{"answer": "一共99得担你好几万的风险吧？？ 所以退不了多少", "question": "太平洋人身意外保险99退保一份可以退多少钱", "number": 1054}
{"answer": "拥有分保险是好事，当有代理人向你推销保险的时候要看他的从业资格证书和展业证，但是交三年那个讲法从这个红利演示表我硬是没看出来，你这份保障计划倒是不错，保险本身是一种人生规划，多和那个经理沟通，叫他带合同你自己好好看看你好，不过最好先看条款，骗人的是只为低素质的代理人，不是骗人的", "question": "中国人寿保险金账户是骗人的吗？", "number": 1055}
{"answer": "希望我的回答对你有所帮助，以及意外伤害门诊的保障，主要就是关注意外和重大疾病这一块，根据你的预算差不多有10W的重大疾病保障和20W意外保障，但是意外门诊都是可以报销的。然后综合医疗险的话必须是住院才能报销的，门诊是不报销的首先我觉得你现在这年龄目前应该购买的产品和你自己所想的是比较相符的", "question": "26岁想买一份商业保险作为补充？买哪种好呢，请帮忙", "number": 1056}
{"answer": "　　保险理财是通过保险进行理财，是指通过购买保险防范和避免因疾病或灾难带来的财务困难，对资金进行合理安排和规划，同时可以使资产获得理想的保值和增值，而不是发横财。　　银行理财产品，按照标准的解释，应该是商业银行在对潜在目标客户群分析研究的基础上，针对特定目标客户群开发设计并销售的资金投资和管理计划。在理财产品这种投资方式中，银行只是接受客户的授权管理资金，投资收益与风险由客户或客户与银行按照约定方式双方承担。　　银监会出台的《商业银行个人理财业务管理暂行办法》对于"个人理财业务"的界定是，"商业银行为个人客户提供的财务分析、财务规划、投资顾问、资产管理等专业化服务活动"。商业银行个人理财业务按照管理运作方式的不同，分为理财顾问服务和综合理财服务。我们一般所说的"银行理财产品"，其实是指其中的综合理财服务。　　银行理财与保险理财经营主体不同。银行理财产品是银行经营的业务，保险产品是保险公司经营的业务。　　银行理财与保险理财作用不同。银行理财产品的主要作用是追求资金安全和一定收益，与保险产品相比，二者在预防风险、存取方式和所有权等方面存在区别。在预防风险方面，保险产品和银行理财产品，都可以为将来的风险做准备，但用银行储蓄来应付未来的风险，是一种自助行为，而保险则能把风险转移给保险公司，是一种互助行为。　　在存取方式上，银行储蓄存取自由，提前支取按活期利率计息，本金无损失，而保险产品没有存取和利息概念，能否获得保险金是不确定的，保险金只有在保障期满或保险事故发生时才能拿到，如提前退保将承担一定的损失。无论是保险产品或银行理财产品，都受到大的经济金融环境的影响，都存在不确定的风险因素，因此不能简单地将保险产品和银行理财产品进行比较。", "question": "银行理财与保险理财有什么区别？", "number": 1057}
{"answer": "这个问题很有代表性。投保寿险后短期内退保，可以退回部分保险费，但不是全部，会有一部分扣除，具体扣除金额因产品不同有较大差异。原因如下：寿险产品和其他商品一样，在销售环节会产生一定费用，如保险一旦成交，保险公司便会向销售人员支付一定销售费用，这些成本会在客户缴纳的保险费中扣除。根据法律规定和合同约定，寿险保单退保时按现金价值办理，大体可以理解为“客户交纳的保险费减去保单初始费用、保障成本，加上保单的投资收益”，如果客户购买保险后较短时间内就办理退保，保单的投资收益无法弥补初始成本和保障成本，就会导致客户无法全额退回所交的保险费。许多客户对此很不理解，也是导致寿险合同纠纷的主要原因。因此，保险公司的代理人应重点向客户说明这一点，引导客户理性选择保险产品、缴费金额和缴费期限，做到“谨慎投保”，避免短期变故导致经济损失。", "question": "保险交了一年，第二年没有钱交了，钱可以退回来么？", "number": 1058}
{"answer": "风险观念不可或缺：只需将平时零散的钱积攒起来：我妈在工商银行想去存款，让自己拥有更尊贵的身价保障，一个孩子的教育费至少在13万左右。据国家统计局某调查队开展的教育状况调查显示。专家建议，就可以安享15年的稳定收益和高额保障，结果银行大堂经理给我妈推荐个利息高的存款方法，但每年都往里存，至少为基本保额的30％，不仅能够应对升息，到10年以后可以收益17万左右。他说办这个业务合适，也可以尽早享受到保险收益，并适当考虑预期浮动收益：百年大计，享有一份交通意外特定保障，更能让收益递增，并且随着分红的累加逐步递增，增额红利方式指的是增加基本保额。现在，从上幼儿园到大学毕业，存1万块钱，最少1万的， 其优势有。它可以作为礼物送给孩子；双重分红，连续交费10年，实现专项长期理财的梦想：本产品的年度红利分配方式为增额红利方式，让家庭更有保障。每年还可以得到分红，增额部分也参加以后各年度的红利计算，一路相伴！办完以后是中国人寿保险的单子，早早得利：每三年可以领取一笔资金！请问我妈是不是上当了。子女教育问题是家庭理财的最核心问题之一，择校费越来越高，任何一种理财规划。同时，不仅可以帮助解决各种生活问题，变大钱，让小钱变大钱？还是里面有什么说头；同时还可以选择附加太平安顺住院医疗保险Ｂ款？保险专家解答。基于此：回复一，水涨船高，而“稳健”是前提，教育为本，太平人寿倾情推出家庭理财新宠“太平盈盛B”；三倍保障，大学扩招使得费用激增， 普通家庭不堪重负，这种理财目标决定了家庭应选择一种中长期的理财规划，都必须同时对理财者人身风险进行充分的估量和保障：在合同有效期内，最高可获得三倍基本保额×交费年度数：攒小钱；三年一领取，收益递增，类似于一种复利计息方式，住院医疗费用最高可以报销实际支出费用的70%或90%网友咨询", "question": "保险理财是怎么回事？", "number": 1059}
{"answer": "您好！建议您买保险首先是要把家庭大人先买意外险和重大疾病险先买,再来帮小孩买大病险和意外医疗和教育险", "question": "今天太平洋保险打电话给我让我参加一个叫吉祥宝b的保险活动，我没参加过保险，不知道好不好？有懂的好人", "number": 1060}
{"answer": "岁岁登高分红险吧。不过还会加上两年的分红。祝你平安幸福，看合约书上的现金价值一栏，第二年上的数字是退保时领取的价值", "question": "太平洋保险交了两年费现在不想交了可以退多少钱", "number": 1061}
{"answer": "您好,吉利C是我司的一款电销产品.保障内容不仅涵盖一般意外事畅川扳沸殖度帮砂爆棘故，更添加了对六种重大自然灾害的意外风险的防护，提供三倍的高额保障，意外防护更加全面。1、大灾高保障，防护再升级  “吉利宝C”产品，添加了对六种重大自然灾害的意外风险的防护，提供三倍的高额保障，意外防护更加全面。  2、意外覆盖广，出行更无忧  “吉利宝C”是一款专门针对意外伤害风险的保障计划，保险责任涵盖了因意外事故导致的身故、残疾、烧伤等风险，其中，对于乘坐水陆公共交通工具和自驾出行过程中可能发生的事故，提供两倍的高额保障；对于乘坐民航班机和遭受重大自然灾害，提供三倍的高额保障。“吉利宝C”可充分满足对意外风险的防范需求，为您和您家人的幸福生活增添更多保障。  3、还本百分百，收益固定有  与传统的消费型保险不同，“吉利宝C”属于还本型意外保障计划，本公司将在合同到期时依条款给付一笔相当于全部所交保费110% 数额的保险金，为您未来的生活提供更多的财务保障。  保险产品没有好与不好,只要适合自己的需求就是好产品.", "question": "太平洋保险的 吉利宝C 怎么样？", "number": 1062}
{"answer": "这个现象很正常，多家保险公司都是先给一些陌生客户打电话送一些意外之类的保险，然后过一段时间还会给你打电话想你推荐其他的保险产品的", "question": "太平洋保险打电话我，问我名字和生日。然后说公司免费赠送什么保险。是真的吗？今天给我发信息。我都没答", "number": 1063}
{"answer": "2000不到吧，你合同上写了的现金价值（退保），建议一般不退保，主要看合同，有兴趣私聊qq", "question": "太平洋保险每年3000，交了两年，现在退保能退多少？", "number": 1064}
{"answer": "平安保险寿险退保费用可以查看保单合同内当年保单价值表。在长期寿险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。投保人带上保单，身份证，银行卡，到保险公司有客服中心办理退保。可以打客服电话咨询离你最近的客服中心网点。正常退保：超过犹豫期的退保视为正常退保。正常退保一般要求投保人提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额", "question": "我买的平安保险一年三千块交了两年后想退保能退多少钱？", "number": 1065}
{"answer": "想退保其实也简单保险的功能是保障。但是当初不知道你为什么会买，华彩人生万能险有现金价值也有分红，带上本人的身份证和银行卡到营业厅去退就行了", "question": "2007年在中国太平洋保险公司买的华彩人生万能险，每年6000元，已经交了5年了，现在不想交了，想退保。", "number": 1066}
{"answer": "现在退只能退现金价值，最好不要退。", "question": "想退保太平洋保险五年的一年2800不到一年退了损失多少意外分红险", "number": 1067}
{"answer": "为什么退？金佑人生这个条款保障全、保费不高、已经投保最好别退、退保的话损失会很大", "question": "我买了太平洋保险的金佑人生，已经两年了，现在要退，怎么退？", "number": 1068}
{"answer": "什么保险。", "question": "我买了太平洋保险，2012年开始到2022十年，每年交3000块，交了两年，我想退保、好退吗？能退", "number": 1069}
{"answer": "希望我的回答对您有帮助.baidu.baidu、健康险等保障型险种，选择保险的范围还是很大的！不知道您之前有没有买过其他保险呢，方便您更多的了解保险！如果您还有其他的问题可以继续和我联系://hi.com/ulbttivxcedorsr/item/14d8f1f832ca5a76932af21d），这里建议您根据您的具体的保险需求选择就好.com/ulbttivxcedorsr/item/14d8f1f832ca5a76932af21d" target="_blank">http，个人商业保险的最佳投保策略是？如果买过的话建议您在已有的保险基础上补充适合您的保险。您可以看看商业险的投保攻略（", "question": "26岁想买商业保险不知道买什么样的好，求推荐一份好的，谢谢！", "number": 1070}
{"answer": "务员有可能骗你，当然，首先要看你自己是个什么样的人，某的保险公司会让业务员误导你，但是保险绝对不会骗你", "question": "中国人寿保险是骗局吗", "number": 1071}
{"answer": "建议不要退，可以保单贷款，如果要退只能退现金价值，会有损失的", "question": "太平洋保险买了两年了 一共1万多了 不想买了 不知道能退多少钱", "number": 1072}
{"answer": "这个是这样的，保险合同上面都有的，退保只能拿回现金价值，合同是需要双方维护的，中途退保属于违缉鼎光刮叱钙癸水含惊约，这个是法律允许的", "question": "我交保险交了一年因没有钱第二年不交了保险费扣了我一多半我该怎么办", "number": 1073}
{"answer": "理财类保险基本包括三种：分红险、万能险、投连险分红保险具有保障和投资双重功能。传统产品都有一个固定的预定利率，风险保障基本是固定不变的。分红保险除具有基本保障功能外，每年还可以根据分红保险业务的经营情况，决定红利分配，这是分红险的最大特点。但分红险要注意的问题是红利分配并不是可以保证的，如果销售人员告诉你一定比存银行“划算”，那就要小心点了。因为分红多少要与保险公司经营业绩相关，年头儿好分红多，能跑赢定存；年头儿差分红少，分红收益未必高过定存利息。2、万能险，一个人买了万能险，其中的保费拆成了3部分：一部分是保障成本，一部分是保险公司的管理费用，还有一部分是保险公司替你理财的资金，然后保险公司说：如果你急用钱可以随时取出部分（投保万能险后可根据人生不同阶段的保障需求和财力状况，调整保额、保费及缴费期，确定保障与投资的比例），而且我替你理财可以保证最低收益下限（保本），赚多算你的。通常在投保的最初－年里保险公司扣除万能险手续费的比例较高，实际进入投资账户的资金较少。但随着时间的推移扣除手续费的比例会越来越低，因此万能险需要长期投资才能体现收益性。3、 投连险，如果你买了投连险，你所交的保费也会被拆分成3各部分，前两项与万能无本质区别，只是它更刺激一些，不保本。保险公司按照风险级别高、中、低设置了三类投资账户，作为投保人可以根据资本市场大势来确定自己理财资金放置在哪个账户，然后保险公司来代你理财，收益虽上不封顶，但也下不保底。        最后，提醒一点，既然保险已经买了，如果超过了犹豫期，购买过程中又不存在销售误导情况，那尽量不要随意退保，会有一定损失，得不偿失。       银行理财产品，按照标准的解释，应该是商业银行在对潜在目标客户群分析研究的基础上，针对特定目标客户群开发设计并销售的资金投资和管理计划。在理财产品这种投资方式中，银行只是接受客户的授权管理资金，投资收益与风险由客户或客户与银行按照约定方式双方承担。        这里，关于哪个更划算，只能看你目前的情况，以及你的需求点在哪里", "question": "保险类理财产品和银行有什么区别？哪个更划算？", "number": 1074}
{"answer": "建议可以找到业务员再好好了解一下自己存的保险责任都保什么？尽量不要去退保", "question": "前年买了一份太平洋保险，一年交8000，保病和分红，现在交了两年了，想退能退多少钱呀？", "number": 1075}
{"answer": "如果单纯看收益是比较低的，理财保险不能说是骗人的，单他主要是保险功能，收益高的理财产品是没有保险功能的", "question": "理财保险为什么有人说是骗人的", "number": 1076}
{"answer": "所以收到短信就删掉了，他的特点是。真的出险也是可以获得理赔的，时间短。只是。这仅是营销方法的一种而已。这是很可惜的，应该就能看到更多类似于这种营销方法的案例了，这可能是保险公司送给你的时段意外保障。现在保险公司营销渠道：保费低，很多老百姓并不相信这点，也是他们真正想要的客户，反而在出事后无法提供有效的凭证来获取理赔。如果您有公交卡充值的经验，营销手段颇多也不一定是骗子。而保险公司却能在众多的陌生老百姓中开发出相信他们的。实际上这种保险出险机率相当低，保障高。如果有保单号等", "question": "太平洋保险的打电话来骗我资料投保，什么意思？", "number": 1077}
{"answer": " D类意外伤害。如自意外伤害发生之日起第180日时治疗仍未结束，遭受意外伤害导致身故： （1）身故保险金 被保险人自意外伤害事故发生之日起180日内以该次意外伤害为直接原因导致身故的，但至保险期间届满时被保险人年龄以75周岁为限 保险责任、若被保险人在附加合同有效期内遭受约定的意外伤害导致身故： 1： 身故保险金=基本保险金额×被保险人身故时保险费已支付的期数、残疾或烧伤直接，附加险合同终止，本公司按下列约定给付保险金。如自意外伤害发生之日起第180日时治疗仍未结束。 2，并据此给付残疾保险金、残疾或烧伤，本公司对被保险人身故保险金。 （2）残疾保险金 被保险人自意外伤害事故发生之日起180日内以该次意外伤害为直接原因导致中国保险监督管理委员会《人身保险残疾程度与保险金给付比例表》中所列残疾项目之一的： 满期生存保险金=基本保险金额×保险费已支付的期数，仅按较严重项目给付一项残疾保险金，自己通过机场安全检查时起至抵达目的地走出民航班机的舱门时止、残疾或烧伤，本公司按该类意外伤害所对应的保险金额给付身故保险金：被保险人乘坐经营客运业务的民航班机，并据此给付烧伤保险金、生存给付 若被保险人生存至保险期间届满，本公司给付各项残疾保险金之和。 （3）烧伤保险金 被保险人因意外伤害事故导致Ⅲ度烧伤的，遭受意外伤害导致身故、15年、在任何情况下，本公司按该项身体残疾对应的给付比例乘以该类意外伤害所对应的保险金额给付残疾保险金； C类意外伤害、残疾或烧伤，合同终止，本公司按以下约定给付身故保险金：10年。 3：被保险人遭受上述三类意外伤害以外的其他意外伤害导致身故、残疾或烧伤、季交或月交三种方式供选择 保险期间、附加合同保障的意外伤害包括以下4类，以较高的残疾保险金给付金额为准，按第180日时的身体情况进行鉴定。 被保险人因同一次意外伤害造成两项或两项以上残疾项目的、20年和30年：15年。 不清楚的可以问我，本公司按以下约定给付满期生存保险金； B类意外伤害： 本保障计划由《吉利宝两全保险（分红型）》与《附加吉利宝意外伤害保险》组成，则不再给付后次的残疾保险金，在交通工具内。但不同残疾项目属于同一肢时，有年交、身故保障 若被保险人在保险期间届满前身故、烧伤保险金（无论一项或数项之和）的给付总额累计以保险单所载的对应类别的意外伤害保险金额为限。 被保险人因不同次意外伤害导致同一肢残疾的，则需扣除已给付的残疾保险金，所接受的被保险人的投保年龄范围为18周岁至55周岁；若前次残疾的给付金额较高，按第180日时的身体情况进行鉴定。 2，就任一类意外伤害一次或累计给付的保险金达到该类意外伤害对应的保险金额时，本公司按附加合同所附的《意外伤害事故烧伤保险金给付比例表》中该项烧伤所对应的给付比例乘以该类意外伤害所对应的保险金额给付烧伤保险金：被保险人驾驶或乘坐他人驾驶的非营运机动车，本公司承担下列保险责任：被保险人乘坐水陆公共交通工具，合同终止。 吉利宝两全保险（分红型） 在合同有效期内： A类意外伤害、残疾保险金、20年缴清：18-55周岁 缴费方式，附加险合同终止：若后次残疾的给付金额较高。 附加吉利宝意外伤害保险 1，在车厢内遭受意外伤害导致身故： 投保年龄", "question": "太平洋保险公司的"吉利宝"的具体介绍", "number": 1078}
{"answer": "你好", "question": "我在太平洋保险公司2007年买了6万元华彩人生，今年5月提出了5万元。现在在投入5万元，还要再收取初始费吗", "number": 1079}
{"answer": "看合同现价，就是能退回来的，退保有损失", "question": "买的太平洋保险，买了两年，现在退保，能退多少，一年五千", "number": 1080}
{"answer": "再把个人信息详细资料送给保险公司：XX周年庆。——千万千万不要把联系方式到处贴，XX节日大礼包。，给你一个高薪工作，把你的存款变成保单，挨个给你打电话，请穿正装前来xx地方找xx经理。，过了犹豫期如果你反悔。无底薪无社保无保障有业务要求，提前支取会损失本金，要你去买保险。话术三。去了就知道，名目多花样杂天天翻新，或者直接发短信通知。，利息高有保障，再不买就没有了实际上呢。话术二；话术一。，投保容易退保难：我们看到你的简历。只要你不反对就替你主动扣保费，要你去卖保险：与银行邮局合作真要对你有好处，存款送保险，XX主题活动，这类以赚钱为目的的公司还会成天追着你找着你要你去，XX分享会：通过各种途径到处搜集你的联系方式？替你总结了保险公司的伎俩。去了就知道", "question": "今天接到一个02095500的电话，说是太平洋保险公司的，20周年活动，免费赠送保险，让我提供出生日期及姓名", "number": 1081}
{"answer": "您好！太平洋保险每年6000元，存五年，应该是一份分红理财型产品。每一份保险如果要退保的话，只退保单现金价值，保单合同上有标注。个人建议不要退，如何急用钱，可以通过保单贷款，资金利用，按期还款，保险分红利益不变。合同继续有效，欢迎咨询，竭诚为您服务！", "question": "你好，我买太平洋保险五年。每年6000多。现在想退保，她说退回来1万多", "number": 1082}
{"answer": "只是或许您遇到了骗人的保险代理人，保险产品也不是骗人的。各种保险产品是为不同需要的人特制的。真是您的不幸。只是您遇到的保险代理人不够专业把不适合您的产品推销给了您真是忧国忧民。保险公司不是骗人的", "question": "中国人寿保险业真是一个庞氏骗局吗？ 请专业人士回答", "number": 1083}
{"answer": "不同险种能退的钱不一样，既然当初买了 应该就了解到保险的作用所在。    如果一定要退保的话，只交了三年的保险，能够退出来的钱绝对没有你交进去的多。具体有多少要看你投保的险种一般来说是不建议退保的", "question": "我在平安保险公司买了一份保险每年交六千已经交了两年。四月份就三年。现在想退保，请问能退多少保险金？", "number": 1084}
{"answer": "保障类型的。打开保单合同，就是退保金都在合同中。肯定会有损失，现金价值。所以，写明的。详询自己的代理人，对应年份的数据，找寻现金价值表格，而且比例很大，就是当年的退保金该产品据我所知是传统险", "question": "买了一年的金佑人生太平洋保险,第二年不想交了能退保吗?大概损失多少", "number": 1085}
{"answer": "保险退保损失很大。不仅损失利息。为什么要退保。险种好吗？好的话不要退了能退保，本金也有可能损失", "question": "我买了五年的那种太平洋保险，每年交六千块，总共交了两年，现在不想保了能退保吗", "number": 1086}
{"answer": "你可以看看这个保单有没有保单贷款功能。如果有苦难年可以退，我建议继续交下去，但是退保有损失。如果自己压力不是很大的情况下。如果有的话急用可以拿着这笔钱", "question": "买的平安分红保险十年的,每年交五千，现在交了两年可以退保吗", "number": 1087}
{"answer": "就是存取方便但是利息很少。保险理财产品则不同，会有利息损失：16%。不论是固定收益还是采取浮动利息，死亡保障金和投资账户的现金价值可以一次返还，即一定期限？ 银行理财产品采取的主要是单利，投资账户中的现金价值以年为单位：一是可以灵活支取：如果你的钱在短期内不用到的话就可以买保险公司的理财产品。而且保险还有生命保障和不用扣个人所得税相当不错。 保险理财的资金支取情况分几种。 而保险的理财产品，如在合同有效期内，直到保险期满时，还要扣百分之二十的利息税所以不能抵挡通货澎胀所带来的损失。 三是支取的灵活程度不同，现在五年期定存才。二是不可以随时支取，只返还保单现金价值。如果全部支取，但合同项下的保险金额也同时按照比例相应地减少。 银行理财产品都有固定的期限.5%，大都采取复利计算，在理财期限内，投保人可以要求部分领取投资账户的现金价值。 最后：2，是相对安全的投资项目，要扣除准备金账户的费用损耗，进行利滚利、一定数额的存款会有一个相对固定的收益空间，老年的时候还可以本金一次拿回来养老相当不错的，如果储户因急用需要灵活支取。即在保险期内。我们公司有一款产品一年的固定收益是，会影响保障程度，因为现在很多保险公司的产品保底的利息已达到一年：10%最少啊，会造成较大损失。 银行存钱，银行理财产品都采取单利银行存钱和保险投资理财哪个更划算，如果是短期内可以就要用到的就最好放银行啊", "question": "银行存款与保险投资理财 哪个更值得购买", "number": 1088}
{"answer": "一个专业的代理人可以帮很大忙的，然后根据自己需要找适合的产品，所以现提供信息吧。 保险规划会涉及到个人隐私和家庭的方方面面，最好是找代理人单独谈买保险和买任何其他东西一样，首先明确自己需要什么。代理人需要你的详细信息和深入沟通才能帮你分析你的保险需求", "question": "我今年26岁，想买一份商业保险，请问买什么样的保险比较好", "number": 1089}
{"answer": "鉴于现在的银行利率等。P2P风险高，理财（基金等）、国债等，10%现金备用，比率可以调整，买基金或者银行理财产品，或者不放银行，收益在4-8%，不稳定，定存40%，可以考虑买点股票等家庭理财基本就是配置比例的问题，保险30%。如果你的风险中性或以上，风险小。家庭理财可以考虑4321原则", "question": "保险公司的理财产品到底怎么样？真的跟他说的那样吗？", "number": 1090}
{"answer": "一般情况有个缓交期限，而且你第一年交的费用一分都退不出来，那这个时候的合同就是终止。合同结束的意思。如果过了展缓期限，还是退到第一年等比例的现金比例。但是保险已买，这个时间是合同有效的，想想办法续保吧，如果是这样你退保了，是中止状态，说明你是一个有保险意识的人，还是没有续保看你购买的什么保险公司的什么保险合同", "question": "我想问下保险交一年今年没钱交有什么后果", "number": 1091}
{"answer": "买的什么产品", "question": "我买太平洋保险10年交了5万,现在想领取一部分可以吗?", "number": 1092}
{"answer": "个是太平洋的电话，谢谢，但是您说的免费作保是什么意思，您能具体说下吗麻烦采纳", "question": "刚才什么太平洋保险打电话过来（051295500）说什么免费作保几个月，这真的假的？？", "number": 1093}
{"answer": "如果不是，都要受到一定金额的损失的，60岁以后还能辅助养老功能，其实不错的。那再来看看金佑人生这份保险我认为除了贵一些，如果她老公是太平洋的业务人员，是没办法投诉的，是这样的；但反之，而且任何类型的保险只要不到规定日期前退保，那要看业务员的老公是否也是太平洋的员工您好，其实是没有什么明显缺点的，是可以到保监会投诉的。而且金佑属于分红型的保额递增类产品，我建议您不要退", "question": "保险退保，交了两年，一万五千六，现在退，可以退多少？ 父母买了太平洋保险公司的金佑人生终身寿", "number": 1094}
{"answer": "买保险来平安", "question": "太平洋保险吉利宝到底保什么", "number": 1095}
{"answer": "我妈之前被他们那些人骗！楼主，后来去问了才知道钱是当作存钱，村里不少人都跟着去买……去拿回钱费了不少功夫，把两万块买了不知道是什么险！法克，我妈又瞒着家人自己去买，我妈以为是社保，那些人又不说得很清楚那种，这保险公司真的为了钱什么都能吹，还得等上好几年才能拿回来，那倒不如把钱放银行里拿利息，而且也没有什么利息之类的，就等于帮你保管钱，现在的骗子太多了太平洋保险本来就不是什么好东东", "question": "在肇庆今天接到一个07586986265的电话，说太平洋保险公司的，20周年活动，免费赠送5万元保险，是不是真的", "number": 1096}
{"answer": "退保不划算  您都交了5年了  后期的意外与风险就没有保障了", "question": "我在农业银行办的太平洋保险10年每年交5000，交五年了现在我要退保能退回本金吗？能退回多少？", "number": 1097}
{"answer": "友，前提是你先看清楚保险合同？现在真的很少见有说保险是骗子的了，说出来大家也看看啊，你这是什么问题，你说的民生保险大骗局是什么呢", "question": "民生保险大骗局", "number": 1098}
{"answer": "您好，很高兴能为您服务，不管您是现在退保还是十年后退保，只要没到约定的领取本金时间，退保都是有损失的，所以建议您不要退保，而且您现在已经42岁了，您应该为自己留一份保障，不管您办理的重疾险还是养老险都应该留着，相信您也明白这样一个道理：没有人会说自己不生病或者没有人会说自己永远年轻的。希望您慎重考虑。希望我的回答可以帮到您。", "question": "我现在的平安保险每年交4000元！已经交了三年了！如果十年后退保能拿多少钱！现在42岁", "number": 1099}
{"answer": "合同就是制约双方的，保险合同也不例外，如果您单方违约了，那么您就要承担责任受到一定的损失，如果不是急用钱建议不要轻易退保。", "question": "我在平安保险里面交了两年的保险费，现在想退保可以吗？退多少钱", "number": 1100}
{"answer": "不知你是上的缴费期是多少年的，否则对你的损失太大，其实保险是有一定的保障的，尽量不要退你为什么退呢", "question": "我已经上完了十年的人寿分红保险，现在想退保，具体能得到多少钱", "number": 1101}
{"answer": "估计7，楼主这种应该是交多少年，保多少年然后还本的，肯定是比12000少不少，如果楼主一年不差那6000，具体多少去你保险公司的柜面给的为准，你可以参照第二年的现金价值表就是你能退的钱，中途退保损失不小,8千保险合同上有个现金价值表", "question": "您好，我有个每年交6000的保险交了两年，第三年没交，我现在想退'能退多少钱？这种退保，保险公司有", "number": 1102}
{"answer": "在合同中有现金价值表明细可参考，要被其公司解除代理合同的！业务员根据中国保险法规定，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，不然属于违规误导客户的现象第2年退保只有本金的40%左右", "question": "我2008年买的太平洋的分红保险，十年交，年缴4645元，已交2年，我想问问退保能拿回多少/", "number": 1103}
{"answer": "影响了银行业的创新银行做投资理财都很失败，因为国家有强行规定的，死气沉沉的企业怎么可能有冲击力呢", "question": "哪个银行做投资理财保险这两块做得比较好的?", "number": 1104}
{"answer": "希望我的回答对你有所帮助，以及意外伤害门诊的保障，主要就是关注意外和重大疾病这一块，根据你的预算差不多有10W的重大疾病保障和20W意外保障，但是意外门诊都是可以报销的。然后综合医疗险的话必须是住院才能报销的，门诊是不报销的首先我觉得你现在这年龄目前应该购买的产品和你自己所想的是比较相符的", "question": "26岁想买一份商业保险作为补充？买哪种好呢，请帮忙", "number": 1105}
{"answer": "您好！", "question": "保险公司的理财产品有风险吗？", "number": 1106}
{"answer": "金佑人生是款随年龄增大而增大的保险，又为什么还要去把它找回来呢，只是迟早的问题，再说了退保有损失的，我建议你三思！我是重庆太平洋保险公司的，你既然都已经把这些风险转嫁给了保险公司，无病无灾还可以转换为年金养老。而且健康保障是终身的。人生一辈子都会遇到疾病和意外的风险你好", "question": "太平洋保险金佑人生两年了，想退保，能退多少钱", "number": 1107}
{"answer": "注意点，因为现在的骗子很多都有一个网络改号码软件。就算是，能改成任何的号码来骗人的，也有可能是假的先不说这个号码是不是交通银行的号码", "question": "交通银行信用卡电话02195559给我打电话说是有一份保险，每个月交116块钱，享受什么都保，的保险？真的假的", "number": 1108}
{"answer": "没有这个规定，养老保险只要累计缴费满15年，退休的时候就可以领取退休工资", "question": "你好，我想问一下关于社会养老保险每年交钱的事，也就是说交多交少有", "number": 1109}
{"answer": "您好,吉利C是我司的一款电销产品.保障内容不仅涵盖一般意外事畅川扳沸殖度帮砂爆棘故，更添加了对六种重大自然灾害的意外风险的防护，提供三倍的高额保障，意外防护更加全面。1、大灾高保障，防护再升级  “吉利宝C”产品，添加了对六种重大自然灾害的意外风险的防护，提供三倍的高额保障，意外防护更加全面。  2、意外覆盖广，出行更无忧  “吉利宝C”是一款专门针对意外伤害风险的保障计划，保险责任涵盖了因意外事故导致的身故、残疾、烧伤等风险，其中，对于乘坐水陆公共交通工具和自驾出行过程中可能发生的事故，提供两倍的高额保障；对于乘坐民航班机和遭受重大自然灾害，提供三倍的高额保障。“吉利宝C”可充分满足对意外风险的防范需求，为您和您家人的幸福生活增添更多保障。  3、还本百分百，收益固定有  与传统的消费型保险不同，“吉利宝C”属于还本型意外保障计划，本公司将在合同到期时依条款给付一笔相当于全部所交保费110% 数额的保险金，为您未来的生活提供更多的财务保障。  保险产品没有好与不好,只要适合自己的需求就是好产品.", "question": "太平洋保险的 吉利宝C 怎么样？", "number": 1110}
{"answer": "中途退保是有损失的。您可以取每年的分红和固定生存金。本金暂时是不能取的。", "question": "太平洋理财保险我签订的是10年合同现在5年了可以取出来吗", "number": 1111}
{"answer": "当不予理赔的时候想想看这些客户会说什么样的话，有没有给您误导，保险是不会骗人的，很多人并不了解保险的功能，但是绝对不承认自己没有完全理解保险条款，明明是一般的疾病也要求理赔重大疾病！明明是意外险却偏偏要求理赔重大疾病？他们不明白保险的功能和意义！如果您的代理人是和您沟通过！其实一个有家庭的人如果知道保险的功能和意义的话不购买保险确实是不应该在中国正规注册的任何一家保险公司都不是骗人的！因为不在理赔范围之内，然后经过财务分析而制定的保险规划的话我想应该没有问题的！放心吧，关键是您的代理人是不是很专业，只有解说不清条款的业务人员", "question": "民生保险公司会骗人吗", "number": 1112}
{"answer": "1、3月7日买的，按照历史时间，到19号已经过去12天，虽然已经申请了两次犹豫期退保，但是由于代理人劝阻，导致保险合同并没有在犹豫期内退掉。如果再不去柜台申请退保，就会承担资金损失。2、如果想要退保，而且不想走代理人的方式，就自己拨打95511，查找当地保险公司的柜台，带好身份证银行卡和保险合同，然后办理退保。3、如果过了犹豫期，原因是本可以在犹豫期内退保，而且不会造成损失的，却因为代理人的过失或者阻挠，可以去当地柜台投诉，并提供证明材料，或者找有良知的代理人或经纪人协助。抵制这种无良的人员。4、一般投诉就可以解决问题了。", "question": "平安保险的退保流程？", "number": 1113}
{"answer": "你可以告诉我为什么要退吗，没有保险你的家人怎么办，你直接问现金价值有多少打保险公司电话？父母，提供你的身份证号码可以查到？如果发生风险", "question": "我买的是红福盈两全保险分红型，每年6000元交了两年，现在想退保能退多少钱？", "number": 1114}
{"answer": "保险也是合同，只要是合同就会有规定。如果交不够十年肯定会有损失", "question": "从农业银行买的太平洋保险一年交5000  说的一年反500", "number": 1115}
{"answer": "最好问下你的售后服务人员，险种不同，退的钱肯定也不同。最主要的是，你为什么要退保呢，损失很大的、", "question": "请问大家，平安保险，一年一万，我交了两年了，如果退保，保险公司能退给我多少钱？谢谢大家了，真心的，", "number": 1116}
{"answer": "建议你退保，不知道是什么原因退保呢，但是如果过了犹豫期退保?退保是可以的，你会有损失的", "question": "买的平安分红保险十年的,现在交了两年可以退保吗", "number": 1117}
{"answer": "是真的，打个电话再确认一下更好！", "question": "太平洋保险免费赠送90天的交通意外险是真的吗？", "number": 1118}
{"answer": "你好，不建议退保，有急用可保单代款", "question": "太平洋保险退保程序鸿鑫分红保险，每年交12600，交十年。现在已经交了五年，能拿回多少钱", "number": 1119}
{"answer": "48", "question": "请问投资PICC保险公司的理财产品有风险吗？", "number": 1120}
{"answer": "理财险作为适当的补充！商业保险有很多种！如果您还有其他的问题可以继续和我联系、分红保险等等、健康险等保障型险种.com/ulbttivxcedorsr/item/14d8f1f832ca5a76932af21d" target="_blank">http，然后选择适当的养老险、寿险，对于个人来说.com/ulbttivxcedorsr/item/14d8f1f832ca5a76932af21d）.baidu您好，优先完善意外险、医疗保险！个人商业保险的最佳投保策略是，大致的可以分为意外保险，包含了一些产品推荐://hi.baidu://hi。您可以看看商业险投保攻略（", "question": "商业保险的种类有哪些？我想买一份保险，今年26岁，有社保，买什么样的好？", "number": 1121}
{"answer": "看当地公布的最低缴费标准", "question": "我想问一下如果自己交养老保险的话，按照最低档次交的话大概要交多少钱一年？", "number": 1122}
{"answer": "中途退保您好，只能退回保险单上现金价值表上的现金价值，希望你慎重考虑，损失比较大，一般情况下是不建议退保的", "question": "金佑人生保险交了两年，想退保，能退多少钱啊", "number": 1123}
{"answer": "看你是什么险种，仔细阅读条款", "question": "三万人寿分红保险已十年到期可取回来吗", "number": 1124}
{"answer": "也就是说把你的帐户信息转入到单位帐户，因为单位或是个人都是以个人身份证号码为帐户的，无论你上单位前按哪种档次交费，单位为职工缴纳的社会保险基数是根据工资总额来核定的，都能转入到单位进行申报。上单位前个人交的部分都可转入继续交。按国家规定，因为养老保险待遇是累计计算年限的你好", "question": "关于自己交社会养老保险的问题", "number": 1125}
{"answer": "不同类型的产品退保最后所得也会差很多、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可！第2年退保约只有本金的35%，合同的现金价值表有明细参考数据！退保：投保人携带身份证！业务员根据中国保险法规定，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，不然属于违规误导客户的现象，要被其公司解除代理合同的、保单建议提供产品名称", "question": "我有份分红型的保险 年限是20年的 每年交4700元 现在已交了两年了 现在我想退保 请问我还能退多少钱呢？", "number": 1126}
{"answer": "您可以根据自己的实际情况去选择适合您的产品.com/question/1767507467275028100）://zhidao.com/question/1767507467275028100" target="_blank">http，然后选择适当的养老险、理财险作为适当的补充://zhidao。建议您优先完善意外险.baidu.baidu，建议您最好是把重点放在具体的产品上您好，如果您是买保险的话。为您推荐几款商业保险（", "question": "民生保险可靠吗", "number": 1127}
{"answer": "交通银行推销保险的，不要理会就可以了，有问题可追问！", "question": "今天我接到交通银行02195559的电话，说是信用卡电信保险，不知是不是真的？", "number": 1128}
{"answer": "你好！交的保费多少才能定保额和分红的。保费多利益大。", "question": "太平洋保险一年交5000元的是什么险，有用吗", "number": 1129}
{"answer": "可以。不划算。头几年取是亏本的。", "question": "太平洋保险交5年10年后取能中途取消吗?", "number": 1130}
{"answer": "您好，很高兴能为您服务，不管您是现在退保还是十年后退保，只要没到约定的领取本金时间，退保都是有损失的，所以建议您不要退保，而且您现在已经42岁了，您应该为自己留一份保障，不管您办理的重疾险还是养老险都应该留着，相信您也明白这样一个道理：没有人会说自己不生病或者没有人会说自己永远年轻的。希望您慎重考虑。希望我的回答可以帮到您。", "question": "我现在的平安保险每年交4000元！已经交了三年了！如果十年后退保能拿多少钱！现在42岁", "number": 1131}
{"answer": "是真的.谢谢对太平洋的认可.但这是短期意外险", "question": "太平洋保险赠送10元的意外险是不是真的", "number": 1132}
{"answer": "携带保单合同，身份证，银行卡亲临客户服务中心办理，需要提醒的是，保单有10天犹豫期，犹豫期内可以全额退保，超过犹豫期则按照合同约定的现金价值退保。", "question": "平安保险的退保如何办理，有那些程序？", "number": 1133}
{"answer": "可以将这些定期寿险，如果还想养老的问题，然后再添加一些住院医疗险、医疗健康的风险来考虑，附加必要的重疾项目，到一些专业的咨询通道结合具体的险种对比咨询预约选择，你可以选择一些定期的寿险保障，买保险，这样子就可以了。你可以结合自己的实际情况，建议你首先还是从意外伤害，选择成一些有储蓄分红功能的险种您好", "question": "今年32岁，有社保，想买点商业型的保险，买什么保险好？", "number": 1134}
{"answer": "你好 为什么退保呢", "question": "我买的太平洋鸿鑫人生两全保险，现在10已经交完了，请问退保还有损失吗", "number": 1135}
{"answer": "这个要看你的经济情况。 憨弧封旧莩搅凤些脯氓德众周转易产品,投资期限一个月,收益8.7%,100元起投,投资七天后即可转让.这个收益就很高。", "question": "投资保险理财产品一般分几年交最好", "number": 1136}
{"answer": "好!这个可以在您的保险合同上看.希望能帮到您,在前面有一张是讲现金价值的,一般现金价值就是退保时能退的钱", "question": "我交中国平安保险已两年,共8000块钱,如果我想退保能退多少钱,", "number": 1137}
{"answer": "看保险责任", "question": "02年交2万人寿分红保险。07年到期本息多少", "number": 1138}
{"answer": "职工个人按本人上年度月平均工资收入的8%缴纳，全部由自己负担以当地上年月工资基数；城镇个体工商户，灵活就业人员七千元左右，按20%的比例缴纳基本养老保险费，假如是三千元来计算，就只是养老保险职工一年三千元左右、灵活就业人员和国有企业下岗职工以个人身份参加基本养老保险的，以所在省上年度社会平均工资为缴费基数", "question": "你好！我想问一下养老保险一年要交多少钱", "number": 1139}
{"answer": "个要看你个人账户累计储存额，现在无法计算，具体咨询当地社保局，缴费年限以及退休那年社平工资等", "question": "亲们我想问一下养老保险按照最低的档次交的话退休以后一个月可以拿多少退休金。。。", "number": 1140}
{"answer": "1，可以在存档案的人才中心办理灵活就业人员社保，或者在户籍地办理居民养老医疗保险，但这两种社保都不缴纳生育保险，生小孩的费用只能用医保报销2，如果挂靠在公司是能缴纳五险，最好就由单位缴纳，在生小孩的时候如果生育保险缴纳满1年，可以用生育险报销相关的费用 3，相对如果挂靠公司，费用都由自己支付肯定 会比前两种要高，生育保险如果男方有，也可以用男方的报销部分", "question": "关于自己交养老保险 医疗保险的问题", "number": 1141}
{"answer": "你说的太少了，分红都是根据保险公司盈利状况进行的，所以是不确定的", "question": "分红型平安保险我每年交4700元交20年", "number": 1142}
{"answer": "是保的什么险？你今年多大，这都是你要考虑的因素，年纪在四、五十岁，如果是大病，或是意外什么的就交呗。交几年了？如果交好几年了，你要是不交了，你会亏很多，如果只交了一两年，你现在不交了，也只能拿回一部分的钱，这就要看你自己了。年轻的话，就可以任性嘛，每年用那2000元买定投基穿耽扁甘壮仿憋湿铂溅金也是很好的选择。", "question": "我现在有一份20年期的期交保险，每年交2000元，20年到期后才能连本带利拿出来，我现在想退保怎么办？", "number": 1143}
{"answer": "所谓保险就是用来抵卸风险的，可以说保险就是保死的，告诫他人小心保险有炸，不死任何时候取钱都是亏损的，一般都是推本金的20%，不是用来理财的，以后要记住交完费也退不了多少钱", "question": "太平洋保险交到五年不交了可以退多少钱", "number": 1144}
{"answer": "    至于保费，能拿回本钱就好，想挣 到钱？也没有给你介绍清楚具体的收支情况吗？假定你30岁交  交到50岁   身价大概保80000左右    保到80岁  共50年  拿    25次*2100+8万=132500元      总共大概能拿到13万块， 买高一点保障就好！   你交了9万4千块      其实很多人都喜欢买保险要有银行投资的功能，  其实我觉得保险就是   转嫁风险没有给保单你吗", "question": "分红型平安保险我每年交4700元交20年，两年反2100,到期能拿多少钱", "number": 1145}
{"answer": "消费型意外险", "question": "太平洋保险每年交200元的是什么险", "number": 1146}
{"answer": "关键是看你自己喜欢，愿意就购买商业保险。", "question": "32岁男有社保还需要买什么样的商业保险。", "number": 1147}
{"answer": "请问你买的是什么险种？需要根据险种名称看条款才能知道能怎么做～", "question": "买的太平洋保险5年，每年存5千，十年过后在能取出，但是第5年有急事能取出来嘛", "number": 1148}
{"answer": "应该是真的，我是平安保险的，保险相关的活动，因为公司不一样，太平洋的我也不太了觖", "question": "太平洋保险免费赠送交通意外险活动是怎么回事真的吗？", "number": 1149}
{"answer": "但是如果时间较短的话，缴费凭证，一般退保可以领取现金价值，现金价值很少，而且还要扣一些手续费投保人本人办理或有其授权书，投保人身份证原件复印件", "question": "平安保险退保要办理什么手续", "number": 1150}
{"answer": "在保险产品中，以千元递增的，而且高于银行定期的，要讲明投资的金额。期限以一年二年五年以主，对于理财方面的各家几乎都有，保险一般是1万元起。期限可以根据你自己的需求而定，都是保本保息。楼主对于自己的需求", "question": "现在有什么好的保险理财产品，投资不要这么大的", "number": 1151}
{"answer": "轻松满足长期财务规划的需要，赋予您的爱更深刻的含义;  巧心思 指定日期送礼金      可自由设置祝福金和祝寿金在每年及70 周岁时的领取日期，将每年获得一笔金额等同于祝福金的特设重大疾病关爱金，对分期支付保费的。•，每年都可领到相当于主险基本保险金额9%的祝福金。祝福金;  巧关怀 加倍体贴关爱金      可附加鸿鑫人生重疾保险。•！，在70周岁时，又可用于养老生活支出，将拥有终身身价保障，年年享有一笔稳定的现金流。   多少年可以回本 是根据被保险人的年龄而定的，增强生活保障，为您减轻经济负担，助您抵御通货膨胀;  巧理财 终生年年祝福金      自主险合同生效日起，本公司将逐期豁免主险和附加鸿鑫人生加倍关爱重疾险的剩余保费，除可获得重大疾病关爱金之外：产品特色•，使受益人在特定的日期收到一份特殊的礼物;  巧呵护 人性彰显豁免金      可附加鸿鑫人生重疾保险，而且还继续享有理财计划的各项权益、开学日等;  巧增值 复利累积红利金      本公司每年根据分红保险的业务经营状况，首期祝福金于合同生效日即可领取。重大疾病关爱金如不领取，彰显人性关怀，还可领取到一笔相当于已交主险保费总额的祝寿金，还可防范身故风险。若患约定的重大疾病且符合理赔条件，组成更为全面的保障计划、祝寿金和红利均可留存在本公司账户！因为时间的关系，如生日;  巧防范 抵御风险保障金      一旦投保。收益返还频率高。•，若患约定的重大疾病且符合理赔条件。在保障资金收益安全之外，收益升值空间可靠稳定，确定红利分配方案，提高晚年生活的品质，既保证了资金安全。•，还可留存于公司累积生息、速度快，加倍体贴呵护人生长路。•、结婚纪念日，以复利累积生息;  巧保值 七十还本祝寿金      除每年可领取祝福金之外，您可以每年分享到公司经营的成果，无需长期等待朋友您好。•", "question": "我买了太平洋鸿鑫人生两全保险（分红型），5份，一年交3000元，交10年，不退保，多少年能回本。", "number": 1152}
{"answer": "按照合同列明的现金价值退保，会损失很大，不建议退保", "question": "你好！买了平安保险已经交了两年的钱了、现在想退保、可以退多少钱、", "number": 1153}
{"answer": "没有这个规定，养老保险只要累计缴费满15年，退休的时候就可以领取退休工资", "question": "你好，我想问一下关于社会养老保险每年交钱的事，也就是说交多交少有", "number": 1154}
{"answer": "第2年退保约只有本金的35%，合同的现金价值表有明细参考数据！购买10天内可以申请全额退保！业务员根据中国保险法规定，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，不然属于违规误导客户的现象，要被其公司解除代理合同的！退保：投保人携带身份证、保单、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可！", "question": "我在中国人寿保险公司买了分红保险五年的，每年交一万二，已经交两年了，如果退保能退多少钱", "number": 1155}
{"answer": " 还得需要， 这些数据都要套进退休金计算公式中无法计算，养老金计算需要许多数据、缴费平均指数、法定退休年龄时的社平工资数额等，没有这些数据是算不出退休金的：缴费年限、个人账户资金余额", "question": "我是一名企业职工,养老保险是按最低标准交的,再有5年退休,到时候能拿多少退休", "number": 1156}
{"answer": "5：生存保险金均等于主险合同保额的7%。而生存金、抵交保险费和购买交清增额保险我不是平安公司的，如果累计生息，每2年给付一次. 本产品为分红保险。可以简单自己算下咯，直至满80岁：累积生息，红利分配方式有三种，35年后账户里应该有超过保额的钱咯！。具体请看合同条款！。刚刚看了产品介绍", "question": "平安鑫利两全保险分红型交5652.25元，交20年 保80年， 假如35年以后我想用钱，全部给拿出", "number": 1157}
{"answer": "八十岁领保额两倍。不交了退保拿现金价值每两年返一次，保额7％一直到八十岁。八十岁之前死掉赔保额两倍", "question": "我购买了平安鑫利两全保险分红型,一共交20年,80岁合同终止,年交保费3558元,已经交了两年了", "number": 1158}
{"answer": "可以参照现金价值表，如果急用钱建议选择保单贷款不知道你要退保的原因是什么，保险就是保障，半年还一次利息不用还本金，退保会有很大的损失，选择的哪个险种", "question": "我买太平洋保险买了五年了请问退保要多少钱", "number": 1159}
{"answer": "每款险种都可以选择保费，保额的，年龄不同，保费保额不同，还要看您缺少什么样的保障险种，这个金额建议你购买安行保100万的意外保障，或者爱无忧15万的疾病保障。", "question": "太平洋保险每年交1998元是什么险", "number": 1160}
{"answer": "其他人群不能购买，地震100万，没啥意思、保障内容       18-40岁一年1672元，41一50岁一年1778元，坐私家车100万有点骗人，滑坡100万，龙卷风100万，海啸100万；4、每人限购最多2份，期满返本金和20%利息，洪水100万。2，坐公交车100万，台风100万，说是专门针对老客户的；3，泥石流100万、此险种相当于定期存款：1，乘坐民航100万，冰雹100万，其它意外身故或全残也有10万存10年保30年、购买者只能为职业风险分类为1和2的人群，乘坐火车100万：自驾车辆100万，51一60岁2598元，多了不卖，乘坐飞机100万，送你身价保障几百万，乘坐轮船100万，坐地下铁100万。具体保障范围及责任如下，到期返还120%保费", "question": "我在太平洋保险买了份保险是每年要交1672元，要交十年而且在30年内不能取出来的。请问这叫什么保", "number": 1161}
{"answer": "你好。你老公的社保医疗部分只管你老公，你自己还是需要一份的", "question": "老公已经有社保！我有商业保险！我还需要买社保吗", "number": 1162}
{"answer": "你现在缴纳也是针对将来，无法享受医保待遇，公积金无法个人缴纳，个人名义你可以选择在存档案的人才缴纳灵活就业社保或者在户口所在街道社保所缴纳居民养老医疗保险，退休后才能享受报销3，医疗保险和养老一样，女满20年，如果你将来会回国定居，医保要男满25年，不过你在国外，如果将来会移民交就没有意义了2，最好是缴纳1，只能由单位集体缴纳", "question": "关于个人名义交养老保险，医疗保险和公积金的问题", "number": 1163}
{"answer": "你最好委托别人办理也是要以的，具体损失多少。但你要承受损失的，你在保险单的反面可以找到现金价值这个栏目，上面都有太平洋远还未达到异地办理的能力", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴一年缴3000 我缴了两年共6千元 现在想退保", "number": 1164}
{"answer": "保险公司免费赠送客户保险，是一种营销行为。主要有两方面的作用：一、达到公司宣传的目的。二、为后续人身保险销售服务收集客户信息。", "question": "太平洋保险免费赠送人身保险，为什么赠送？", "number": 1165}
{"answer": "真的", "question": "太平洋十万元意外保险免费赠送是真的么？如图", "number": 1166}
{"answer": "投连险 股市震荡导致前景难料　　 投连险作为类似于基金的理财类保险产品，其表现取决于各个投资账户具体的投资品种以及对应投资市场的表现。就目前投连险投资账户的品种而言，主要涉及股票和债券两大市场。　　 自2006年股市开始抬头，投连险就开始大卖，投连险的发售权利变成了各家保险公司抢手的香饽饽，一时间成为多家保险公司的主推产品。投连险在股市上涨的行情中曾凭借出色的投资回报率赢得投资者的追捧，而在今年年初以来的股市中，也曾受销售误导以及投资者盲目投资等影响，在遭遇收益大幅缩水后而引发退保危机。据了解，投资股票、基金和混合基金比例较高的投连险进取型投资账户、平衡型投资账户早已受到股票市场的拖累，其中，有不少的进取型账户跌幅较大。　　 业内人士分析，一般而言，降息对投连险应该算是利好消息。当然，也有分析人士认为，降息对于股市的刺激可能只是暂时的，对股市的长期影响目前还没有显现，因此，投连险的走势难料。　　 保险理财专家指出，目前，在投资市场剧烈震荡时期，投资者可以根据自身投资需要，在进取型账户、平衡型账户、稳健型账户间配置、转换，规避投资风险，实现财富的保值;尤其是不急需资金的投资者，不要只看股市的一时波动。其次，从长期看，投连险是既能享受保障，又能参与投资的产品，更适合长期持有。万能险 利率走低高利率难保　　 相比投连险，万能险其实是与银行存款利率变动关系更紧密的品种。早在上一轮降息周期中，万能险就凭借比定期存款稍高的结算利率成为了许多储户的替代性选择。　　 对于万能险利率的下调，业内人士普遍表示属于意料之中，但是降息也使其差异优势相比其他行业同类产品进一步扩大。有分析师指出，受债券市场利率、银行存款利率均有明显下调影响，万能险的结算利率进一步下调是大势所趋，各家公司之间的竞争主要体现在谁的结算利率降幅较小、速度较慢而已。因此，目前投保万能险，必须做好其收益率继续下降的准备。但也有分析人士认为，一旦万能险下调结算利率过多，可能引发退保等一系列问题，因此，万能险还将保持适当的高结算利率。　　 今年进入降息通道以来，部分投资者放弃了定期存款改投万能险，针对这种情况，保险理财专家指出：万能险的流动性风险必须得到高度重视;另外，作为一款投资类保险理财产品，万能险的初始费用和退保费用是投资者必须了解的，保户的投入是在剔除这块费用后，才能进入账户享受结算利率的;此外，若退保提前支取，往往也要缴纳不菲的退保费用。这些不被投保人注意的小细节都会对投保人的最终收益产生重要影响。分红险 分红减少保障不变　　 对于购买分红险的投保人来说，相比投连险和万能险，分红险与投资市场的挂钩较小，投保人承担的投资风险也比较小，是投资类保险中最为稳健的一款产品。在资本市场单边下滑、降息的影响下，分红险受影响的是浮动收益部分，而固定收益和享有的保障还是能够得到保证。越来越多保险公司的产品销售策略都在适当调整，将开拓分红险新保单作为抢占市场份额的重要筹码。　　 从保险合同来看，分红险提供的收益分为固定收益、满期收益、保障以及浮动分红四部分。一般情况下，前三项收益是固定不变的(通常略高于一年期银行利率)，分红险的结构决定了投保者在降息中将面对利差减少导致的分红减少，但是此前保险公司允诺的保证回报部分则不会有任何的改变。　　 分红险的分红，来自于保险公司死差、费差、利差这三项。在这三项中，会受到影响的是利差收益，考虑到保险公司一般通过协议存款、债券等形式实现收益，降息无疑将削弱保险公司的盈利能力，利差也会因此下降。因此，今年分红险浮动部分的分红收益应该没有年初预期的高，一方面资本市场本身不景气，另一方面在降息通道中，保险公司与银行间的协议存款利率也会同步下降。　　 分红险是长期的理财工具，一般情况下，持有10年以上比较划算。因此，对于近几年才购买了分红险的投保人来说，继续持有保险合同反而是较为明智的做法。当前资本市场不景气，理财的风险较大，把资金放在保险中反而具有一定的避险作用，同时还能得到保险的保障。而对于那些投保金额较大的投保人，如果想动用存在保险中的资金，可利用保险保单的借款功能，使分红险的资金得到流动。　　 其实，通过对这三种保险理财产品的分析不难看出，坚持长期持有是保障收益的重要方面。由于产品收益的不确定性，一些保险公司并不鼓励客户为了暂时收益进行短期投资，而希望帮助客户建立长期的投资理念，明确好自己的风险承受能力和偏好，再进行谨慎的投资。另外，投保人要调整心态，毕竟保险理财产品重要的是保障功能，而目前大多数投保人购买投资型保险产品根本不是为了获得长期的保险保障和长期的投资收益，而是把它看成了一种短期的投资工具，只关注当前的投资收益是不对的。", "question": "买什么保险理财产品好？", "number": 1167}
{"answer": "打95511客服电话，就是能退的钱，根据险种不同退钱多少会不同，咨询你的保单的现金价值为多少", "question": "平安保险买了2年了。交了12000，现在退保，能退多少钱？", "number": 1168}
{"answer": "看当地公布的最低缴费标准", "question": "我想问一下如果自己交养老保险的话，按照最低档次交的话大概要交多少钱一年？", "number": 1169}
{"answer": "办理退休手续后、到法定退休年龄，累计缴纳养老保险只有5年的，不能享受按月领取养老金待遇，参保人可以申请退回个人缴费帐户全部金额，到法定退休年龄，不影响参保人按月领取养老金待遇，可以享受按月领取退休金待遇，可以在户籍地申请一次性补缴，累计缴纳养老保险不足15年，又不愿意补缴的1。 2。 3、如果到法定退休年龄、养老保险的最低缴费年限是累计缴纳15年", "question": "养老保险交5年有退休金?", "number": 1170}
{"answer": "也就是每满两年返1400元！三，到20年时返了10次！二，18岁后身故也是赔保额的双倍（40000元），这钱也是随时可以领取的，分红多少是不确定的！至于其他的钱，参照计划书累计生存金是多少.5%的单利，还有不少的利息，退保只能拿现金价值加上上面没领取的已分配利益这个保险是保到80岁的。否则就是满80岁的时候返保额的双倍（40000元），这是可以取的）。每满两年返保额的7%（你这个应该是20000的保额，不领取累计生息，就是退保，如果选的分红是累计生息，这钱随时可以领取。每一周年分红一次，如果二十年的时候想拿，也就是14000元，不领取分配的钱也会一直生息，如果没动，根据公司经营成果而定：一！但是保险责任是，18岁前身故退还所交保费+2", "question": "平安鑫利两全保险(分红型)每年存2500,买20年后,20年后存的钱我能拿回出来用吗", "number": 1171}
{"answer": "保险就注重的保障的亲，好不容易交完十年了你交费的任务完成，以后就是保险公司的保障了，为什么要退保呢，保险就是这样的不是你想退就退，想买就买的，都有限制的", "question": "太平洋保险我们买的是十年缴清,交过十年可以退保吗?", "number": 1172}
{"answer": "你好！交的保费多少才能定保额和分红的。保费多利益大。", "question": "太平洋保险一年交5000元的是什么险，有用吗", "number": 1173}
{"answer": "每两年返还保额的7%，还有每年的分红", "question": "我买了平安鑫利两全保险分红型每年交6612元交满十年最少可以拿回多少本金和生", "number": 1174}
{"answer": "您好，第二年续期保费的交纳日期是保单生效对应日，如果手头现金不方便，可以在对应日起60日内交纳，保险责任不受任何影响。如果60日的宽限期仍没交纳保费，保单会暂时中止保险责任，中止保险责任开始起，2年内可以申请复效，公司同意后交纳保费及滞纳金，保单恢复效力，行使保险责任。如果2年后仍没有交费。保单就彻底终止了。年交5000元，也不算多，手上紧一紧，工作上再努努力，应该没问题的。就当强制性储蓄了，还能获得一些保障岂不更好？", "question": "我在中国人寿保险公司买了一份分红保险每年交五千圆，我交了一年，第二年交不起了该怎么办？", "number": 1175}
{"answer": "，选择成一些有储蓄分红功能的险种。这里只是我的个人意见://t，你还可以结合你老公的实际情况到保险公司对比选择，可以将这些定期寿险：", "question": "老公有社保，可我还想给人买点商业保险，不知道给他买什么险种好？", "number": 1176}
{"answer": "你好😊，安行宝光是意外身故或全残，才可以的", "question": "在太平洋保险买了安行宝，十年交，每年交1672，保障30年。保障期间开车出平锅受伤了，怎样赔？", "number": 1177}
{"answer": "具体建议你再向户籍地社保局12333详细咨询。通过户籍所在地社保局办理（有些地区也可以在街道、工伤和生育保险费不缴纳如果你是郑州城镇户籍，失业，是可以以个人名义缴纳社保的，养老和医疗是必须缴纳的。有些地区在缴费基数和比例上可以有不同档次供选择，在上年度全市职工月平均工资收入的300%和60%之间确定，个人完全承担费用、下限。自由职业者缴纳城保基数的上、户籍地职介中心办理）", "question": "个人如何续交养老保险、医疗保险和公积金", "number": 1178}
{"answer": "好，建议您最好不好入保险，您应该没理解保险里面的缴费时间不等于保险满期时间，10年以后你才可以连本带利一起领回所有的保险。如果10年间你发生退保，都是会损失本金，当然越早退保损失越大。如果没有长期持有的打算。所以这是个交5年，保10年", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴一年缴3000元。2011年4月28日投保我想2", "number": 1179}
{"answer": "到底是真的还是假的", "question": "qq邮箱发的太平洋保险免费赠送真的假的", "number": 1180}
{"answer": "赠送的要缴保险金吗？", "question": "太平洋保险，免费送十万意外保障是真是假?", "number": 1181}
{"answer": "　　任何理财产品都存在风险，保险型理财产品虽然风险较低，但是也需要注意以下几个方面：　　1、购买分红保险产品的注意事项：　　如果投保人选择购买分红保险产品，投保人应当了解分红保险可分配给投保人的红利是不确定的，没有固定的比率。分红水平主要取决于保险公司的实际经营成果。如果实际经营成果好于预期，保险公司才会将部分盈余分配给投保人。如果实际经营成果比预期差，保险公司可能不会进行盈余分配。不要将分红保险产品同其他金融产品(如国债、银行存款等)等同或进行片面比较。2、购买万能保险产品的注意事项：　　如果投保人选择购买万能保险产品，投保人应当详细了解万能保险的费用扣除情况，包括初始费用、死亡风险保险费、保单管理费、手续费、退保费用等;万能保险产品的投资回报具有不确定性，投保人要承担部分投资风险;产品说明书或保险利益测算书中关于未来收益的测算纯粹是描述性的，最低保证利率之上的投资收益是不确定的。3、购买投资连结俯肠碘段鄢灯碉犬冬华保险产品注意事项：　　如果投保人选择购买投资连结保险产品，投保人应当详细了解投资连结保险的费用扣除情况，包括初始费用、买入卖出差价、死亡风险保险费、保单管理费、资产管理费、手续费、退保费用等;投资连结保险产品的投资回报具有不确定性，投资风险完全由投保人承担;产品说明书或保险利益测算书中关于未来收益的测算纯粹是描述性的，实际投资可能赢利或出现亏损。", "question": "银行里买的保险公司理财产品 可靠吗", "number": 1182}
{"answer": "钱能取出来。退保通常有以下两种情况：（1）农村户口如果离职时选择养老保险个人账户清算，可将个人帐户累计额(个人缴费部分及利息)一次性退还本人，同时缴费记录清零，以后按新参保处理，缴费年限重新计算。（2）城镇户口一般情况下是不能清算出来的。只有如下三种特殊情况可以清算：一，达法定退休年龄，未达到累计缴费15年，可申请养老保险个人账户累计额一次性清算退还本人。二，若不幸在退休前去世，养老保险个人帐户累计额可一次性清算出来。此部分可继承，即由法定继承人领取。 三，若退休去世，其个人账户金额未领取完毕，余额可一次性清算出来，由法定继承人领取。", "question": "个人缴纳养老保险只交了5年，不想再交了，钱能取出来了吗？", "number": 1183}
{"answer": "要看具体险种，超过犹豫期退保都只退现金价值", "question": "平安保险己交2年每年2万多共计4万多，己停交一年多，如果退保能退多少？", "number": 1184}
{"answer": "一般来讲保险是一个长期的计划，因为前期交的累计保费少保险公司承担较大的保额风险，也给自己一份保障保万一，所以前几年收的保障成本会比较高所以退保会有比较大的损失，如果非经济压力建议您继续持有保险合同上可以看下退保的现金价值", "question": "我在的平安保险2年交6000想退保,能退多少钱啊", "number": 1185}
{"answer": "退了岂不可惜，不光你的保障没了，更大的受益在后头呢，如需要用钱可用保单贷款很方便的如果退保", "question": "交了太平洋保险 交十年的 今年正好是第十年 六月份交的 现在像退保把退保的钱投资 可", "number": 1186}
{"answer": "但是。祝好，加上现金价值，建议和当地的代理人交流。就相关问题，不妨碍回答你的问题，就是当时的退保金额，如果想存钱。2年退保，就大概知道答案了，都是很好的，立竿见影，也在现金价值表列明数额，又能怎样。20年后退保，拿回本金，固定返还是确定了，具体的退保金额，进行咨询求证，何必这样，其实已经在保单中载明，是保单合同中的现金价值表。也可以就相关疑问，直接银行储蓄，对应数额，找到对应年份。至于是否能拿回本金。只是，客户可自行计算，除了分红是不确定的，5年定存或者采取其他灵活的存取方式，直接拨打平安客服95511，损失，看如何能把损失降到最低个人不太喜欢鑫利这种产品形态", "question": "平安鑫利两全保险 分红型20年可以退多少钱？", "number": 1187}
{"answer": "有看你的保险条款。因为保险费中含有一大部分保险公司的营运费用和业务员的提成。个人感觉回本需要二十年吧。不算分红的话，但一般情况下是不能的", "question": "我给女儿买了太平洋东方红保险，一年交一万交十年，十年交完后，如果退保，能不能退回十万块钱？", "number": 1188}
{"answer": "   同样每年的分红也是在复利滚存。   公红险可以通过贷款的形式把保单的现金价值贷出80%，一共10500。10年累积软件演示为5599，第十年保单的现金价值为38052。   第十年你总共能动用的钱11859+5599+30441=47899，软件演示的数在11859，这块是要付利息的，返款和分红也是有的，十年能返款5次，不过利息肯定不会超过同期银行的利息，如果不退像上边只取三笔钱的话要少一些，可以利用贷款短期套现，也就是可以贷款38052 X 80%=30441每两年2100。    第二十年87805（此数为退保能全部拿回来的数，保险公司是每年给你复利滚存的。而且即使贷款，每年大概在5%。现在应该是每年3%的复利（可能有变动），如果这钱不动的话", "question": "投保平安鑫利两全保险分红型交费二十年后我可以一次性领多少", "number": 1189}
{"answer": "对你而言，选择成一些有储蓄分红功能的险种，可以将这些定期寿险您好。这里给你提供一个参考链接，看得出你的保险意识很好://tieba：", "question": "有社保的人适合买哪种商业保险", "number": 1190}
{"answer": "大概能退回3000", "question": "你好请问我去年在中国人寿买那一份分红型的保险!是五年交十年取!每年交一万!我已经交那一年!现在没有", "number": 1191}
{"answer": "意外医疗，智胜人生（人身保障至少20万，综述您好，意外保障至少30万。祝您及家人幸福平安，重疾保障至少15万，了解详情可加QQ或电话联系我，人身保障，万一领大钱，收益免税钱。希望能帮到您，我先对您的问题一一做解答1，有事不缺钱，先推荐几款我公司产品供您参考，住院医疗，没病能养老，有病能保病。4。2鑫盛组合（人身保障+重疾保障+意外保障+住院医疗）3。3，年龄越大缴费越高，要根据您的具体情况设计具体的计划。以上推荐的产品都具有保障兼理财的功能，有专人服务会比较方便：平时当存钱：1，养老规划，购买保险还是找专业的业务员好。购买商业保险要遵循的顺序是，所以说生日之前比生日之后购买保险比较划算2，鑫祥组合4幸福定期等等，意外医疗保障至少2万）还可附加住院医疗报销和住院补助，保险公司都是有保监会监管的，恭喜您有这么高的保险意识，重疾医疗，您可以参考葵网的保险公司排行榜，在哪家都可以放心购买，投资理财依次购买", "question": "为老公买什么样的商业保险好？", "number": 1192}
{"answer": "身故或全残100万保障，不是身故或全残赔付本金的105%,", "question": "在太平洋保险买了安行宝，十年交，每年交1672，保障期30年。在保障期，开车出了车锅受伤了怎样赔？", "number": 1193}
{"answer": "根据你提供的信息和网上搜索到的【太平洋人寿红福宝两全保险（分红型）保险责任】文本，可以确定你的收益大致如下：1、你的这份保险要缴保费5年。即3000X5=15000元2、你的保险是定期寿险（分红型），保险期间是10年。10年后可把本金和分红一起领出。一般来说到期后领取，不存在损失本金的风险。但是10年之内领出，在保险业叫退保，等同于你提出违约，要提前终止合同。这种情况下，你会损失一定的本金，越接近10年损失的本金会越少。3、你每隔两年能领一笔325.20元的生存保险金，一共可以领5次，合计1626元。计算方法详见保险责任第1条。4、10年之后被保险人仍生存，你可以一次性领到一笔14634元的保险金。计算方法详见保险责任第5条。【简言之：你交满5年保费15000元，等10年后肯定能领到的钱=1626+14634=16260元】5、保险合同存在的10年期间内，你可以参与太平洋保险公司分红险的分红。这个是不确定的，跟保险公司的分红险实际运营情况有关。我不大清楚太平洋保险的分红险收益，但中国人寿的5年期的分红险（银保产品）类似于你的这款产品。它们的平均年收益大致在2%左右（简单算法，买10000元的分红险，5年后到期总共领回11000元左右）。中国各大保险公司的分红险实际收益，大致上不会相差太大。6、该保险的被保险人还另外还享有身故保险金和意外身故保险金。你自己看看条款吧，要是看不明白，你在提问中补充一下，我再解释给你。==============================================【太平洋人寿红福宝两全保险（分红型）保险责任】1、生存保险金：如被保险人生存，自合同生效日起，每经过2个保单年度，我们按基本保险金额的10%给付一次生存保险金，直至保险期间届满。 首期生存保险金于合同第2个保单年度末给付。 2、身故保险金：在合同生效或最后一次复效(以较迟者为准)之日起一年内，如被保险人身故，合同终止。我们按如下约定的金额给付“身故保险金”： “身故保险金”=您已交纳的保险费总额。 在合同生效或最后一次复效(以较迟者为准)之日起一年后，如被保险人身故，合同终止。我们按如下约定的金额给付“身故保险金”： “身故保险金”=基本保险金额×被保险人身故时合同已经过的保险费应交期数。 3、意外身故保险金：如被保险人遭受意外伤害，并自该意外伤害发生之日起180日内以该次意外伤害为直接原因导致身故，合同终止。我们按如下约定的金额给付“意外身故保险金”： “意外身故保险金”=2×基本保险金额×被保险人身故时合同已经过的保险费应交期数。 我们按条款约定给付“意外身故保险金”的，将不再给付“身故保险金”。 4、交通工具意外身故保险金：如被保险人以乘客身份乘坐经营客运业务的公共交通工具，在交通工具内遭受意外伤害，并自该意外伤害发生之日起180日内以该次意外伤害为直接原因导致身故，或者被保险人驾驶或乘坐非营运机动车，在车厢内遭受意外伤害，并自该意外伤害发生之日起180日内以该次意外伤害为直接原因导致身故，合同终止。我们按如下约定的金额给付“交通工具意外身故保险金”： “交通工具意外身故保险金”=3×基本保险金额×被保险人身故时合同已经过的保险费应交期数。 我们按条款约定给付“交通工具意外身故保险金”的，“身故保险金”和“意外身故保险金”均不再给付。 5、满期保险金：如被保险人在合同保险期间届满时仍然生存，合同终止。我们按下计算期满保险金： 5年限期年交费 ，保障期10年，期满金＝基本保险金额×4.5倍  红利事项 在合同有效期间，我们每年根据本保险业务经营状况确定红利分配方案，并于每年合同生效日对应日分配红利。红利采用累积生息方式，即每年分得的红利按公司公布的累积利率以复利方式累积生息，在合同终止时给付。发生身故给付或退保时，给付累积到上一个合同生效日对应日的累积红利。分红是不保证的。", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴一年缴3000是什么意思？是不是骗人的？能有多少钱？", "number": 1194}
{"answer": "但千万不要先给钱  先给钱的都是骗子，对了求采纳你图都没有  我也不确定，建议你可以试试，只能帮你到这了，如果要绑银行卡，你可以那张没钱的卡绑", "question": "qq邮箱太平洋保险 恭喜!您有1次机会免费得处10万元 是真的吗", "number": 1195}
{"answer": "是什么原因要退保？平安福是一款纯保障的产品，现金价值比较少，目前最好的产品了，我自己也是平安福，而且买保险买的就是平安，如果没有什么其他的原因建议不要退保！", "question": "我买的平安福保险，年缴费6000.买了两年了，想退保，能退多少", "number": 1196}
{"answer": "告诉你吧大约能退2000不到，买了保险又退的人是痴吧，不买保险的人缺心眼", "question": "我在平安保险一年2000,交了两年,共4000如果退保,还能退多少钱.", "number": 1197}
{"answer": "是保意外伤害的，保身故和全残的，有可能是一个月的，只要身份证和名字就好了", "question": "太平洋保险免费送我十万元意外保我需要做些什么才能获、得保险瓫额", "number": 1198}
{"answer": "直接去太平洋保险公司的柜面办理，或者找卖你保险的那个业务员（找不到找其他业务员也可以）帮你办理都可以。拓展：退保是指在保险合同没有完全履行时，经投保人向被保险人申请，保险人同意，解除双方由合同确定的法律关系，保险人按照《中华人民共和国保险法》及合同的约定退还保险单的现金价值。", "question": "太平洋保险如何退保", "number": 1199}
{"answer": "就是给大家发退休工资的，一部分叫统筹基金，但只有很少一部分，所以你要退保是很不划算的,到老了有个保障，你想退保,就这一小部分钱可以拿出来，比交的就少了很多，还是继续交下去最好你交的养老保险一到社保中心，就分二部分，还有一部分叫个人帐户", "question": "养老保险交了两年，现在不想交了，钱能拿出来吗", "number": 1200}
{"answer": "如果有证据支持你说的是真的，很难挽回上当了，则银行（至少银行工作人员）有诈骗的嫌疑。可以找律师要求赔偿。但是你掌握多少证据，关键是证据", "question": "在银行购买的理财产品，现在变成保险公司的保单", "number": 1201}
{"answer": "1、平安鑫利两全保险分红型20年后不能取出本金。2、该保险是一款每2年能返还的分红型保险，其保障期限是被保险人80周岁，所以80岁前取出本金都是退保行为，要承担损失。虽然保险能分红，但是其20年的累积红利远不及其损失。3、20年后具体能取出多少钱，客户可以参照保险合同中“现金价值表”的数据自行查询。", "question": "平安鑫利两全保险分红型20年后能取出本金吗", "number": 1202}
{"answer": "可以到保监会投诉。直接到保险公司大厅去投诉要求全额退保。法律规定。如不处理，要10岁以上的未成年人，爷爷奶奶才可以直接给孙子孙女购买保险这种情况是可以的", "question": "买了太平洋东方红保险,保监会投诉能全额退款", "number": 1203}
{"answer": "　　85年的人今年是三十岁，对于三十岁人群选择商业保险的前提是要有社保，社保普遍性广，适宜人群也广，涉及养老与医疗等，这是一个基础的保障，有必要提前做好，职业或者非职业的30岁人士都是可以参保的。　　而商业保险是社保必要的补充，在有社保的基础上，可以进行意外、健康等保险的投保，一般意外险是首选，意外险属于保障型的保险，保费不贵，保额很高，如果出现意外伤害造成残疾或死亡，会得到赔偿。健康险和重疾险也是非常有必要的，一般可以选择商业医疗保险，尤其是重大疾病保险，则是一种很好的补充，能够解决看病资金紧缺，大大减小家庭经济负担。　　另外30岁人群不能只考虑目前，还要开始考虑整个家庭的长远发展，因此可以考虑投资理财养老兼顾健康和身价保障的保险组合。并且还可以提前规划养老，购买养老保险，为以后的养老进行补充。", "question": "85年的人适合买哪种商业保险", "number": 1204}
{"answer": "想要购买保险你可以到平安保险公司办理的", "question": "我想给老公买个商业保险，不知道买哪种险种合适，请问我应该给我老公买哪种保险", "number": 1205}
{"answer": "其他人群不能购买，地震100万，没啥意思、保障内容       18-40岁一年1672元，41一50岁一年1778元，坐私家车100万有点骗人，滑坡100万，龙卷风100万，海啸100万；4、每人限购最多2份，期满返本金和20%利息，洪水100万。2，坐公交车100万，台风100万，说是专门针对老客户的；3，泥石流100万、此险种相当于定期存款：1，乘坐民航100万，冰雹100万，其它意外身故或全残也有10万存10年保30年、购买者只能为职业风险分类为1和2的人群，乘坐火车100万：自驾车辆100万，51一60岁2598元，多了不卖，乘坐飞机100万，送你身价保障几百万，乘坐轮船100万，坐地下铁100万。具体保障范围及责任如下，到期返还120%保费", "question": "我在太平洋保险买了份保险是每年要交1672元，要交十年而且在30年内不能取出来的。请问这叫什么保", "number": 1206}
{"answer": "建议直接拨打平安客服电话95511咨询,会有当地保险代理人为您服务", "question": "平安鑫利两全保险每年交3429元二十年以后可以领取", "number": 1207}
{"answer": "保险收益无法预知！你是年交费2000交5年。10年后才能取回你的本金10000元+10年的分红大概的利益也就是比银行的零存争取多1-3%吧！如果大环境好的话！能多一些！银行承诺的都是预计收益！没有人能保证的数！", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴一年缴2000，10年后到期能有多少钱？", "number": 1208}
{"answer": "您好！您的情况要看保单，可电话联系。", "question": "我前面买了一份中国人寿的保险（分红型），每年交一万交三年，十年后退本金和分红，我想问问能退多少钱？", "number": 1209}
{"answer": "可以咨询公司柜面，但过了犹豫期退保有损失", "question": "太平洋保险怎么退保", "number": 1210}
{"answer": "是现金价值，一定要从客户实际支付能力出发，客户和代理人都有责任！具体退保金，不太愉快。问题在于，保单合同是长期缴费行为，中途发生退保行为这个问题，未能做到为客户着想，可以在保单合同中，都是损失最大的，保单合同，有载明。任何保单，现金价值表格中自行查阅，至少代理人是失职的，客户在投保时，否则，损失的是客户的切身利益，第一年退保", "question": "我买平安保险是平安福交了一年,交不起想退保,交了八干多大概可以退多少钱i", "number": 1211}
{"answer": "都是现金价值。", "question": "我交中国平安保险已两年,共8000块钱,如果我想退保能退多少钱,", "number": 1212}
{"answer": "假的。信了你就被骗了", "question": "qq邮箱发来说你被太平洋保险10万元意外险赠送对象真的吗?", "number": 1213}
{"answer": "那太草率了点，红利是不确定的，不受法律保护。你接到的电话中20多万这个数字是不具有法律效力的首先。第三，以20年后拿到手的数字为准。其次，最关键是要一份这种保险的正式文本看看，这不是免费赠送，也不会列入保单的正式文本，只是业务员的一种演示而非承诺，仅凭一个没有录音的电话就坐决定，按照你的描述，同时价格也不菲的保险产品，这可是真金白银，购买这样一份长期缴费，你每个月要缴519元的保费，目前谁都不知道的，一切以合同为准，根据《保险法》和保监会规定，否则极容易被欺诈。最后你到底能拿多少钱，对你来说也不是小数目吧。切忌贪图高收益购买保险。你最好到太平洋保险公司当面咨询", "question": "我前几天接了个电话95500，说太平洋保险公司搞20周年活动免费送保险。", "number": 1214}
{"answer": "也是不可以停保的，全国范围内非极端情况下（参保人去世、移居海外，按照相应政策继续缴费，哪怕当前暂停今后有机会了再继续缴费、你是不可以退保的自2010，除非离职后综合政策原因，拟或将其转为新农村养老保险、基于退休后一辈子利益考虑，只能也是最好继续缴费.01之后、达到法定退休年龄缴费不足15年等）是不能办理社保养老保险的退保销户手续的对于在岗职工来说、养老保险是最低缴费15年方可在达到法定退休年龄时领取到养老金21，但有一点该保险缴费金额较低", "question": "我现在25岁，交了2年的社会养老保险，要交多少年，我现在不想交了，请问之前交的钱能退吗", "number": 1215}
{"answer": "你指的是法院的案件受理费吗？如果是，那么撤诉是收取一半的案件受理费。", "question": "我投诉了太平洋保险公司，她们说让我撤诉，撤诉了能退款吗？", "number": 1216}
{"answer": "2、去保险公司查一下、投保后保险公司有没有电话回访你，当初的投保书是不是你亲笔签名，看当初有没有告诉你有十天的犹豫期？如果不是你亲笔签名，那么你可以要求全额退保？你要求听一下电话录音。如果没有，你可以要求全额退保1", "question": "银行存款变成保险单应该怎样退", "number": 1217}
{"answer": "双倍意外：平时当存钱、按年领出，还有投保人豁免、高收益“吉祥至尊”+08重疾。低保费高保障，70岁后有一大笔钱：2年领一笔钱，在70岁前又有高额重疾保障、按月领出，多种领取方式灵活搭配这个要看你的具体需求和资金计划;包含35种重大疾病，简单的说几个计划，满期可以领一大笔钱，如果需要可以和我联系，可以一次性领出：长期终身健康保障就是新华的“福寿安康终身健康保险&quot，包含重疾，还可以附加“癌症关爱金”如果是癌症多50%的重疾理赔养老金推荐“好利年年”+08定期重疾", "question": "我85年的，已婚已育，社保已买，老公和小孩已买了商业保险，现在想帮自己买一份商业保险", "number": 1218}
{"answer": "平安无事当养老的钱，但是如果前两个没有发生的时候，保障情况，每个人的情况不同。因此，    意外，都是不可预知的，养老则是必须的，用时顶大钱。这是最好的保险方案具体交费情况，重大疾病：    养老+重大疾病+意外伤害+意外伤害医疗+住院补贴    100% 受益      平时当存钱。建议，因此不一定会“押中”买保险如同押宝", "question": "40岁的人应该买什么商业保险合适", "number": 1219}
{"answer": "您好，中国人寿保险好不好不能一概而论，买保险最重要的是买到适合的保险，一份合适保险的选购最好是根据被保险人的实际年龄，身体健康状况，性别等情况综合分析，只有买到适合的保险才是好的保险，这里给你提供一个参考链接：", "question": "中国人寿保险好不好，我想给老公买一份中国人寿的保险，不知道买哪种险种好", "number": 1220}
{"answer": "　　每年交1万，交5年，保10年。每两年10%的基本保险金（10850元）=1085元，10年5次*1085=5425元。满期保险生存金是基本保险金的4.5倍：10850*4.5=48825元。最后有个满期固定收益表，这个表的收益就是上面两项的相加=54250元，这个是看得见的收益，每年的分红都看不见的，业务员给我说每年在4.5%左右，10年大楷是22250元左右，但是红利是看不见的，有可能年年都只有2%左右。因为这项没有一个模糊的数，所以到保期满时有可能比银行存定期所产生的利益低，没有保障。", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴一年缴4000 请问10年后收益是多少？", "number": 1221}
{"answer": "记住，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得, 保险公司是要扣相当一部份金额，可以做基金和国债分红型保险.投保人绝大部份人会在两年内感觉上当而退保。想理财赚钱或想抵御货币贬值.而银行只将定期的利息以活期算, 更是将“活钱”变成“死钱”，否则。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱，客户要解除合同时,(合同期内。所以：分红险的红利不比银行利息好，不是用来理财的。) 因此！所谓“保险”就是用来抵御风险的，该险种是保险公司最赚钱的险种，更不能想用保险来赚钱，该险种是绝大部份人所不需要的。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种。保险公司也就为他们提供了最佳场所，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱", "question": "中国人寿保险,交五年,一年一万,十年返百分之三十,十五年拿清本金,然后分红,是", "number": 1222}
{"answer": "如果经济允许的话就继续交了，这种是有意外保险的，在这十年期间都有。", "question": "我在工商银行买的中国人寿保险分红型的 她当时说的一年交1万交三年 ，放10年取出来。 我现在交了两", "number": 1223}
{"answer": "返的是鑫利主险的7%，附加险是不返的", "question": "平安保险鑫利险每年交3429两年返还两千多不太明白", "number": 1224}
{"answer": "可以退  不过没多少毕竟保了你一年了", "question": "在平安买了一年保险;还能退钱吗", "number": 1225}
{"answer": "按照合同列明的现金价值退保，会损失很大，不建议退保", "question": "你好！买了平安保险已经交了两年的钱了、现在想退保、可以退多少钱、", "number": 1226}
{"answer": "携带个人身份证，保单，退保申请书到保险公司办理或者打电话给客户说要退保就可以了不建议退保，因为退保的话是有损失的，退保只能拿会当年的现金价值，现金价值的话在合同上面都有写明。1.现金价值又称“解约退还金”或“退保价值”，是指带有储蓄性质的人身保险单所具有的价值。保险人为履行合同责任通常提存责任准备金，如果中途退保，即以该保单的责任准备金作为给付解约的退还金。被保险人要求解约或退保时，寿险公司应该发还的金额。在长期寿险契约中，保险人为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金。当被保险人于保险有效期内因故要求解约或退保时，保险人按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分余额即解约金，亦即退保时保单所具有的现金价值。2.对于投保人和被保险人，现金价值有以下三种功能：1）投保人退保退保金按照现金价值领取。如果有保单贷款、自动垫缴等，退保时保险公司将从现金价值中先行扣除欠款和利息。2）保单贷款一般具备保单贷款功能的保险单，允许投保人贷款的最高额度是以现金价值为分母的，大多数保单规定，投保人最高借款额度不超过本合同当时的现金价值扣除欠交保险费、借款及利息后余额的80% ，且每次借款期限不得超过6个月。3）分红介绍在分红保险合同中，投保人每年享有的分红是以现金价值为分母的。保险公司分红不是按照的投保人全部所交保险费按比例分红的，而是现金价值。如果业务人员没有跟投保人讲解清楚，往往在次年分红时引起纠纷。3.传统寿险的现金价值计算方法：如果一定要列出它的计算过程，那么可以简化地给出一个公式：保单的现金价值 = 投保人已缴纳的保费－保险公司的管理费用开支在该保单上分摊的金额－保险公司因为该保单向推销人员支付的佣金－保险公司已经承担该保单保险责任所需要的纯保费＋剩余保费所生利息。这笔钱保险公司一般以提存方式进行，以免妨碍投保人的权益实现；但另一方面也会把部分保费收入累计起来用于投资，将所产生的投资收益用于未来的赔付。", "question": "太平洋保险 退保问题", "number": 1227}
{"answer": "其他费用按实际支出收取，案件受理费减半收取，只是不能全额退还，如保全费等不予退还。所以，如果你撤诉，其他费用，受理费肯定是要退还的撤诉后", "question": "一天投诉人寿保险撤诉后在投诉能行吗?", "number": 1228}
{"answer": "您想想天上会掉馅饼吗，但是一般免费的意外保险都是短期的。然后到时候会让你自己投保您好，三个月或者半年的！　这是真的。其实这是一种销售手段", "question": "我今天上午接了个电话02095500，说太平洋保险公司送意外保险", "number": 1229}
{"answer": "交的钱现在拿不出来，要到办退休时候才能取出来个人不想交可以办中断，将来有单位再继续交，如果一直不交就等退休再把个人账户取出来", "question": "我激了两个月的养老保险现在想不缴了以上的钱能拿出来吗", "number": 1230}
{"answer": "要求银行做好宣传工作，忽略了资金的流动性=就是变现能力这个是客户听信了驻银行网点营销的保险公司营销员的忽悠，只能是客户自己吃亏，只能等待保险产品到期。产生的原因是客户太看重收益了。这样的事情只能是客户自己承担。就你叙述的情况是无法改变的，为此。现在退，银监会还专门发文。全国这样的个案太多。银行存款与保险产品是两种不同的产品", "question": "银行存款变保险单，存款提不出来", "number": 1231}
{"answer": "那个应该是一个月的吧，我好像在什么地方也收到过", "question": "我QQ邮箱收到一份太平洋保险 免费10万元意外保障（AD） 请及时领取 有这回事吗？", "number": 1232}
{"answer": "第一 按照保险合同上载明的到期全额还款 第二 一般很多人以为缴费期满了就不用了 其实到期才可以给到本金和利息 第三 同时需要说明的是保险是保障 保额的高低才是关注的 其他的方面不是考虑的 因为如果为了赚钱买彩票更来的快 还投资少 第四 因此你可以咨询下给你销售保险的业务人员和相关的客服了解 第五 祝福你工作顺利 事业发达 生活安康 家庭幸福", "question": "购买中国平安鑫利两全保险(分红型) ，每两年返还一次，其交费年限20年.请问何时可以之前的本金全部取出？", "number": 1233}
{"answer": "才可以确切的帮你解答：到期就是满期不是退保所以没有损失，看看保险的约定你最好把你的保险条款的名字说一下你好", "question": "我买的是中国人寿分红保险一年一万,买三年保十年,十年到期能退多少,保金呢?", "number": 1234}
{"answer": "而您也应当按照合同要求按时交费，并且经保监会审批同意的，就是按照保单的现金价值来退的，公司需要扣除相关的费用主要包括业务员佣金　　按照保险合同条款约定，公司就要按合同要求为您提供保障。　　如果您现在退保，是因为从公司和您签订合同开始，这些都是通过精算得出来的，如果要退保的话、保障成本及营业费用。之所以要按照现金价值退保，是有依据的，不是保险公司自己随意订的", "question": "中国太平洋人寿红福宝两全保险（分红型）10年期5年限缴", "number": 1235}
{"answer": "1，自己承担全部费用，如果不幸较早身故、社保肯定是有一定福利性的；2，如果非要二选一，可以商业寿险得到一大笔补偿，如果健康长寿，商业养老保险不可能的，商业保险是无法比的，社保医疗可以，比如没有一家保险公司提供65周岁以后的疾病医疗费用保障（重大疾病除外），因为两者可以互补和充实的，特别在年老以后的保障方面，因为社保将来养老金标准是以将来的社会平均工资水平为参考依据的、另外多说一点！养老肯定也是社保养老强啊，这样如果出现问题，社会养老保险只是退回个人帐户金额（是不合算的），这样配合购买一份商业终身寿险，这是有很强的增长性，这样无论什么情况都是“赢家”，个人意见如下，两者结合是最好的，那领取养老金多多，社保独立缴费者经济条件允许的话", "question": "我老公41岁，买养老保险是买商业保险好，还是把以前的社保续交，他以前交了两年，现在要补十几年，哪个划", "number": 1236}
{"answer": "//t，更重要的是买到适合的保险：", "question": "中国人寿保险如何，我打算买一份中国人寿保险，不知道好不好", "number": 1237}
{"answer": "残疾，所以这类的保障或许是最应该考虑规划的，如果你孩子患病住院： 一是补偿型。 有很多保险公司有针对少儿的专门的保险产品：给10岁的孩子买保险.儿童健康医疗保险 在婴幼儿医疗保险方面一般分为两种类型、养老和投资理财，不能满足投保者较高的要求、重大疾病。 另外注意的是很多保险公司都有规定，就会得到相等病症应赔付的额度。社保是基础，这种类型的保险一般以实际发生的全部医疗费用为赔付上限，各家保险公司基本都有相应的儿童意外伤害保险，同时可以补偿与之对应的高额的医疗费用等经济损失，宝宝的商业保险投保规则，家长还可以获得每天一定额度的住院补助津贴：如太平人寿的少儿一年期综合意外医疗保障计划。 1？ 答，最后考虑创业问、烧伤，所以选对合适的险种类型也是很关键的、身故的概率很大。 这类险种一般是消费型（无返还），妈妈们最好选择商业保险作为必要的补充、医疗险、致残，所以购买商业保险是有必要的，再教育储备、烧伤，建议应附加住院补助津贴类保险？哪种比较好，在遭受意外时.儿童意外伤害保险 儿童意外伤害险就是针对0-18岁以下的儿童，儿童保险的获保金额不可以累加、致死的人身保障险种：社保虽然是最基本的保障， a）儿童意外伤害保险 b）儿童意外医疗补充保险 c）其他类型 2，社保办了后，是根据病情诊断赔付的重大疾病保险，导致孩子意外受伤，不重复进行赔付。 目前意外伤害已经超过疾病成为儿童健康的头号杀手，如果宝宝出现意外。孩子缺乏自我保护能力等因素决定了天性多动的儿童发生意面创伤，医院所提供的收费凭证只能归一家保险公司，但保障额度较低，还有必要购买商业保险吗； 另一种提前给付型。 另外在家庭条件允许的情况下，只要你的宝宝所得病症属于保险范围内的疾病，这样的险种往往对如白血病等婴幼儿易患的特定重大疾病的保障，不仅医疗费用可以报销。 产品类型有：先意外险，一年仅需要几百元（高保障）", "question": "孩子有了社保还需要购买商业保险吗", "number": 1238}
{"answer": "一直返到80岁，20年，比如如果给小孩的，15年，30年，每年2000多点儿，每年两千多，两年一返，两年一返，按20年交费，交10年，返1400，不同交费时间，一次性给40000，给谁买的。这只是我大致估计的，平均一年返700？交多长时间？多大，返的钱是不一样的，因为2100和2900。因为不知道具体交了多少，还要看具体情况？男女，到80岁时候。所以", "question": "平安保险交两千多两年一反钱,反倒什么时候,一年反多少?", "number": 1239}
{"answer": "不能，不管产险还是寿险，都会有损失，只能退当年度的现金价值", "question": "平安保险买一年了能全额退款吗", "number": 1240}
{"answer": "您好 从投保那一天起到合同下来10天的犹豫期间 退保扣除10元工本费 超出的话按公司规定扣除 业务员给你送保单的时候 没有给你讲明合同内容吗 你可以投诉业务员 他就下岗了  不能一棒子打死一船人不是吗 警察也有好的 也有坏的 并不能说太保人都是这样服务的", "question": "中国太平洋人寿保险退保问题？", "number": 1241}
{"answer": "国寿盈丰两全保险", "question": "中国人寿保险一年交1万是什么保险？一共交3年", "number": 1242}
{"answer": "您还记得那个叫你去面试的人吗？记住他的工号，保留好相应证据（即手机通讯记录和QQ对话截图），去保监会官网投诉他……", "question": "如何投诉保险公司？今天人寿保险的突然打电话叫我去面试，我很礼貌的", "number": 1243}
{"answer": "们是用这种方法骗你过去买保险的，没事就给你打电话，建议您别去，去了之后他们就会不断的骚扰你", "question": "今天接到04008688888太平洋保险电话说公司做活动送一份三个月交通意外保险是怎么回事呢？", "number": 1244}
{"answer": "社保是保险。不能提取。只能等你有病时使用和退休后领取养老金。社保虽然不能提取，但可以转移。可以转移到你的户口所在地或者工作所在地。当然，特殊情况是而已提取的，但只能提取个人部分，不能提取公司部分。具体情况为投保人出国定居；转为公务员；或者其他情况等等。", "question": "社会养老保险如果在缴费期间突然不想缴了，账户内的钱能退出来吗！", "number": 1245}
{"answer": "第一年退保，交7千要是保障的产品，能推出几百元来，建议你继续缴费，买保险不就是为了保障吗？", "question": "我买了平安保险一年7000的交了一年第二年我不想交了可以退吗", "number": 1246}
{"answer": "最好记得录音。退保的话你可以先到他们官网看看有没有退保申请书的电子版马上要求退保，保险是有十天犹豫期的，要是超过十天就亏大发了，那好保险单，很肯定的告诉他你就是要退保然后问他怎么处理，有的话打印出来填好。直接打电话给他们客服要求退保。如果他不给比退的话你可以考虑投诉，然后准备身份证复印件。千万不要再跟客服纠结，十天内退保没损失", "question": "邮政储蓄存款变保险单，怎么办？", "number": 1247}
{"answer": "您好，真的，保险期间一个月。", "question": "太平洋保险免费送10万元意外险是真的吗", "number": 1248}
{"answer": "也就是每满两年返1400元！三，到20年时返了10次！二，18岁后身故也是赔保额的双倍（40000元），这钱也是随时可以领取的，分红多少是不确定的！至于其他的钱，参照计划书累计生存金是多少.5%的单利，还有不少的利息，退保只能拿现金价值加上上面没领取的已分配利益这个保险是保到80岁的。否则就是满80岁的时候返保额的双倍（40000元），这是可以取的）。每满两年返保额的7%（你这个应该是20000的保额，不领取累计生息，就是退保，如果选的分红是累计生息，这钱随时可以领取。每一周年分红一次，如果二十年的时候想拿，也就是14000元，不领取分配的钱也会一直生息，如果没动，根据公司经营成果而定：一！但是保险责任是，18岁前身故退还所交保费+2", "question": "平安鑫利两全保险(分红型)每年存2500,买20年后,20年后存的钱我能拿回出来用吗", "number": 1249}
{"answer": "退不了多少钱  这个保险就是每隔几年领多少钱  领到一定的年龄  其实这个保险还是很好的", "question": "我给孩子上了一份国寿福满一生两全保险，分红型，已经两年了，每年支付保金3000元，要交十年，要是现", "number": 1250}
{"answer": "你这是银保产品，有一定的保障。如果你要说是购买这种产品好还是存银行好，主要要看你的钱的用途。如果确定10年不用，购买这种银保产品还是不错的选择，毕竟在有收益的同时还有一定的意外保障。但是如果你中间要用钱，如果提前取出算违约，不但没有收益，本金还可能有损失，所以如果不能保证中途不用这笔钱，还是存银行划算。", "question": "红福宝两全保险（分红型）10年期5年限缴", "number": 1251}
{"answer": "1、您孩孩街道社保办公室办理 社保北京区社保报销：门诊2000封顶650报销住院650报销按照医院级别70-97%报销限现改17万冒发烧每基本报销半自费半左右2、孩办理平险针短期商业保险意外身故、残疾、门诊住院津贴等保险责任住院报销100报销按比例100  ＜ ￥ RMB ≤1000    50%1000 ＜ ￥ RMB ≤10000   60%10000＜ ￥ RMB ≤30000   70%￥ RMB ＞30000   80% 3、知道宝宝否办理脐带血保险商业保险种主要保险责任白血病保障30万住院医疗每10万错4、没办理脐带血保险已经拥社保平险再给孩病险目前寿新康宁终身保险保障疾病范围广包括40种重疾病10种轻症及高残身故责任目前市面重疾病保险影响力健康险5、商保社保险啊答：都社保基础保障家单位给福利；商保社保力补充弥补社保缺憾自给自另外创造福利希望答您帮助寿树珍北京北京预约面咨询", "question": "小孩有医保吗 商业保险和社会保险有什么区别 一般来说买商保好还是社会保险好啊", "number": 1252}
{"answer": "靠买保险买适合自保险才建议结合保险实际龄性别身体健康状况等各面情况保险公司或者专门保险平台比选择给提供参考链接： （给自买保险）", "question": "中国人寿保险可靠吗，我想买一份商业保险，在中国人寿买，可是不知道好不好", "number": 1253}
{"answer": "您社保养保险基础性养保障项目商业养保险能社保形强力补充般情况若养保障更加充且经济条件许建议您社保与商业养保险互补全面规划公养保障 总慧择网需要提醒您要想乐忧晚需要社保、储蓄养金保险按定比例效组合另外选择专业商业养保险离专业保险士支持建议咨询专业保险平台希望慧择网能给您所帮助 希望答帮您若您想解更信息您点击我合作机构,抑或查询我百度空间您通百度hi与我进行互", "question": "有社保还需要买养老保险么？", "number": 1254}
{"answer": "只有没过十天犹豫期的才可以全额退", "question": "平安保险买了两年，现在不想买了可以全额退款吗", "number": 1255}
{"answer": "携带个人身份证，保单，退保申请书到保险公司办理或者你打电话给客户说要退保就可以了不过还是不建议你退保，因为退保的话是有损失的，退保只能拿会当年的现金价值，现金价值的话在合同上面都有写明，你可以先看下1.现金价值又称“解约退还金”或“退保价值”，是指带有储蓄性质的人身保险单所具有的价值。保险人为履行合同责任通常提存责任准备金，如果您中途退保，即以该保单的责任准备金作为给付解约的退还金。被保险人要求解约或退保时，寿险公司应该发还的金额。在长期寿险契约中，保险人为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金。当被保险人于保险有效期内因故要求解约或退保时，保险人按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分余额即解约金，亦即退保时保单所具有的现金价值。对于投保人和被保险人，现金价值有以下三种功能：投保人退保退保金按照现金价值领取。如果有保单贷款、自动垫缴等，退保时保险公司将从现金价值中先行扣除欠款和利息。保单贷款一般具备保单贷款功能的保险单，允许投保人贷款的最高额度是以现金价值为分母的，大多数保单规定，投保人最高借款额度不超过本合同当时的现金价值扣除欠交保险费、借款及利息后余额的80% ，且每次借款期限不得超过6个月。分红介绍在分红保险合同中，投保人每年享有的分红是以现金价值为分母的。保险公司分红不是按照的投保人全部所交保险费按比例分红的，而是现金价值。如果业务人员没有跟投保人讲解清楚，往往在次年分红时引起纠纷。　3.　传统寿险的现金价值计算方法：如果一定要列出它的计算过程，那么可以简化地给出一个公式：保单的现金价值 = 投保人已缴纳的保费－保险公司的管理费用开支在该保单上分摊的金额－保险公司因为该保单向推销人员支付的佣金－保险公司已经承担该保单保险责任所需要的纯保费＋剩余保费所生利息。这笔钱保险公司一般以提存方式进行，以免妨碍投保人的权益实现；但另一方面也会把部分保费收入累计起来用于投资，将所产生的投资收益用于未来的赔付。", "question": "太平洋人寿保险不到一年如何退保", "number": 1256}
{"answer": "近期买我想平安鑫利吧每两返保额7%具体要看孩龄、性别确定保额", "question": "中国平安保险有一个保险每年交9000多，每两年返一次，是哪个险", "number": 1257}
{"answer": "第一 是的 一般保险公司的保险都是要靠人去销售", "question": "太平保险公司今天叫我去面试", "number": 1258}
{"answer": "我昨天也接到了这个电话！他还会问你的出生年月日，以后再向你推销其他的保险送意外保险是不会骗你的！这个意外保险就保个3个月", "question": "今天接个太平洋保险公司电话9500，说送交通意外保险，会不会是骗人的", "number": 1259}
{"answer": "有份保险就有了一份保障干嘛要退呢，十天犹豫期内退保扣除十元工本费？退保有损失，超出十天退保单年度的现金价值随时可以退保", "question": "你好，我交了一年三千块的平安保险，现在到第二年了，我不想交了，能退保吗？可以退多少", "number": 1260}
{"answer": "当然是假的啦", "question": "qq邮箱所谓恭喜你被太平洋保险公司选中赠送十万元意外伤害险是否真实", "number": 1261}
{"answer": "真的", "question": "太平洋十万元意外保险免费赠送是真的么？如图", "number": 1262}
{"answer": "正常的电话营销，顺藤摸瓜，然后再来销售公司的其他的产品， 很多公司都在做， 这是先给客户一点甜头，所以要问清楚，估计6个月后 是要续费的，打开客户的心里防备， 你的赠送6个月的意外险， 有闲钱买份保险  保障  没有坏处的，只是怕上当， 你在接到这种电话  最好问清楚", "question": "请问现在太平洋保险公司在搞赠意外险的活动是真的吗", "number": 1263}
{"answer": "只能退回保险单上现金价值表上的现金价值，希望你慎重考虑，损失比较大，一般情况下不建议退保中途退保", "question": "国寿福满一生两全保险 分红型每年3000交10年交了4年，想退能退多少钱呀", "number": 1264}
{"answer": "同的产品退的不同，看一下第三年可退多少，你可以查保单上有现金价值表，才三年应该是损失比较多的", "question": "关于太平洋人寿保险的退保问题", "number": 1265}
{"answer": "教育理财分红险种，每年都返还。不领可月复利计息", "question": "我给儿子入了国寿福满一生两全保险分红型，年交保费3000元，请问10年以后，一次性能领多少，", "number": 1266}
{"answer": "一般的情况下，如果条件允许，并且体制比较弱的话，建议两个都买。如果选其一，还是建议社保。在报销上不会有冲突，如果发生医疗费用，先去社保报销，报销完了以后，会开一个分割单，商业保险公司会对剩下的部分按照合同约定来进行报销。顺便多说一句，社保和商业保险的医药报销名录用的是同一个，也就是说，自费药部分，社保不报销的，商业保险也不报。还要说明的是，出去社保以外，必须还要在商业保险上来补足。重点考虑一下几个方面:意外伤害，重大疾病，以及养老补充。原因如下:首先，社保没有意外保障，如果因为意外身故残疾，基本上是没有钱的。其次，社保是报销性质，换句话说，前期还是要自己掏钱看病的，花多花少，最后在自己报销去。如果一开始连高额的治疗费甚至住院押金都拿不出来，还哪来的什么报销呢？而商业保险的重大疾病保险一般是属于提前给付性质的，简单说，只要拿到医院的确诊通知单，就可以到保险公司理赔的，这笔理赔款，肯定是可以解决燃眉之急的。", "question": "单位买的医保和商业保险中的医保有什么区别？", "number": 1267}
{"answer": "虽然是交5年的钱）除期满保险金.0325=21678：实缴：5000*1，即你损失3000，即满期保险金为，如果退保可以拿红利的话，即你损失4500，你自己看看呗~注.0475=28854.7812）*1.5=27025  （红利之后再说）下面我为你算下存在银行的收益  以目前农行一年定期3.7812第三年：5405*4。自己完全一字一字输入的：（5000+10492.25%：（5000+21678，即5000每年.5  （记住,五年定期4。以此为例~红福宝收益：24322，现在后悔莫及哟：27545。即：540元，即.3）*1，10年共5次，不是*5，被银行扣取两个点.5最后你拿到除它说的红利之外，共拿：（5000+15996，两年200。二者相差1829.0325=27545.3第四年.68）*1.74*1，保险公司仅返还5000*3*70%=10500：（5000+5162，望采纳，太平洋每年给你的红利至少要每年分红182。偶帮你算算~我妈办理的也是10年期5年缴：如果你10年内要取出.75%按红福宝的存款方式存款，平均为每年100：第一年.9才能与存入银行持平.0325=5162.计算下来你共损失3000-540-200=2360，份数为5份.5）*1，在保险公司办应该是1。相关收益与银行存款经行对比.5=24322.0325=10492，缴满五年后：5405*10%*5=2702，我们就算存了五年的定期.68第五年，没能帮到你.贷款的部分我不清楚.16，不好意思：5000 基本保险金额.我都算你听了，仅返还你本金的70%,比如我存了3年不想存了：5000*1.5+2702.5第二年，红利部分我不怎么清楚，大概两年也就200，两年你可以领取生存保险金.081=5405  （因为是在银行办理.083）10年到期之后.0325=15996，还有一名为“生存保险金”两年一次。我昨天去问分红，保险公司仅返还5000*2*70%=7000。为.16 就是你最后到手的金额.74按照红福宝的缴款方式，你要等五年才能拿到钱.  你存两年退保以本人的实例向你解答~~~偶妈是在银行办理业务时被大堂经理忽悠的", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴，退保，能退多少钱？", "number": 1268}
{"answer": "　　买了2年的平安保险，今年第3年不想交了，可以退保，但是会有资金损失。　　退保可分为犹豫期退保、正常退保。　　犹豫期退保　　犹豫期退保指投保人在合同约定的犹豫期内的退保。一般保险公司规定投保人收到保单后十天为犹豫期。通常保险公司会扣除工本费后退还全部保费。　　正常退保　　超过犹豫期的退保视为正常退保。通常领取过保险金的保单，不得申请退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。　　在保险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。", "question": "买了2年的平安保险，今年第3年不想交了，能赎回吗", "number": 1269}
{"answer": "退保对您是有非常大损失的，而且我们平安的险种在整个行业是最好的！个人不建议您退保！", "question": "平安保险刚买了一年不想买了退款怎么办理", "number": 1270}
{"answer": "在合同生效初期设有犹豫期，提前退保无损失，过犹豫期退保按违约赔保险公司损失尽快办理退保手续", "question": "我去邮政储蓄存款，存款单变保险单，靠谱不？", "number": 1271}
{"answer": "不知道具体什么情况，但是可以说明的是：保险产品的定价机制，是相对复杂的，不是银行储蓄。是需要根据客户的实际年龄，健康状况、职业类别、所需要的具体保障责任份额，来定价的。按照保险公司的说法，是根据精算师精算风险成本，来定价的。所以，客户在投保之前，首先应县明确需求，完后再根据自己的实际情况，理性认知，立足当下，按需投保，这个需要和代理人之间，进行真实有效的信息交流，才可以做到有针对性、合理的规划。任一款保险产品，针对不同客户的情况，保费标准，都不是恒定一致的。", "question": "平安保险每年交2000元十年是哪一个", "number": 1272}
{"answer": "02095522.。最好不要接！！讲什麼保险，，什麼乱七八糟！！！要咒人一样！！", "question": "刚刚我接到02095522是太平洋保险的电话是骗人的吗？", "number": 1273}
{"answer": "看一下合同的现金价值表，由于只缴供恭垛枷艹磺讹委番莲了1年的保费，所以看第一年度末的现金价值，这就是退保的钱，会有较大的损失。", "question": "平安的保险第一年交了，到第二年没有交，到第三年退保能退多少钱？是", "number": 1274}
{"answer": "因此是骗局的几率比较大，不建议你相信这封邮件，会直接打电话通知到你，请注意防止邮件骗局您好，如果是我的话！通常来说这种活动不会通过邮箱发送，祝好运，望采纳。您可以登陆相关的官方网站查看是否有此活动？谨慎一点总是好的", "question": "qq邮箱收到太平洋保险十万是真的吗?填写了资料会不会怎么样", "number": 1275}
{"answer": "险公司为什么天天招聘。那就尽管去试试，可以拉来陌生人来当客户，直接挂电话，脸皮厚，请记住一点，你们依然不信，每次更新简历都有这类保险公司打电话发短信拉我去，却找不到人或者留不住人，有钱没处花，非要哭着喊着往火坑里跳，或者让你去忽悠别人：保险公司他们总是变相的骗人，出卖自己有本钱，肯为了你的业绩买保险；或者你口才好。 即使我发了这个帖子。我很少上求职网站，你难道不用脚趾头想一下？如果你涉世未深，一听就知道是保险。如果你亲朋好友多，那我也无能为力了", "question": "今天去太平保险面试，有关太平出单岗的问题。", "number": 1276}
{"answer": "本金的30％能不能拿到都不一定，拿到手的比例越低交了四年退保，交的时间越长损失越大。退保都会有损失", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)退保险2300交了四年了能退多少", "number": 1277}
{"answer": "您好！的确是真的，我们公司今年一直致力于全国性免费赠送一款叫做“出行无忧保障计划”在赠送前公司会有专员通过电话核对姓名，出生年月日，之后有短信通知正式生效，这款保险主要是对出行交通工具的保障，时间及保额在短信上都有明确说哗盯糕故蕹嘎革霜宫睛明，详细请待收到短信后查阅，如果还有疑问，可以直接致电或留言联系，谢谢您的支持，祝顺！", "question": "太平洋保险公司最近有在搞送保险活动吗？", "number": 1278}
{"answer": "您好，保险买了我建议别退，两年了那样损失会很大，只能退到所交保费的现金价值", "question": "入平安保险一年，一年交三千，交20年，我觉得时间太长了，想退保能亏损多少", "number": 1279}
{"answer": "　　按照保险合同条款约定，如果要退保的话，就是按照保单的现金价值来退的。之所以要按照现金价值退保，是因为从公司和您签订合同开始，公司就要按合同要求为您提供保障，而您也应当按照合同要求按时交费，如果您现在退保，公司需要扣除相关的费用。　　这里所扣除的费用主要是：保障成本、经营费用、退保费用。保障成本是保险人为被保险人提供保险责任所必须支出的成本，经营费用是保险人在经营过程中所发生的管理、理赔、佣金等费用，退保费用是指在办理退保时保险人所需支出的费用及对投保人没有按协议履行职责而中途终止保单所收取的惩罚性费用。这些都是通过精算得出来的，并且经保监会审批同意的，是有依据的，不是保险公司自己随意订的。", "question": "太平洋人寿保险退保扣多少钱？", "number": 1280}
{"answer": "只要经济条件来的及，作为社会劳动保险的补充，买一份商业保险也不失是一种很好的理财方式。", "question": "机关单位已交社保和医保,还有必要买一份商业保险吗?买什么样的商业保险好", "number": 1281}
{"answer": "医疗保险/生育保险，也就是说社会保险包括养老保险，而养老保险是社会保险的一部分社会保险包括养老保险/失业保险/工伤保险/", "question": "养老保险和社会保险有什么区别？？", "number": 1282}
{"answer": "提前取钱会有损失，只适合保险期间不动用这笔钱的客户。如果是属于浮动利率收益，到期后的收益可能会低于同期银行定期存款的利息，保险就是保险，一切按保险公司的保单约定做。和银行没有直接责任，钱也是到保险公司帐户没有以保险单形势存在的定期存款", "question": "我在邮政银行以保险单的形式存款 会有风险吗", "number": 1283}
{"answer": "那你觉得不太合理的在哪里呢这款产品还算不错。交1000很少，你要看长期的利益，就当存钱就是了，不要只要眼前的利益，这款产品的身价保障还挺高的，不用管那么多", "question": "请教： 关于中国人寿《国寿福满一生两全保险(分红型)》？", "number": 1284}
{"answer": "保单上不是都有吗？先了解了再买", "question": "平安保险交二十年每年三千一是什么险", "number": 1285}
{"answer": "如果有更好的选择，退保一般在7个工作日内退还保费。一般会扣除10元工本费。", "question": "你好，第一次买平安保险，刚买几天就不想买了，买保险的说可以退，想问下这个钱多久能退下来？", "number": 1286}
{"answer": "向保监会举报，投诉保险公司诈骗，再向法起诉，要求保险公司全额返还本金。有一定的概率可以全返本金，因为是老人，又是在银行存款，i法律有规定，禁止银行向老人推销保险。如果走正规途径，就只能按合同来退，保险合约里有一张现金价值表。两年应当可以退本金的40-60%,这个缉处光肺叱镀癸僧含吉你交满5年，本金还是拿不回来的，要10年以后才能取出本金的。两全险利息也不高。如果你实在要用钱，可以把你的保单向保险公司或者银行贷款，一般可以贷出合约的70-80%的现金价值。", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴 年10000怎么退？求助", "number": 1287}
{"answer": "先办理复效，就可以交了", "question": "平安保险我交了二年,去年没交,今年还可以交吗", "number": 1288}
{"answer": "经买了保险为什么要退保呢，完全赔本的买卖。在保险合同里保单年度末所对应的基本保险金额对应的现金价值，所分摊在您身上的保费），保险公司会退还您三年中累计的现金价值，保险公司通过大数法则算出的该年龄保险公司可能需赔付的保额。（危险保费即是您在一定岁数时：您交了的保费总和-保险公司经营和管理费用-在这三年中您的危险保费。现金价值您可以大致理解为。你所交的保费不能全部退回？退保是很不划算的，就是发生退保时保险公司退的金额", "question": "我在平安保险公司交保险，今年是第三年交费，没到交费期时就要求退保。业务员没给及时办理，到交费期过两", "number": 1289}
{"answer": "再者，也就是说你在6月16号以后办理离职手续才会得到底薪及业务工资，员工有可能在月底交单，而5月的工资统计要等到5月31日后系统才能统计，底薪将计算在5月，要看你的推荐人是否和公司解释的一致。保险公司将在每月16号从系统中计提工资，否则底薪就计算到了下个月。一般保险公司在每个月的15号前办理入司手续保险公司不会欺骗，公司打印保单和送达客户的过程有5天。如果你是在4月15号后入司，导致5月的工资最早也要到6月18日后才能下发，客户接到保单有十天的犹豫期", "question": "太平洋保险公司骗人的吗？我这样的情况应该怎么办", "number": 1290}
{"answer": "       哪个适合您呢。而出单岗干好的撑死，客服部更好些", "question": "保险公司的出单岗和客服岗哪个好，理由...", "number": 1291}
{"answer": "当时傻乎乎的只开了2500我去太平的时候也让我提供了的，我以前实际收入4000的.，还美其名曰比以前工资高.，结果就按2600定的薪", "question": "太平保险招聘 内勤为啥要我出具以前的工资单，请懂的人解释下 呵呵", "number": 1292}
{"answer": "假的。信了你就被骗了", "question": "qq邮箱发来说你被太平洋保险10万元意外险赠送对象真的吗?", "number": 1293}
{"answer": "销售的一种方式 我这也有活动你要不要参加呀，帮你做个保险规划吧。到时候你得交钱才行  京的可以联系我", "question": "今天收到了一个电话说是太平洋保险公司的，叫我买保险，业务员说他们现在在搞内部活动，这个信的过嘛，", "number": 1294}
{"answer": "任何保险，如果超过10天的犹豫期退保，一定会有经济损失。分红型产品的收益演示，只是保险公司理论存在的数据，不珐阀粹合诔骨达摊惮揩代表当期的保证收益，所以在购买分红型产品、投资型产品的时候，一定要对产品了解清楚！", "question": "平安保险 常青树 刚投的，每年3000多，交20年 有无风险 收益如何 退保了损失多少。", "number": 1295}
{"answer": "社会保险是国家规定法定要求上的，是否需要购买商业医疗保险，看企业情况。1、企业效益比较好的话，可以给员工考虑增加福利，其中商业补充医疗保险就属于福利的一种；2、企业同行业的状况：若同行业的企业都上补充医疗，企业从竞争力的角度考虑，也许会增加商业补充医疗的福利；3、商业医疗险主要有：意外医疗（一般是团体意外身故、团体意外医疗一起购买）、补充医疗（社保报销剩余的部分再次报销，有对接社用药的、也有对接自费药的）、团体高端医疗（可以约定全球范围医院就医）、住院津贴、健康体检费等；非医疗类的有补充养老、团体定期寿险、团体重大疾病等。总之，企业是否需要买商业医疗保险，主要看企业的老板是否愿意增加员工福利（老板的善行、老板考虑企业薪资福利的竞争优势）。", "question": "单位买了社会保险，还需要再买商业医疗保险吗", "number": 1296}
{"answer": "　　太平洋保险公司退保一般一周之内打到卡上。　　退保是指在保险合同没有完全履行时，经投保人向被保险人申请，保险人同意，解除双方由合同确定的法律关系，保险人按照《中华人民共和国保险法》及合同的约定退还保险单的现金价值。　　退保可分为犹豫期退保、正常退保。部分保险公司为了解决争议提供了协议退保的方式。　　犹豫期退保：　　犹豫期退保指投保人在合同约定的犹豫期内的退保。一般保险公司规定投保人收到保单后十天为犹豫期。通常保险公司会扣除工本费后退还全部保费。　　正常退保：　　超过犹豫期的退保视为正常退保。通常领取过保险金的保单，不得申请退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。　　在长期寿险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。", "question": "太平洋保险公司退保要多久钱能打到卡上", "number": 1297}
{"answer": "人保险提醒您，待在办理退休时按一定月数领龋帐户取完后，该帐户的金额由个人缴纳，随同转移而转移，基本养老保险帐户是参加企业养老保险而存在的个人养老帐户", "question": "社保和养老保险有什么区别?", "number": 1298}
{"answer": "福满一生是一款长期的理财型养老型产品，保身故，不支持中途取回本金的！具体保险责任如下在本合同保险期间内，本公司承担以下保险责任：一、特别生存金从本合同生效至约定的福寿金领取前，本公司每年按首次交纳的保险费的1%给付特别生存金。二、关爱金从本合同生效至约定的福寿金领取前，本公司每年按保险金的10%给付关爱金。三、福寿金自福寿金领取日至被保险人满74岁，本公司每年按保险金的20%给付福寿金。四、满期保险金当被保险人75岁时，本公司将全额保险金给付，合同终止。五、身故保险金如果被保险人于本合同生效起至18岁前身故，本公司按所交保险费（不计利息）给付身故保险金，本合同终止。", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)，", "number": 1299}
{"answer": "不会不给退的，犹豫期内退保全额退，过了犹豫期只能退保单现金价值，会亏很多，买保险是个理性消费，希望以后你能想清楚了再投，或者找一个更专业的业务员。", "question": "我买平安保险想退保,不给退报警有用吗", "number": 1300}
{"answer": "其实没有什么风险，无非是你要了解一下，你的这个保险的具体内容是什么。", "question": "银行存款成保险单有风险吗？", "number": 1301}
{"answer": "最长6个月，没听说这个险种，最好至少拥有一份保障。2:)我刚进太平洋不久，不过大体是这样，可能在本地不销售,保险人根据合同约定同意降低保险金额的行为）,经投保人申请，各个险种不太一样，具体可以问代理人要份利益演示看看，其实您也可以减保（也称部分退保，您订立保险合同后拥有10天犹豫期，当然，没有特殊情况，分红型保险最好不要退保，保险就是一种保障，基本是全部退出。为了您和您家庭的幸福而言。5，除了贷款外，如果只想保值，保单可以根据保单现金价值的80%申请贷款，是抵御风险造成破坏的一种手段，只能是尽量让您现在的1万元以后还能当1万元用，犹豫期内退保，除了零星的工本费：1，所有分红型保险存期越长。但没有不亏本这一说，可以直接到太保的营销部找负责人询问，还不如去投理财型保险，能减保多少，现金价值届时有多少不好说.在保险期内，因为除了理财型保险，不要让6。3，不过同样，收益越高，如果他讲不清，如果是短期用钱的话，其他的任何保险的收益率都不容易跑过CPI，投保时间不长。只能给您提供这么多建议了，所以这一点还是问问当地太保营业部4，可以用这个方法进行融资。打太保的全国客户服务电话95500应该也可以，这些事情你在投保前和投保后都能够向代理人问清楚恭喜您获得了一份保障", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴，退保，能退多少钱？", "number": 1302}
{"answer": "合同会失效，就没有保险保障。", "question": "我去年办了一个平安保险,如果今年不交,有什么风险吗", "number": 1303}
{"answer": "一千多的保险以意外为主，意义不大。如果年龄不大。可以考虑终身寿险", "question": "平安人寿保险一年一千多交二十年保什么会骗局吗", "number": 1304}
{"answer": "你的意思是说犹豫期没有过，业务员也没有给你保单是吗？然后你想退保怕没有证据是吗？", "question": "平安保险十天退保期退保业务员没给退 过后没有证据了怎么办", "number": 1305}
{"answer": "但文员80%都是女的。3，既然进来了就不会受到不公正的待遇.2。内勤的工作分工很多，需要极其细心，保险公司的内勤工作有很多，我觉得来到这里就不要问给多少钱，还有考核和宣导等等一系列内容，他干的比较久了，关键是你要改变自己！保险公司一般都是大公司，我看还是选择后者吧。我感觉未必，每天都要很认真的准备第二天的培训内容，毕竟对象都是成年人。培训只是一个方面！这项工作你也可以看成是一次很好的镀金。我的一个朋友在中国太平（注意，组训这个工作如果一直很内向的话是做不好的，但是你干不了或坚持不下来也是白费，压力很大的，从事一些很琐碎资料整理录入方面的工作，你得性格可能比较适合文员，当然他的待遇也很不错了！5，给你1万的月薪，不是乖乖听讲的孩子。如果和乡镇教师比的话（也得看什么乡镇）。至于这一点.4，脚踏实地的努力干吧！现在他准备跳槽到一家大型的私营企业做HR经理了，但绝大多数都是为外勤服务的，他跟我说他一般没有早于凌晨一点睡觉的，不是太平洋）负责组训1！6", "question": "一个关于保险公司内勤的问题", "number": 1306}
{"answer": "5000平安的险种有很多 要具体看你的那个险种。每个险种都不同的。", "question": "我买的是五千得平安保险，只交了一年钱，现在已经是三年没交钱了，就是退保了，也没钱退了吧？", "number": 1307}
{"answer": "如果你愿意告诉对方你的个人信息，以此获得你的个人基本信息以及对保险的态度，以后再给你推荐些其他的保险。个人建议你不要随意透露个人信息，不然烦的这就是一种电话营销的手段，送给你的是一份非常廉价的意外险，可能就会把你列入潜在客户对象", "question": "今天接到一个陌生电话02995500是太平洋人寿保险公司的，说在搞活动回馈老客户有这回事吗？", "number": 1308}
{"answer": "合同的现金价值表有明细参考数据，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了、保单，不然属于违规误导客户的现象首年退保约只有本金的30%！业务员根据中国保险法规定！购买10天内可以申请全额退保、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可！退保：投保人携带身份证，要被其公司解除代理合同的", "question": "我办理了平安保险常青树已经一年了，20年交费，每年交费1050元，现在想退保，能得", "number": 1309}
{"answer": "保险内勤主要配合相关内勤主管进行单证整理，出单及保单核对，业务相关资料录入存档等工作。总体来说工作比较琐碎，熟悉计算机操作及EXCEL表格的人员优势比较大。主要工作内容：1、出单及核对保单，提醒外勤续保；2、录入与存档业务相关的资料；3、配合内勤主管进行单证整理。职业要求：教育培训： 大专以上学历。工作经验： 有保险内勤工作经历者优先。部门保险公司有求内勤人员也是要懂保险销售业务。", "question": "太平保险内勤也要做业务吗？", "number": 1310}
{"answer": "核保岗可对外，可培养自己生意，曰后可做代理或经纪人。较有前途。", "question": "保险公司核保岗和理赔岗哪个更有前途", "number": 1311}
{"answer": "社保的医保是基础保障，国家的福利制度，特点是覆盖广，保障低。能为我们提供最基本的医疗报销，但不是全包，如有起付线，自付段，自付比例等个人支付费用。而商业医疗保险能有效补充社保不能报销的绝大部分，真正有效减少我们的损失。医保只要买够年限，可以在我们缴费期间和退休之后报销住院医疗费用的一部分；医保报销中，首先要减去门槛费用，各医保定点医院的门槛费根据医院级别不同各有差别。更详细的解答建义可优积谷保险知识网去了解下哦～～", "question": "如果有医保，请问还需要买商业医疗保险吗？", "number": 1312}
{"answer": "你可以告诉我你妈的年龄吗？你最好把保险第一页的信息写一下！不然不好回答你！60岁前或者55岁订窢斥喝俪估筹台船郡前，每年领取一笔钱，大概2500左右，这些钱可以放到保险公司生利息！60或55岁以后，每年再领5000左右，活到75再给14000左右！如果被保险人，去世了，最起码可以取回自己所缴的保费，还要另外的赔偿，因为怕说多了你不理解！如果你10年后退保可能会损失钱，如果不退，一直缴费，肯定不会亏钱！", "question": "国寿福满一生两全保险【分红型】到底怎么一回事", "number": 1313}
{"answer": "值得。", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型) 值不值得入", "number": 1314}
{"answer": "第二年相对于来说就少了，因为有合同的保险是存在违约金的，如果是注重保障的那么介意你继续，当然看你买的是什么类型的保险，保险不是花钱是给自己后期做准备，时间越长你的损失越少，没有什么压力不介意退保，因为退保损失一般是第一年50%，如果是万能型的或者分红型的我介意你退掉，没意义", "question": "我买平安保险想退保划算吗", "number": 1315}
{"answer": "2、去保险公司查一下、投保后保险公司有没有电话回访你，当初的投保书是不是你亲笔签名，看当初有没有告诉你有十天的犹豫期？如果不是你亲笔签名，那么你可以要求全额退保？你要求听一下电话录音。如果没有，你可以要求全额退保1", "question": "银行存款变成保险单应该怎样退", "number": 1316}
{"answer": "社会保险包括了养老保险、失业保险、医疗保险、工伤保险和生育保险，统称“五险”。养老保险只是社会保险中的一个分支。", "question": "社会保险与养老保险之间的区别是什么?", "number": 1317}
{"answer": "若是你选择退保的话，只可按保单的现金价值给你办理退保，但你自己就损失惨重，因为你将保险停掉，你的疾病与意外风险加大，意外随时可能发生，疾病因有潜伏期，也有可能在这个时候到来，你要考虑清楚了。", "question": "如果购买平安保险，规定是要购买二十年的，但是只交了两年就没有交了，请问之前交的那些钱怎么办？", "number": 1318}
{"answer": "虽然是交5年的钱）除期满保险金.0325=21678：实缴：5000*1，即你损失3000，即满期保险金为，如果退保可以拿红利的话，即你损失4500，你自己看看呗~注.0475=28854.7812）*1.5=27025  （红利之后再说）下面我为你算下存在银行的收益  以目前农行一年定期3.7812第三年：5405*4。自己完全一字一字输入的：（5000+10492.25%：（5000+21678，即5000每年.5  （记住,五年定期4。以此为例~红福宝收益：24322，现在后悔莫及哟：27545。即：540元，即.3）*1，10年共5次，不是*5，被银行扣取两个点.5最后你拿到除它说的红利之外，共拿：（5000+15996，两年200。二者相差1829.0325=27545.3第四年.68）*1.74*1，保险公司仅返还5000*3*70%=10500：（5000+5162，望采纳，太平洋每年给你的红利至少要每年分红182。偶帮你算算~我妈办理的也是10年期5年缴：如果你10年内要取出.75%按红福宝的存款方式存款，平均为每年100：第一年.9才能与存入银行持平.0325=5162.计算下来你共损失3000-540-200=2360，份数为5份.5）*1，在保险公司办应该是1。相关收益与银行存款经行对比.5=24322.0325=10492，缴满五年后：5405*10%*5=2702，我们就算存了五年的定期.68第五年，没能帮到你.贷款的部分我不清楚.16，不好意思：5000 基本保险金额.我都算你听了，仅返还你本金的70%,比如我存了3年不想存了：5000*1.5+2702.5第二年，红利部分我不怎么清楚，大概两年也就200，两年你可以领取生存保险金.081=5405  （因为是在银行办理.083）10年到期之后.0325=15996，还有一名为“生存保险金”两年一次。我昨天去问分红，保险公司仅返还5000*2*70%=7000。为.16 就是你最后到手的金额.74按照红福宝的缴款方式，你要等五年才能拿到钱.  你存两年退保以本人的实例向你解答~~~偶妈是在银行办理业务时被大堂经理忽悠的", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴，退保，能退多少钱？", "number": 1319}
{"answer": "保险是有犹豫期的。保险犹豫期也称冷静期。", "question": "平安保险新人自保件承保日过了14天，未过犹豫期，退保的话能退全额吗", "number": 1320}
{"answer": "职工医疗保险报销比例略高于新农合2，否则将会受到处罚，因为届时你只有一份出院结算单原件、万一出现住院既然有了职工医疗保险，也不能再参加新农合3、在企业上班；而你已经有了职工医保，企业有责任和义务为你参加包括医疗保险在内的社会保险，那就没有必要再参加新农合的1，报销时仅限于一方报销", "question": "在单位买了社会保险包括医疗保险,那么农村合作医疗还需要买吗?", "number": 1321}
{"answer": "你好", "question": "平安保险常青树除一年交一千多点上十年要是退保陪多少钱，这款保险有没有分红呢", "number": 1322}
{"answer": "一般这一类电话都是骗人的", "question": "刚接到一个电话说是太平洋保险公司搞活动抽奖，请问是骗人的吗？", "number": 1323}
{"answer": "也说了，毕竟她说“提成”，什么福利也没有，你是去给她帮忙。而电话秘书以及客户回访专员，就是整天打电话回访客户一些很套路的问题，我就没见过什么提成，就是有好多这样的招去跑业务，初中生都能干。你最后那句话说的好，在保险公司，像我干理赔的。还有你说的“什么听起来很简单的工作”不知道是什么，你貌似都不算公司的人，要是是帮她面试，只有跑业务的才有提成，那样更没前途，一分钱提成也没有，毕竟我是干理赔的，这800应该也是她私人给你的，保险公司内勤主要分理赔内勤以及别的内勤什么的，至于别的内勤我还不大清楚，要是理赔内勤也就是拿个基本工资，这样是不算编内员工的", "question": "关于保险公司内勤问题~~~！", "number": 1324}
{"answer": "你好！退保是按合同违约来处理．（按保单当年度的现金价值退）　保险合同退保后，就是解除合同．合同解除后不能续交了．", "question": "我家购买平安保险常青树 每年交4760元 交了八年 退保 才给了13000左右 合理吗？ 是否能再续保？", "number": 1325}
{"answer": "理赔则大部分机构都配有人比如查勘员，每个人定薪会有差别的，你要问部门长和人力资源的人，楼上几个人说得都不对。其他地方呢，看具体情况而定、大的市一级有核保岗，还算是收入不低了。财产险只在二级机构，广东这样的机构来说是当地最低收入水平的四五倍以上，不懂装懂正2B。核赔与核保的收入差距不大，财产险是一个核赔部门。车险和意外健康险是一个核赔部门，但核赔人也只是在二级机构有，比如省我是广东的核保人", "question": "中国平安财产保险公司的理赔和核保岗的待遇怎么样啊？急求！", "number": 1326}
{"answer": "既然买了还是不要轻易的退保。不知道你买的什么险种，合同超过两年就断了是的", "question": "我买了一份平国平安保险好几年没交钱了、请问怎样退保", "number": 1327}
{"answer": "　　有农村养老医疗保险还可以买商业保险，买份商业医疗保险作为补充。商业医疗保险也称为医疗费用保险，指对被保险人在接受医疗服务时发生的费用进行补偿的保险。　　商业保险是指通过订立保险合同运营，以营利为目的的保险形式，由专门的保险企业经营。商业保险关系是由当事人自愿缔结的合同关系，投保人根据合同约定，向保险公司支付保险费，保险公司根据合同约定的可能发生的事故因其发生所造成的财产损失承担赔偿保险金责任，或者当被保险人死亡、伤残、疾病或达到约定的年龄、期限时承担给付保险金责任。", "question": "有了农村医疗保险还需要买什么商业保险吗？", "number": 1328}
{"answer": "国寿福满一生两全保险分红型他的分红是一年一次，按保险公司当年度收益的70%分配给客户。每年的4月会计算并发放给客户", "question": "国寿福满一生两全保险分红型的分红是怎么分配的", "number": 1329}
{"answer": "肯定不好撒，保障没了，一年都退肯定损失大了撒", "question": "我在购买了平安鑫利保险一年内想退保好吗？", "number": 1330}
{"answer": "有违约金", "question": "我买了平安鑫利保险不到一年，想退保好吗？", "number": 1331}
{"answer": "这个险种年年有固定领取，年年分红，直到74周岁，75周岁返还保额。", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)有没有骗人？", "number": 1332}
{"answer": "意外也赔应该是康宁终身保险，不是人走了才领钱，是保重大疾病的，是人生病了，保险公司赔钱治病，如果没病最后子女拿钱", "question": "中国人寿一年一千交二十年的是什么保险，都保障些什么？", "number": 1333}
{"answer": "退休，颁布了中华人民共和国劳动保险条例，逐步淘汰了原来颁布的劳动保险条例，劳动合同法，我们国家在建国初期，随着时代的变迁，和形势发展，是指职工的养老，以及社会保险法等法律法规，", "question": "劳动保险与养老保险的区别是什么，劳动保险指那些内容", "number": 1334}
{"answer": "您好，没过犹豫期，是可以退全款！", "question": "我刚入保险公司，还没转正，给孩子买了一份保险，属于自保件，没过犹豫期，想退，能退全额吗？", "number": 1335}
{"answer": "这个时候你会说他坑你吗保险买的就是保障，保险公司是不是就要赔你2万，保了应该是2万吧如果你缴费第一年就出险，不能拿十年前的东西跟现在的社会现实比较社会在进步，产品在不断的更新，而且保险具有明显的阶段性所以，是个人风险的一个合理转移，要理性看待，是以小搏大的一种避险措施首先想告诉你的是你自己进入了一个误区十年前你期交590", "question": "中国平安保险常青树保险，我缴费十年了，共5900元，现在累计分红是600元，如果现在退保的话加分红3900元", "number": 1336}
{"answer": "向保监会举报，投诉保险公司诈骗，再向法起诉，要求保险公司全额返还本金。有一定的概率可以全返本金，因为是老人，又是在银行存款，i法律有规定，禁止银行向老人推销保险。如果走正规途径，就只能按合同来退，保险合约里有一张现金价值表。两年应当可以退本金的40-60%,这个缉处光肺叱镀癸僧含吉你交满5年，本金还是拿不回来的，要10年以后才能取出本金的。两全险利息也不高。如果你实在要用钱，可以把你的保单向保险公司或者银行贷款，一般可以贷出合约的70-80%的现金价值。", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴 年10000怎么退？求助", "number": 1337}
{"answer": "我国的保险公司一般都是实行员工制与保险代理人制度，前者签正式劳动合同，后者签的是保险代理人合同，保险公司为了省成本大部分人都签的代理人制度（不用给固定工资）也就是你说的卖保险人员。你看到时候如果又让你考保险代理人资格证，又让珐单粹竿诔放达虱惮僵你签代理人合同就可以判定出你的工作性质了。话说回来，我虽然也是代理人但也很反感保险公司的招人方式。", "question": "关于保险公司内勤工作的疑问！", "number": 1338}
{"answer": "再加上你三年没有交费，还有一种可能就是直接视你为退保你投保的钱不可能如数返还了，他每年会扣一笔管理费，能有多少只能你亲自问一下了", "question": "我是2013年买的平安保险,从2014年后就没有续保了,现在我想把投保的要回来可以吗？", "number": 1339}
{"answer": "这个时候你会说他坑你吗保险买的就是保障，保险公司是不是就要赔你2万，保了应该是2万吧如果你缴费第一年就出险，不能拿十年前的东西跟现在的社会现实比较社会在进步，产品在不断的更新，而且保险具有明显的阶段性所以，是个人风险的一个合理转移，要理性看待，是以小搏大的一种避险措施首先想告诉你的是你自己进入了一个误区十年前你期交590", "question": "中国平安保险常青树保险，我缴费十年了，共5900元，现在累计分红是600元，如果现在退保的话加分红3900元", "number": 1340}
{"answer": "另外，应该是没有分红的，由保险公司决定，分红是每年分一次你好，也没有公开透明的信息可以查询，只能问保险公司，所以如果保单没有一年，分红是不确定的", "question": "国寿福满一生两全保险 分红型怎么查分红", "number": 1341}
{"answer": "也就是跑业务的，就去修理厂和修车厂的人员去谈价格，按时上下班的。内勤，就是在公司里。统称内勤。理赔外勤就是查勘定损。保险代理说白了就是业务部门，但是也很辛苦，客户去修车。很挣钱，有事故就去现场拍照客户服务中心跟理赔部门是两码事", "question": "保险公司的内勤问题", "number": 1342}
{"answer": "全国统一客服电话，平安寿险95511，平安财产保险（车险）养老险95512，你还是找他们客服了解更详细很容易让你满意", "question": "我在平安保险买了一份保险，还没签合同，但是保费已经扣了，请问怎么退保？", "number": 1343}
{"answer": "        按国家政策，这种现象会不再发生，不扩大参加人数。按规定是不能重复参保和重复享受待遇的，要求户籍在本地的参加新农合。       随着城镇医疗保险整合和统一机构管理。看当地新农合办公室是否认可，新型农村合作医疗由卫生部门负责，要求不再参加新农合，农村进城务工人员如果有固定工作，交当地村委会或新农合。        解决办法，用人单位须为其参加职工养老保险和医疗保险，近几年，你可以在参加职工医疗保险地的医保经办机构开具参加职工医疗保险证明，但新农合为了扩大参保人数，基金难以支付，新型农村合作医疗为了与城镇居民医保竞争参加人员，但基金的支付能力是有限的，不断提高待遇水平。职工和城镇居民医保由人社部门负责你讲是问题是由目前体制不顺所造成的", "question": "有社保和农村合作医疗的为什么还要买商业保险", "number": 1344}
{"answer": "严格来讲，个人只能享受一种医疗保险，但为了让农民朋友得到更多的实惠，有工作单位的农民可以享受两种医保。治病发生的费用先在一个保险单位报销后，剩余的部分在另一个保险单位报销。需要提醒的是必须是在新农村合作医疗和职工医保共同的定点的医疗机构住院，才能在两个保险机构报销，并且是补偿性质的。", "question": "社会医疗保险和农村合作医疗可不可以同时报", "number": 1345}
{"answer": "不要透漏自己的个人信息给他！这个绝对是骗人的！！顺便提醒下！", "question": "今天接到一个陌生电话02795500是太平洋人寿保险公司的，说在搞活动回馈老客户有这回事吗？", "number": 1346}
{"answer": "退保肯定是有损失的，而且第一年退保，憨礌封啡莩独凤扫脯激的损失最大。具体详阅保单合同载明的现金价值表格。一般情况下，都建议客户慎重对待退保问题。但是如果确定是不适合的投保行为，退保也算是一种止损行为。", "question": "你好，我去年买了一份平安鑫利保险2448元。现在退保，可以退多少钱？", "number": 1347}
{"answer": "好，养老翻番领!国寿福满一生是一款即交即领，10倍意外保障", "question": "国寿福满一生两全保险分红型是真的吗", "number": 1348}
{"answer": "福利较好，能面试成功非常厉害了，而你又符合条件又没有关系户和你竞争（这得多大的运气啊）如果是你自己应聘的，除非你特别优秀或者巧了公司急缺这个岗位！2,大大小小的保险公司正式在编内勤全部都是要求本科或者以上（硬性条件），就说一下普遍保险内勤的情况，工资不高，肯定不是正式内勤非常有可能是做业务，若签的是代理合同绝对不是正式内勤（请注意！3，若你真的是自己找的工作而不是靠关系户,正式内勤签的全部是劳动合同，如果招的内勤专科就可以，内勤的工资相对比较稳定。4:真正在编的保险内勤不会要求你做业务开单的，看你描述的挺像是正式内勤，因为保险内勤几乎都是先靠内部推荐，先被内部人员消化掉再说我是在保险公司做内勤，但不是平安！）3，大多数都是靠内部推荐（铁铮铮的事实），真的很难,内勤的面试流程要好几轮", "question": "平安保险内勤岗位面试问题～", "number": 1349}
{"answer": "保险叫什么名字啊？  估计是养老分红类型保险   买保险主要看你需求    有人身意外，理财保险，住院医疗 重疾之类的中国人寿 信誉一般吧 我一般选中国平安", "question": "中国人寿保险的信用如何,一年要交保险费四千多元,需要交二十年的这种类型的保险到底如何", "number": 1350}
{"answer": "如果是短期险，但是损失很大，不建议退，到期不续费自动就失效了如果是长期险可以退保", "question": "买的平安保险交了两年然后第三年不想续保了一般能退多少钱", "number": 1351}
{"answer": "十年后可能能拿回30%分红的话没有什么，你看你的保单上有写的！分红能领，也可当保费", "question": "平安保险常青树除一年交一千零三十交十年如果退保陪多少钱,十年分红有多少，能领吗，或者能当保费吗", "number": 1352}
{"answer": "退保：假设首年退保约只有本金的30%、免除责任，客户也可以在合同当年度对应的现金价值表中看到参考值，想退保怎么办，在客户当时办理时就应该把保险责任？答！业务员根据中国保险法规定和保险行业营销规定，不然属于违规欺骗误导客户的行为：投保人携带身份证、相关事项及退保和未来收益详细讲清楚了，要被其公司解除代理合同的购买保险没多久，感觉不合适（没用）！购买10天内可以申请全额退保、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可，能否全部取回所交的费用呢、保单，或者也可以通过保险公司客服中心查询具体数据", "question": "国寿福满一生两全保险分红型什么时候拿本金", "number": 1353}
{"answer": "无论是谁投保，只要是在国内保险公司投的保险，犹豫期都是10天。跟从事什么职业没关系", "question": "老公是保险业务员，我给儿子买的保险算自保件吗？如果现在退保可以吗", "number": 1354}
{"answer": "不退钱，活多久保障多久，退保退现金价值", "question": "常青树大病保险2015款缴费二十年后退钱吗?", "number": 1355}
{"answer": "养老保险有三种类型：1、城镇职工基本养老保险，凡是企业职工，都参加这个保险，是国家强制性的保险，必须参加缴费，男60岁，女工50岁，女干部55周岁退休城镇职工。个体工商户灵活就业养老保险，自愿参保，不强制参加，男60周岁，女55周岁退休。2、城镇居民养老保险，自愿参保，凡是年满16周岁以上，没有参加城镇职工或者个体工商户养老保险的，都可以参保，男60周岁，女55周岁的参保后，可以直接领取养老金，不必缴纳费用。3、农村养老保险，自愿参保，凡是没有参加别的养老保险的，年满16周岁以上，就可以参保，男60周岁，女55周岁的参保后，可以直接领取养老金，不必缴纳费用，符合参保条件的子女，应该参加养老保险。", "question": "我国养老保险有几种类型？区别是什么？", "number": 1356}
{"answer": "已经说得很详细了。第一是养家糊口，去不去自己应该有点主意了，第二再谈前途，只看现在这个岗位你愿不愿意做。不要相信以后可以转岗之类的话", "question": "保险公司的内勤要不要去，有没有发展", "number": 1357}
{"answer": "值得。", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型) 值不值得入", "number": 1358}
{"answer": "福利较好，能面试成功非常厉害了，而你又符合条件又没有关系户和你竞争（这得多大的运气啊）如果是你自己应聘的，除非你特别优秀或者巧了公司急缺这个岗位！2,大大小小的保险公司正式在编内勤全部都是要求本科或者以上（硬性条件），就说一下普遍保险内勤的情况，工资不高，肯定不是正式内勤非常有可能是做业务，若签的是代理合同绝对不是正式内勤（请注意！3，若你真的是自己找的工作而不是靠关系户,正式内勤签的全部是劳动合同，如果招的内勤专科就可以，内勤的工资相对比较稳定。4:真正在编的保险内勤不会要求你做业务开单的，看你描述的挺像是正式内勤，因为保险内勤几乎都是先靠内部推荐，先被内部人员消化掉再说我是在保险公司做内勤，但不是平安！）3，大多数都是靠内部推荐（铁铮铮的事实），真的很难,内勤的面试流程要好几轮", "question": "平安保险内勤岗位面试问题～", "number": 1359}
{"answer": "最高可以做到公司各部门总监，但相对来说，有其局限性", "question": "保险公司内勤能有什么发展？", "number": 1360}
{"answer": "看合同上现金价值一栏的数字，如果你想退保，今年会有保额7%的生存金返还去年买的，是多少就退多少", "question": "中国平安的鑫利保险，我去年刚买的，我想退保，请问我交了2600多，我想退保，可以退多少钱？中国平安的", "number": 1361}
{"answer": "没有买错的保险，有闲钱也可以随时打入万能账户，那也不要买保险、病，却不去了解，再把收益分给客户。 如今的保险不光有保障。 保险本身的意义，直接去炒股买基金得了。短期内比较难见收益，还有利益方面。任何人都不希望自己有事，在保证本金的基础上，谁也不知道，只是看利益，随时可以从万能账户支取，不去看保障。当然，也是一头雾水？大都数人都不了解，每月一次，当需要用这种钱的时候。 很多人虽然也购买了保险。当然谁也不想拿理赔金 万能险其实就是在保险公司开一个活期账户、意外等诸多风险。人生一辈子都要面临生、残，理赔金加本金加利息一并拿回：就是保障人生风险，但是什么人什么时候会遇到什么事，剩余拿去投资。而且客户如需用钱，也不想了解、老。何乐而不为呢 最后送你一句话。中途出问题，但长期下来，还是别人来出钱。一生平平安安直到保险合同到期，无论用什么方法解决问题；万一不幸中途出事故拜拜，需要掏钱的是自己腰包的钱，保险公司承担出钱的角色，不断的投资，是一笔不菲的收入，所以人云亦云：保生又保死，越长其利益越明显。这时候，但保险是以中长期为宜，都离不开钱来解决，保险公司每年扣除管理费和风险保障金，当任何一种风险发生后，短期内。因为保险的分红大都是以复利方式计息，而且有保证以不低于同期银行最低利率，保障也跟着水涨船高，你每年缴纳一定资金，一头雾水、死保险是什么，不断地滚存，由保险公司的专家团帮你投资理财，每年以分红形式进行，也许不会高于银行利率，而银行是单利方式 两全保险的意思就是，保险公司得赔付保险金，拿回本金加上多年来保险分红不断累积的全部资金，到期再拿回本金和利息。购买保险保障的就是这个目的。如果只是想利益而不考虑保障的话", "question": "国寿福满一生两全保险 分红型是骗人的吗", "number": 1362}
{"answer": "你要了解这种保险保什么，多长期限，缴费多少。然后综合判定要不要买，只是销售时的一种说法而已，期限是不是你能接受的，而不要看是不是回馈老客户的来选择一种促销的手段，别太在意了，缴费是不是你所能承担的，不一定是什么保险，你看看保的是不是你需要的，不是为了回馈老客户", "question": "太平洋人寿有一款说是回馈老客户的保险 那是什么样的呢", "number": 1363}
{"answer": "不退钱，活多久保障多久，退保退现金价值", "question": "常青树大病保险2015款缴费二十年后退钱吗?", "number": 1364}
{"answer": "我们利安人寿的分红产品给客户的利益很高的，你的联系方式，我们可以方面说，这样清楚一些。", "question": "中国人寿保险可靠吗？我买了一年交6千元分红型的，要交十年，可靠当吗？", "number": 1365}
{"answer": "按比例报你在农村合作医疗报剩下的才可以在意外伤害保险里报。不知这样回答你满意不。但是前提是你爸买的意外伤害保险里面包括了意外医，意外伤害保险也可以报的。如果致残达到1－7级的话，报多少看合同", "question": "农村合作医疗和意外伤害保险能同时都报吗？", "number": 1366}
{"answer": "看合同你懂的", "question": "国寿福满一生两全保险能退还本金吗？", "number": 1367}
{"answer": "  当心点儿啊，内勤也不例外，说白了就是教你怎么介绍产品，其实都是挂羊头卖狗肉的勾当，劳动者也不能享受国家规定的各类福利待遇，怎么促成单子，买这么一份保险你可以拿多少多少佣金，其中一家就是平安寿险，还要增员，主要都是些开单技巧，不同级别的主管津贴数字也不一样，转正奖啊！ 我当初就是被一步步忽悠进去的。之后如果你想继续拿这份底薪，我原来公司里的内勤都考这个证。那你的任务就更重了，不要跑业务的啊，有编制，至于是谁买的单子他才不管。或者说你晋升当主管，往往要扣留半年时间。考完证，要么开单，也就是在员工无法或不愿开单的情况下，一般就露出庐山真面目了。这样一张蜘蛛网就越来越大了，你的推荐人会想方设法留你，那证很好考，就需要达到更高的业绩标准。至于说什么有正式编制啊，美其名曰“话术”，不仅要自己开单，等等。  还有的公司说有底薪，让你自己出钱买保险，比如三个月，同时还给你算，类似于底薪，组训啊，资格证还不一定给你，内勤都是由外勤转的，反正就是要你开单，代理合同不是正式劳务合同，前后在两家保险公司工作，而且现在很多行业都要求持证上岗，所以这倒没什么，说是要持证上岗，社保。如果是正式劳务合同，那绝对招的业务员，六个月之类；如果签的是代理合同，更是不要去相信。  有些保险公司还喜欢让员工买自保件。你想走人还不那么容易的，别给忽悠了。如果你铁了心一定要走，于是挂出诸如招内勤啊。  一进去，内勤啊，不受法律保护，等等，那是忽悠你呢，那就一分钱都不会给你的。最好是你增来的人再增员。这底薪也不是一直能拿的。现在保险公司招人，文员啊，同时还会要你继续参加一些公司内的培训，主管有主管津贴，就是看所签合同，激励方案啊，事实上这是违法保险法相关规定的。底薪确实有，怎么忽悠客户，先把你骗进去，其实都是忽悠人的，都知道大家不愿意当业务员拉保单，还可以有底薪啊，底薪。  我曾经面试过不下15家保险公司，但前提是你开单并且保费达到一定标准，首先会要你考保险从业资格证。  有一个办法可以区分招人的性质，一般都有时间限制，然后一步一步忽悠你。招聘广告说的文员啊。这倒也没什么，会告诉你公司内勤暂时没有位置，有底薪给你交金啊，要么走人，直到你自己呆不下去，讲师啊之类的名头，你增来的人还要不断开单，反正就是让你开单。如果你坚持不肯跑业务，那就是正式的内勤明白告诉你", "question": "平安保险内勤面试", "number": 1368}
{"answer": "我国养老保险有几种形式", "question": "我国养老保险有几种形式", "number": 1369}
{"answer": "有 很稳定，但是工资一般般缺少竞争力", "question": "保险公司正式在编内勤有没有工号？工作稳定不？", "number": 1370}
{"answer": "任何保险，如果超过10天的犹豫期退保，一定会有经济损失。分红型产品的收益演示，只是保险公司理论存在的数据，不珐阀粹合诔骨达摊惮揩代表当期的保证收益，所以在购买分红型产品、投资型产品的时候，一定要对产品了解清楚！", "question": "平安保险 常青树 刚投的，每年3000多，交20年 有无风险 收益如何 退保了损失多少。", "number": 1371}
{"answer": "减保有损失，你看下保单里面有一页记载了减保的条款", "question": "华夏长青树 2015 重大疾病保险保的30万，现在经济困难想变成保 20万，如何办理，会被扣钱吗", "number": 1372}
{"answer": "这个险种年年有固定领取，年年分红，直到74周岁，75周岁返还保额。", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)有没有骗人？", "number": 1373}
{"answer": "财务有出纳，医疗查勘，做得好经常会被上一级公司借调：业管。省一级的还有市场部，档案管理、出单员，因为保险公司的财务不像工业企业那样复杂，统计会计，理算，技术部等，相对简单，财务是比较难发展的，事故查勘，理赔、核赔发展相对大些、核保员，账务会计，财务和人力资源，核赔等，综合会计。业管就有单证管理。核保；理赔有单证收集,但这些岗位需要专门的考核才能上岗市一级的保险公司一般分为三个管理条线，进而得到升职。发展看你适合做哪方面的工作", "question": "保险公司内勤里面有哪些岗位？哪个岗位发展比较好？", "number": 1374}
{"answer": "比如上面的的任务是怎么下来的，未来升迁更是一片光明很有前途，那么就只剩下无尽的抱怨了，销售与管理是如何对接的.，一年后可以转到其他岗位。但如果沉在事务性工作中不懂得总结，祝你好运.，这个位置是了解保险公司基层运作的信息枢纽——有这个认识的前提是你自己首先得是个好学的人.，比如组训，前后线是如何衔接的。男生适合.快的话..，下面的销售人员是如何完成的", "question": "保险公司综合内勤的职业前景是怎么样的，有没有发展前途？男生适合吗？想要努力进取！", "number": 1375}
{"answer": "交了100元的培训费和60元的考试费、客服人员、内勤、销售内勤等不同的岗位，培训了一个月的时间。前去应聘，而是让去跑保险，最后却发现根本没有这些所谓的内勤职务、理财顾问保险公司的招聘，每个岗位招聘三人至十人不等，代理人资格证也考下来了、电脑操作员，在交费之前部门经理许诺确有此岗位，包括经理助理，月薪1500元到2000元，深感上当受骗、储备干部、人事助理", "question": "去保险公司面试内勤人员需要注意什么？", "number": 1376}
{"answer": "中国人寿现在是有这么个活动，你等待业务员给你现场录入手机app抽奖就可以了", "question": "有人打电话说是中国人寿保险回馈老客户送礼品活动,我把自己的,地址告诉他你能", "number": 1377}
{"answer": "合同上有载明现金价值，那就是你退保能拿到的钱，你看看就知道了，不过现金价值应该不会超过30%", "question": "中国平安的鑫利保险，我今年刚买的，我想退保，请问我交了5700多，我想退保，可以退多少钱？", "number": 1378}
{"answer": "建议联系客户经理或95519官方客服电话", "question": "2015年11月21中国人寿保险回馈老客户明天的活动是不是又鼓动客户买保单", "number": 1379}
{"answer": "被不见到合同说不好，另外分红具有不确定性，能分多说也不一定", "question": "我买了人寿保险福禄分红型一年一万元交十年要几久才得本金回", "number": 1380}
{"answer": "毕竟保险有巨大的退出成本，肯定被骗。另外自己对照合同，肯定不好，如不一致，和合同描述的是否一致，看看业务员许诺的。要是为了强制自己存点钱还是不错的你想问的好不好是什么意思，何况保险，上市公司目前都监管不了？分红（哈哈）！如果是为了利益", "question": "人寿保险的鑫福一生分红型保险到底好不好？我的是每年交16000,十五年的，有多大风险？", "number": 1381}
{"answer": "因为女孩子比较耐心和细心，组训啊这样有较高业务要求的内勤岗。我曾经面试过不下15家保险公司，文员之类的内勤一般都是女孩子做，有底薪给你交金啊，则通常由优秀的外勤转岗或者兼任，文员啊，美其名曰“招聘话术”，其实都是挂羊头卖狗肉的勾当，中国平安我也呆过几个月，管理干部啊之类的名头，不会出来公开招聘，等等。另外。你可以看看我引的参考资料。至于讲师啊，讲师啊，前后在两家保险公司工作，是我回答其他人关于保险招聘的答案，其实都是忽悠人的。如今保险公司招人都知道大家不愿意当业务员卖保险，尤其是文员这样一类没太高要求的岗位，于是改头换面打出招内勤啊，做事情是否细心，不要跑业务的啊，内勤啊。因为保险公司正式的内勤岗位非常少，说白了就是忽悠。至于说什么有正式编制啊。所以你可千万小心别被忽悠了。招聘广告说的文员啊。但我怀疑的是你是否真的是去应聘内勤的，态度也较好，打字速度快不快，更是不要去相信面试内勤的话其实没什么太高要求，主要就是常用的电脑操作软件使用是否熟练，全给关系户的，待人接物是否得体", "question": "我要去平安保险面试内勤，是在编的，想请问一下有经验的，面试需要准备什么，会出什么养的问题", "number": 1382}
{"answer": "希望你慎重考虑，只能退回保险单上现金价值表上的现金价值您好，现在退保损失比较大，一般情况下不建议退保", "question": "国寿福满一生两全保险 分红型交4年了退了能退多少", "number": 1383}
{"answer": "　　如果是与签订劳动合同或者形成事实劳动关系的单位从业人员的话，就应当参加职工养老保险，未就业者可以在户籍所在地参加灵活就业人员养老保险或者城乡居民养老保险。", "question": "我国劳动者的养老保险包含哪些形式", "number": 1384}
{"answer": "怎么了", "question": "中国人寿保险一年2025元,我交够十年了", "number": 1385}
{"answer": "要么有关系，待遇还是比较高的、太平洋保险等公司在网上招聘内勤。普通员工晋升为主管或室主任以上级别、中国人保、现在社会上许多人对保险有误会、公平，中国平安在人才引进和培养方面确实非常优秀，公司会和他们签订正式的劳动合同，属于外勤编制，比其他行业的销售要好一些，难度还是有的，努力工作，还是凭实力）：不排除个别保险公司内勤员工有一定业绩要求！)和少数几家外资保险公司、内勤属于公司的正式员工，待遇还可以，有基本工资和五险一金，但其实保险公司还是有许多好的岗位的，一般没有底薪和五险一金。中国平安等公司招聘内勤的要求比较严格、不同的内勤岗位待遇不一样。所以说。目前在网上公开招聘内勤的保险公司主要是中国平安（平安人寿1，应聘保险公司内勤，未来的发展空间和工资待遇还是非常不错的，普通员工中两核与组训的待遇稍微高一点，很少看到中国人寿，情况就会好许多，享受五险一金，赞一个、平安财险、现在许多保险公司在网上招聘的大部分都是个险代理人，但绝大部分保险公司的内勤是不需要做业务的，外加佣金、积极进取的话，也比较公开，主要收入为佣金，不得不说。但如果招聘的是团险或银保的外勤、平安养老等。 另，主要是内部推荐（主要是领导关系）或同业引进。5，所以大部分保险公司很少对外公开招聘内勤，且不用做业务，希望你擦亮眼睛仔细辨别、透明。 补充。4。3，外加公司赠送的一份综合福利保障计划，签订正式的劳动合同。如果你应聘成功（不管是凭关系、在编的内勤是不需要做业务的。2，一般要经过三至五轮面试，不是很容易就能混进去的，要么有一定实力：因保险公司内勤待遇尚可", "question": "保险公司的在编内勤？", "number": 1386}
{"answer": "自己擅长什么就去做什么，给自己一些挑战也不错的，再就是。", "question": "保险公司内勤岗位什么岗位好", "number": 1387}
{"answer": "这个圈子你要懂得谁掌握决定权就谁说了算，应届毕业生同样可以做内勤，但是得选择一个小一点的公司，然后先有个平台", "question": "应届毕业生考入保险公司做正式在编内勤比考公务员还难吗？", "number": 1388}
{"answer": "最高可以做到公司各部门总监，但相对来说，有其局限性", "question": "保险公司内勤能有什么发展？", "number": 1389}
{"answer": "你好，去保险公司面试也要看你面试的是什么职位，如果是外勤，要求的并不是很多，最好是着职业装，面试是时候不要紧张，对答如流就可以了。      如果你要参加的面试不是外勤而是内勤的话，相对就会麻烦很多，你也不会就面试一次，而是多次，整个面试下了到正式上岗少则半个月多则一个月这都是正常的。    注意着装（职业装）语言的组织能力，相对保险公司是比较锻炼人的，所以要求也会比较多，但只要充满自信，应答自如就可以了。希望能帮到你。", "question": "去保险公司面试需要注意什么？（事先 事中 事后）", "number": 1390}
{"answer": "好，养老翻番领!国寿福满一生是一款即交即领，10倍意外保障", "question": "国寿福满一生两全保险分红型是真的吗", "number": 1391}
{"answer": "建议联系客户经理或95519官方客服电话", "question": "2015年11月21中国人寿保险回馈老客户明天的活动是不是又鼓动客户买保单", "number": 1392}
{"answer": "不错，但是现在常青树2016出来了，您也可以考虑一下", "question": "华夏常青树重大疾病保险2015怎么样", "number": 1393}
{"answer": "首年退保，一般扣除手续费用及其它，差不多能退回1000左右已经不错了。", "question": "中国平安的鑫利保险，我今年刚买的，我想退保，请问我交了2200多，我想退保，可以退多少钱？", "number": 1394}
{"answer": "7年回本估计要15年以上，这还要看红利情况。这种保险都应该去香港买，15年翻倍，交5年", "question": "人寿保险分红型福禄万能险一年一万交十年我要几久才得本金回", "number": 1395}
{"answer": "中国人寿现在是有这么个活动，你等待业务员给你现场录入手机app抽奖就可以了", "question": "有人打电话说是中国人寿保险回馈老客户送礼品活动,我把自己的,地址告诉他你能", "number": 1396}
{"answer": "样说吧，几乎不可能拿回本金第一退保真能退回现金价值，如果第十一年就取，10年期缴的分红险，你可以看你保单上第十一年的现金价值是多少", "question": "人寿保险每年一万,连交十年分红型,满十年一次性可拿多少", "number": 1397}
{"answer": "交费期满就可以了，装个e保障去人寿柜台办理下，以后随时查询红利及保单情况", "question": "我买的中国人寿保险，每年交5000元，连续交五年，去年就交够了。我刚才从网上查了一下，就显示这样，", "number": 1398}
{"answer": "以前有听说就是打着招内勤的旗号招业务！你既然试要做业务的无所谓！", "question": "平安保险内勤面试问题～", "number": 1399}
{"answer": "你好!福满一生只有10年交费没有20年交费，福满一生也不是终身寿险，而是定期寿险到75岁合同满期", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)退保险2300交了四年了能退多少这个是终身的保险要是交够20年的话在", "number": 1400}
{"answer": "更重要的是在哪儿工作更有利于自己下步正式工作的选择。暂时的钱多一点、少一点是小事、事业单位或国企（银行等）的准备工作个人建议：既然现在在事业单位的工作比较清闲，还是围绕更远的追求而努力才是正理，不妨现在这做吧，现在到底在哪儿做关系不是很大，有更多的时间和精力做报考公务员", "question": "事业单位工作和保险公司内勤，该如何选择！！？", "number": 1401}
{"answer": "要是去卖保险的话，是不用走后门的，基本上都能去。", "question": "保险公司工作 ，内勤是做什么的？", "number": 1402}
{"answer": "我想这为朋友想了解的社会保险,一定是我们目前有关对职工的社会保险待遇.对职工而言现在通常说的是"五险一金"，具体五险即:养老保险，医疗保险，失业保险，生育保险和工伤保险;一金即:住房公积金. 对职工而言公积金就是“住房公积金";具体单位和个人承担的比例是各承担50%,那是按照个人全年平均工资计算的.国家规定的是:住房公积金不低于工资的10%,效益好的单位可以高些,职工和单位各承担50%.所以说交住房公积金对职工很划算啊! "五险"方面,单位和个人的承担比例一般是:养老保险单位承担20%,个人承担8%;医疗保险单位承担6%,个人2%;失业保险单位承担2%,个人1%;生育保险1%全由单位承担;工伤保险0.8%也是全由单位承担,职工个人不承担生育和工伤保险. 从内容上说, 社会保险是指通过国家立法的形式，以劳动者为保障对象，以劳动者的年老、疾病、伤残、失业、死亡等特殊事件为保障内容、以政府强制实施为特点的一种保障制度。 社会保险的特点 社会保险与商业保险是两种不同的保险形式。我们以盈利性作为标准，将保险区分为社会保险与商业保险。是否盈利，是区分这两种保险的最重要标志，但如果作详细分析，它们之间还有许多不同点。我们可以从社会保险和商业保险的对比中，看出社会保险的特点。 1．非盈利性。 社会保险是非盈利性保险，它不以盈利为目的，而以实施社会政策为目的。虽然社会保险在运作上也需要借助于精确的计量手段，但不能以经济效益的高低来决定社会保险项目的取舍和保障水平的高低。如果社会保险财务出现赤字影响其运作。国家财政负有最终责任。商业保险在财务上实行独立核算，自负盈亏，国家财政不应以任何形式负担其开支需求。 2．强制性。 社会保险属于强制性保险。所谓强制性是指国家通过立法强制实施，劳动者个人和所在单位都必须依照法律的规定参加。社会保险的缴费标准和待遇项目、保险金的给付标准等，均由国家或地方政府的法律、法规统一规定。劳动者个人作为被保险人一方，对于是否参加社会保险、参加的项目和待遇标准等，均无权任意选择和更改。强制性是实施社会保险的缉织保证。只有这样，才能确保社会保险基金有可靠的来源。而商业保险的投保是自愿的，它遵循的是谁投保，谁受保；不投保、不受保的原则。其险种的设计、保费的缴纳、保险期限的长短、保险责任的大小、权利与义务的关系等 均按保险合同的规定实施。一旦合同履行终止，保险责任即自行消除。 3．普遍保障性。 社会保险对于社会所属成员具有普遍的保障责任。不论被保险人的年龄、就业年限、收入水平和健康状况如何，一旦丧失劳动能力或失业，政府即依法提供收入损失补偿，以保障其基本生活需要，社会保险除了现金支付以外，通常还为劳动者提供医疗护理、伤残康复、职业培训和介绍、老年活动等多方面的服务。保障大多数劳动者的基本生活需要，由此稳定社会秩序，这可以说是实施社会保险的根本目的。而商业保险只是对参加了保险的人提供对等性的经济补偿，它只能部分解决被保险人临时、急迫的困难，弥补其部分损失，不具有普遍保障的功能，也不具备调节收入水平、维护社会公平的职能。 4．权利与义务的基本对等性。 社会保险待遇的给付一般不与个人劳动贡献直接相关联。享受者要作出贡献，但其享受并不是与其贡献完全一致的。作个形象的比喻，这叫做要乘凉必须先栽树，但栽了大树的人并不一定乘大树的凉。这里有一个再分配的问题）社会保险分配制度是以有利于低收入阶层为原则的。因为同样的风险事故，对于低收入劳动者所造成的威胁通常要高于高收入者。而商业保险则是严格遵循权利与义务对等的原则，这种原则决定，投保人权利的享受是以“多投多保、少投少保、不投不保”作为前提的，也就是说，被保险人享受保险金额的多少，要以投保人是否按期、按数量缴纳了合同所规定的保费以及投保期限的长短为依据。保险合同一旦期满，保险责任自行终止，权利与义务的关系也不复存在。 如果自己已经参加工作,那就对照看看你单位是否为你缴纳了社会保险费!!", "question": "社会保险包括哪些内容？", "number": 1403}
{"answer": "如果你想多点时间备考，时间弹性大，内勤的话那就做业务，确实很忙，劝你还是放弃，有时候都到九十点，磨练人", "question": "关于保险公司内勤问题 今年七月份刚毕业的本科大学生，考公务员没考上，家里有个亲戚在人保财险工作", "number": 1404}
{"answer": "一、有信心有能力当好助手，做好参谋。我相信凭自己多年积累的基层工作经验，能为领导的决策提供有价值的参考。职务虽是助手，但思想上要树立主人公的观念，以全局为重，以事业为重，敢言，直言，能言，善言，将自己的聪明才智毫无保留的贡献出来，不计较个人名利的得失，不当摆设。　　二、充分发挥自己公关社交协调能力的特长，将自己的成功经验，推广到其他县级公司。力争在较短时间内，使自己尽快完成角色的转换，协助分公司领导打开县级公司工作新局面，全面提升市公司业务业绩。职务上去，人要下去，我会经常深入基层和业务一线，加强调查研究，找准问题关键，采取切实可行措施，力争在较短的时间内打开工作局面。　　三、摆正自己的位置，甘当配角，当好配角。在工作中，我会注意维护主要领导人的威信，全力支持公司领导班子成员工作，拉偏套，使正劲。做到“三个服从”，即个性服从党性，感情服从原则，主观服从客观。做到服务不欠位，主动不越位，服从不偏位，融洽不空位。让领导放心，群众满意。　　尊敬的各位领导，各位评委：　　在我的竞聘演说结束时，我还想说的是，西方一位哲学家说过：给他一个支点，他会把地球撬起来。我要说的是：给我这个职位，我会做得更精彩。", "question": "面试保险公司的总经理助理需要注意什么？", "number": 1405}
{"answer": "　　保险公司正式编制的内勤签订的是签劳动合同。　　一般来说在保险公司上班有两种人员，一是签订劳动合同的保险公司员工，包括内勤；二是签订保险代理合同的保险代理人（据悉，保监会正在试点实行员工制）。故此，内勤应当签订劳动合同，而不是劳务合同，除非该公司实行劳务派遣制（劳务派遣主要针对的是临时性、辅助性的岗位）。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第二条 中华人民共和国境内的企业、个体经济组织、民办非企业单位等组织(以下称用人单位)与劳动者建立劳动关系，订立、履行、变更、解除或者终止劳动合同，适用本法。　　　　国家机关、事业单位、社会团体和与其建立劳动关系的劳动者，订立、履行、变更、解除或者终止劳动合同，依照本法执行。　　", "question": "保险公司正式编制的内勤是签劳动合同还是劳务合同？", "number": 1406}
{"answer": "1-2个小时左右。反感保险吗，应该会面试很久，对她了解多少，到时候他可能会问你对保险有什么样的看法穿的正式一点", "question": "我要去太平洋保险公司面试了要注意什么？", "number": 1407}
{"answer": "如果是我们泰康的话 每年返一万 一直都99岁，那么15年就领回本金了，本金一般是80岁返还", "question": "宝贝五岁买了人寿白金版的保险一年一万交十年什么时候能拿到本金", "number": 1408}
{"answer": "这款保险我买过，主要是保障重大疾病的，如果有重大疾病则返保额，如果健康则只能等身故后领取身故金", "question": "华夏常青树重大疾病保险2015有没有返还", "number": 1409}
{"answer": "去企业面试，需要注意的事情很多，一般包括着装、礼仪、言谈、举止等多个方面。着装方面，需要穿着职业装，夏季通常是浅色衬衫，深色裤子，女生可以穿筒裙，深色皮鞋，不要漏脚趾。头发干净整洁，不带首饰，不化浓妆。礼仪方面，要做到来去有声，问候亲切，表现出较高个人素质。言谈方面，要言之有据，不要语速太快，更不要夸夸其谈，适当的表现出你的语言表达能力，如果这方面较差的话，应该着重加强一下，保险公司招聘比较喜欢口才好的人。举止方面，要谦虚有礼，落落大方，充分展现出你的沉稳和自信。", "question": "去中国人寿保险公司面试要注意什么", "number": 1410}
{"answer": "基本上退不出什么了。保险是有2年中止期，如果在穿定扁剐壮溉憋税铂粳2年内没缴纳的话，合同终止。记住，是终止。所以说，你需要查一查你的合同是否还有效。如果没有的话，就不用退了。", "question": "买人寿保险是五年的而我只交了一年5000元现在已经4年了后4年是没有交的可以退吗", "number": 1411}
{"answer": "10年之后全拿吗？", "question": "我在中国人寿买了一份分红保险，一年交一万共交十 年，十年之后会拿多少钱", "number": 1412}
{"answer": "退保肯定是有损失的，而且第一年退保，憨礌封啡莩独凤扫脯激的损失最大。具体详阅保单合同载明的现金价值表格。一般情况下，都建议客户慎重对待退保问题。但是如果确定是不适合的投保行为，退保也算是一种止损行为。", "question": "你好，我去年买了一份平安鑫利保险2448元。现在退保，可以退多少钱？", "number": 1413}
{"answer": "看你的描述，我也很迷糊了大概跟你说下吧内勤的岗位在平安寿险内部一般有两种岗位一种是公司的正式雇员，就是属于平安集团的正式员工，享受公司的五险一金和跟岗位吻合的薪资待遇，这种岗位是不需要做业务的，主要从事的公司管理和服务外勤业务团队，推动业务的工作，说白了就是一般人认为的：稳定工作，稳定收入，正式岗位除了上面这一种以外还有第二种内勤，其实是畅鼎扳刮殖钙帮水爆惊属于外勤（业务员）的私人助理，平时帮着这个业务员（一般都是比较资深的业务员，一般都有自己的团队了）做一些辅助性工作，比如说服务客户，招聘新人，有的时候也是需要帮助你的主管做做业务的！但是由于聘任你的并不是平安集团，而是个人，而他只是一个业务员，你要知道，平安的外勤业务员是不属于平安的正式员工的，他们跟平安之间没有工作合同，只有代理合同，所以，你为他工作并不属于平安的正式内勤，你的工资也是由你们之间协商，有招聘你的业务员发给你的！也就是说按照一般人的角度，这个工作并不是多么稳定，也说不上是一个正式的工作！我讲的你明白吗？如果不明白可以给我邮件350254361@qq.com全部手打，请采纳", "question": "求大神帮忙～～～平安保险内勤面试", "number": 1414}
{"answer": "您是已经办过了这个保险，还是要咨询呢", "question": "人寿保险分红型万能金帐户险每年交2.8万,交十年", "number": 1415}
{"answer": "在企业工作的社会人员、三支一扶的大学生。非应届毕业生都是社会人员（除大学生支援西部计划，单位可写可不写，这一类人一般可以按照应届生或者社会人员任一身份报考）、大学生村官，政审时不看这个", "question": "急！！我是在保险公司做内勤的，我要报公务员，请问我的考生身份是什么呢？", "number": 1416}
{"answer": "本金的30％能不能拿到都不一定，拿到手的比例越低交了四年退保，交的时间越长损失越大。退保都会有损失", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)退保险2300交了四年了能退多少", "number": 1417}
{"answer": "一个新领导上任？可以很负责任的告诉你。但是无一例外的都属从事“综合”类的事务——不明白，这两年的整顿重点就是保险行业的无序竞争，如果你能做到，貌似进不了公司的业务核心体系，你就跟着衰吧、证券业已经基本达成目标，建议你还是去那个日本人的会务公司做店员，闯一闯世界、有活力，你要慎重慎重再慎重的考虑。从2000年开始，有激情，以及各类部门具体职能之外的事情的处理，熟练处理部门内部以及部门与部门之间的关系，懂得更多。从你的境况来看，最先要解决的就是综合岗位，所以你能接触到最贴近领导意愿的事情，但是综合性人才可是稀缺资源，你要比别人想得更多，那保险公司不妨可以考虑考虑，带着脑子去做了，只要你用心去做了，如果你跟的领导衰了。一般在企业里，再慢慢找寻好的机会，你要做。所以如果你求稳的话、懂办事的贴心人，一定要找个会办事。综合内勤是每个部门的后勤保障人员，但是这些都取决与你是否用心去做了，基本上三年以后筹备的人都会走光，专业人才不难找，那你就是硬盘和内存，这也是综合岗位的悲哀，会的更多，新的保险公司头两年的人员流动比例高达90%以上，新筹备的保险公司可并不保险，如果是一家新筹备的保险公司、证监！不要以为我是说反话保险公司的各个职能部门都有综合内勤岗位，是非常有前途的一个工作；如果想仗着还年轻，你会比别人更加容易脱颖而出，那你的前途远远大于那些在专业技术岗位上的所谓专业人员、银监三家联合整顿金融秩序，保监。其实在各行各业都有这样的问题。你从事综合岗位，但是你必须熟悉和了解部门乃至公司的各项规章管理制度。但另一方面。那条路都会通往成功，不知道你说的具体是那个部门，关键是你有没有做好克服困难的准备？说打杂该懂了吧，职责内的事情如果需要你做你也要做，也就是部门其他具体职能岗位职责外的事情。要做好综合内勤。那么这个岗位是否有前途。所以说来，是领导的智囊和秘书，银行，如果把领导比喻成CPU的话，主要职能是部门的文件收发工作，但要有充分的思想准备", "question": "保险公司的内勤是做什么的？", "number": 1418}
{"answer": "只能退回保险单上现金价值表上的现金价值，希望你慎重考虑，损失比较大，一般情况下不建议退保中途退保", "question": "国寿福满一生两全保险 分红型每年3000交10年交了4年，想退能退多少钱呀", "number": 1419}
{"answer": "1、社会保险金包括：医疗 、工伤、 失业 、养老、 生育。2、缴纳比例：医疗 个人8% 单位20%工伤 个人0% 单位按行业性质缴费失业 个人0.5% 单位1.5%养老 个人8% 单位20%生育 个人0% 单位0.8%", "question": "社会保险金包括哪些？", "number": 1420}
{"answer": "意外，这样，有的险种满足一定年龄条件可以拿钱，你打电话问一下，理财这些，医疗人寿保险只是一个统称，比如重疾，保费不退还，有的险种是消费型的，要看具体什么险种", "question": "人寿保险一年交一万，交十年，什么时候能全部取出。", "number": 1421}
{"answer": "还是你那双渴望挣钱的眼神？除非你不是人？这都是是靠时间去堆的？还是你的不值钱的毕业证。——你觉得可能么楼上是教唆没社会经验的毕业生去卖保险的么？凭你20几岁的年龄，是所谓的人才，陌生人凭什么相信你，没有数个月甚至数年的积累？靠所谓的真诚所谓的勤奋？ 如果这个行当真有那样的高待遇低要求，能让那些有钱的主，或者找到了却留不住人，还找不到人肯做，是个人都要，干嘛非要不请自来，那些满大街上的陌生人听了你的话就乖乖的掏兜", "question": "太平洋保险公司邀请我去面试,该去吗", "number": 1422}
{"answer": "我猜的没错的话，有个建议给你朋友，这个经理助理岗位只是他们的一个幌子。你去试试自然就能明白，平安保险公司并不是经常招这种内勤岗位，经常招的是代理人，所以我建议你可以不用准备", "question": "应聘平安保险经理助理面试时都会提什么问题", "number": 1423}
{"answer": "不属于劳动合同、你是属于代理人还是属于内勤人员、代理人和保险公司之间签订的是属于劳务代理合作协议？2。3、内勤人员签订的劳动合同是属于正是编制的员工1，也不属于保险公司的正是编制员工", "question": "请问保险公司里签劳动合同是不是就属于正式编制的员工了 谢谢", "number": 1424}
{"answer": "华夏的费率要比信诚低很多，这是事实。要看到华夏公司出这个产品的风险很大，也就是客户利益很大，但是公司可能是亏本的。从这层面是客户赚到了，可是如果一家公司老师亏本就不太妙了，因为保险公司应该是稳健经营的，华夏公司2006年成立，现在整个公司偿付能力不足，基本就是在资本运作。未来客户的保单是否能100%兑现还是存在疑问。", "question": "请问华夏人寿常青树2015和信诚人寿惠康重大疾病保险哪个好点？为什么都是保50W一年保费差将近20", "number": 1425}
{"answer": "可以办理退保，但是你交的那三年的钱不能全部拿回，只能拿回当前的现金价值，现金价值表在你保单上有体现", "question": "我买的保险是十年的，只交五年的钱，可是交3年不想交了能退吗", "number": 1426}
{"answer": "回本金，从生效日起拿分红百分之2，到终身，从生效日起，拿到领取本金全部，保额百分之15，第三年，然后每年拿保额百分之12.5到3", "question": "我在国寿买了一份“鑫福一生”的保险，每年交一万五，共交十年，十五年后大概能拿回多少", "number": 1427}
{"answer": "记住，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得, 保险公司是要扣相当一部份金额，可以做基金和国债分红型保险.投保人绝大部份人会在两年内感觉上当而退保。想理财赚钱或想抵御货币贬值.而银行只将定期的利息以活期算, 更是将“活钱”变成“死钱”，否则。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱，客户要解除合同时,(合同期内。所以：分红险的红利不比银行利息好，不是用来理财的。) 因此！所谓“保险”就是用来抵御风险的，该险种是保险公司最赚钱的险种，更不能想用保险来赚钱，该险种是绝大部份人所不需要的。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种。保险公司也就为他们提供了最佳场所，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱", "question": "中国人寿保险,交五年,一年一万,十年返百分之三十,十五年拿清本金,然后分红,是", "number": 1428}
{"answer": "建议考政法干警：预计2014年11月", "question": "是准备考政法干警或公务员,还是去保险公司做内勤", "number": 1429}
{"answer": "请自来的招聘你也去信？这个世界上找工作绝对是很困难的，你要iq来干嘛，看他们是不是二话不说要你去上课？你不信那么多前车之鉴？ 对方说啥就是啥，后者就是变相的招业务员，好事儿不会这么轻易找上门。前者是名副其实的非业务的岗位，看他们给你签什么合同，记住了。如果yes！第一，要你去培训，劳动合同还是代理人合同。第二，要你去考保险代理人资格证，最后要你去跑业务，那就是拉你去卖保险的，这也是保险公司令人发指的地方，你能不能用脚趾头想一下，非要去自投罗网", "question": "去中国人寿保险股份有限公司面试前台 明天要去中国人寿保险公司面试前台，不知道要注意些什么。", "number": 1430}
{"answer": "8%;%终身写进合同，国寿业务员国寿鑫福一生保底2，是目前年金险收益最高的一款，介绍一下华夏福临门保底3，目前结算6.5/，目前结算利率5%.5%终身写进合同", "question": "想问一下中国人寿国寿鑫福一生两全保险分红型 这个险种好吗 每年交一万 连续交十年", "number": 1431}
{"answer": "先不是骗人的，LASS测试。按照你的分数进行录取的，一般很少外招，最低4分，低于的话就会被Pass。然后就是就是你应聘的职位一般都是招业务员拿来的一个头衔，平安的人事助理之类的都是内招的，就算是的话，也必须是本科以上学历……呵呵……我就是平安的员工，其次你做的那套题是平安入职必经的一个流程", "question": "请大家帮我看看 前两天去平安保险公司面试人事助理", "number": 1432}
{"answer": "前线是指营销管理,主要分前线后援两大块,两核,人事,现在目前招聘大部分都要求有全日制大学本科以上文凭,方案制定实施,行政,岗位有很多种,主要负责首期的人员管理,具体岗位还要求具体专业以及工作经验等,保费,培训等,后援主要包括客服,以及外勤培训等平安内勤分很多岗位,财务等", "question": "平安保险的内勤是做什么啊", "number": 1433}
{"answer": "希望你慎重考虑，只能退回保险单上现金价值表上的现金价值您好，现在退保损失比较大，一般情况下不建议退保", "question": "国寿福满一生两全保险 分红型交4年了退了能退多少", "number": 1434}
{"answer": "医疗保险。个人不需要缴纳；“一金”指的是住房公积金、失业保险。“五险”指的是五种保险，而“一金”不是法定的，包括养老保险、医疗保险和失业保险。这里要注意的是“五险”是法定的、工伤保险和生育保险。其中养老保险，工伤保险和生育保险完全是由企业承担的，这三种险是由企业和个人共同缴纳的保费社会保险就是俗称的五险一金", "question": "社会保险包括哪些", "number": 1435}
{"answer": "肯定要签合同。属于合同工", "question": "保险公司内勤工作是正式编制员工，是不是也要签定劳动合同，是属于正式工还是合同工", "number": 1436}
{"answer": "个看你去做什么。培训是有的，开始给你办理五险一金，你想平安在短短数年时间做到世界500强的，从来不会拖欠你的工资。最后祝您的工作中开心！ 在补充一下？一般不会是骗人的，待遇各个方面都是公开，是有为期2周的带薪培训、快乐，一定有他值得大家学习的地方，平安在你入职的第一天就和你签订劳动合同，你是在哪里的平安，培训完之后一般根据你的表现及工作能力分配到不同的岗位。平安目前给就业者提供的平台还是很大的", "question": "今天去面试中国平安保险的经理助理···通过后说是要先进行培训，为期两周，这段时间不算在工作时间内", "number": 1437}
{"answer": "有技术型的，还是市公司，内勤没有业务考核，分类较多看什么岗位。此外看你在总公司，一般的内勤岗位，有服务型的，在省公司年收入4-6万，在市公司2-3万，但成长性会差些，一般来说，能进入符合你兴趣的岗位，还是省公司。希望你运气好。在总公司年收入8-12万。也分很多种，每个月会稳定的按时开资", "question": "请问保险公司的内勤是干什么来的", "number": 1438}
{"answer": "有病治病。华夏保险放心。买大病险很好。现在这个保险卖的很好，没病存钱，小病花不了多少钱没必要买住院医疗现在有社保", "question": "华夏人寿保险可信不，我妈今年刚买了，华夏人寿保险常青树重大疾病保险，一年是3600，交费期20年", "number": 1439}
{"answer": "能，这个当时是由单位统一交社保的，是五险一金里的一种，你社保局转出或取出", "question": "我在民政局交了三年保险，现在不想交了，以前交的钱能不能退回", "number": 1440}
{"answer": "可以给自己一个机会尝试。如果到最后发现自己不适合在这个行业上发展那也不会有什么损失啊，当是花几个月时间学习去了中国的保险市场前景很好，不管结果如何相信在保险业你一定会学到很多东西的", "question": "平安保险、太平洋保险邀请我去面试。各位觉得做保险的怎么样？", "number": 1441}
{"answer": "亲，你好。看你保单里的现金价值是多少，就退多少。合同书上有。", "question": "我买的是智慧星平安保险一年五千交三年了第四年不想交了想退保能退多少钱", "number": 1442}
{"answer": "香港同类型交5年一年2万的，第六年开始每年2800左右，同时本金增值，15年左右保单价值已经超过本金很多了", "question": "中国人寿保险交十年分红型,交一万分红多少?", "number": 1443}
{"answer": "这是保险业的惯例了。很正常", "question": "平安保险面试人事助理", "number": 1444}
{"answer": "保险公司永远有招聘内勤的广告，但应聘者永远应聘不到！如今保险公司招聘，都知道大家不愿意做业务员拉保单，招聘时往往打出内勤啊，文员啊，组训啊，管理干部啊，行政助理啊，诸如此类的名头。绝口不提业务指标，你再怎么跟他确认，都会拍着胸脯告诉你绝对不用跑业务，有底薪有社保，等等；待你进去考完从业资格，再告诉你内勤暂时没编制了，内勤都是由外勤转的，你考试这段时间原来的岗位已经被人顶掉了，等等。美其名曰“招聘话术”，说白了就是赤裸裸的欺诈和忽悠。你去了就是业务员的命。", "question": "中国平安人寿保险的内勤是做什么的?", "number": 1445}
{"answer": "3张2寸蓝底照片钱120报名费高中以上学历，然后培训几天，通过再钱500块压金，开工号", "question": "您好，我应聘了中国人寿保险公司，明天面试我都需要准备些什么？", "number": 1446}
{"answer": "  当心点儿啊，内勤也不例外，说白了就是教你怎么介绍产品，其实都是挂羊头卖狗肉的勾当，劳动者也不能享受国家规定的各类福利待遇，怎么促成单子，买这么一份保险你可以拿多少多少佣金，其中一家就是平安寿险，还要增员，主要都是些开单技巧，不同级别的主管津贴数字也不一样，转正奖啊！ 我当初就是被一步步忽悠进去的。之后如果你想继续拿这份底薪，我原来公司里的内勤都考这个证。那你的任务就更重了，不要跑业务的啊，有编制，至于是谁买的单子他才不管。或者说你晋升当主管，往往要扣留半年时间。考完证，要么开单，也就是在员工无法或不愿开单的情况下，一般就露出庐山真面目了。这样一张蜘蛛网就越来越大了，你的推荐人会想方设法留你，那证很好考，就需要达到更高的业绩标准。至于说什么有正式编制啊，美其名曰“话术”，不仅要自己开单，等等。  还有的公司说有底薪，让你自己出钱买保险，比如三个月，同时还给你算，类似于底薪，组训啊，资格证还不一定给你，内勤都是由外勤转的，反正就是要你开单，代理合同不是正式劳务合同，前后在两家保险公司工作，而且现在很多行业都要求持证上岗，所以这倒没什么，说是要持证上岗，社保。如果是正式劳务合同，那绝对招的业务员，六个月之类；如果签的是代理合同，更是不要去相信。  有些保险公司还喜欢让员工买自保件。你想走人还不那么容易的，别给忽悠了。如果你铁了心一定要走，于是挂出诸如招内勤啊。  一进去，内勤啊，不受法律保护，等等，那是忽悠你呢，那就一分钱都不会给你的。最好是你增来的人再增员。这底薪也不是一直能拿的。现在保险公司招人，文员啊，同时还会要你继续参加一些公司内的培训，主管有主管津贴，就是看所签合同，激励方案啊，事实上这是违法保险法相关规定的。底薪确实有，怎么忽悠客户，先把你骗进去，其实都是忽悠人的，都知道大家不愿意当业务员拉保单，还可以有底薪啊，底薪。  我曾经面试过不下15家保险公司，但前提是你开单并且保费达到一定标准，首先会要你考保险从业资格证。  有一个办法可以区分招人的性质，一般都有时间限制，然后一步一步忽悠你。招聘广告说的文员啊。这倒也没什么，会告诉你公司内勤暂时没有位置，有底薪给你交金啊，要么走人，直到你自己呆不下去，讲师啊之类的名头，你增来的人还要不断开单，反正就是让你开单。如果你坚持不肯跑业务，那就是正式的内勤明白告诉你", "question": "平安保险内勤面试", "number": 1447}
{"answer": "你好!福满一生只有10年交费没有20年交费，福满一生也不是终身寿险，而是定期寿险到75岁合同满期", "question": "国寿福满一生两全保险(分红型)退保险2300交了四年了能退多少这个是终身的保险要是交够20年的话在", "number": 1448}
{"answer": "说实话 这个职务是外勤经理自己招的  你进了公司还得做外勤的业务 可能同时也做内勤的事 平安的内勤没有这样招的 而且平安内勤的招聘也比较困难最讨厌这样招聘的了 无疑给人留下平安骗人的印象 鄙穿沪扁疚壮狡憋挟铂锚视这样的同仁", "question": "平安保险公司的经理助理，说是做内勤，还要我增员。让我去培训。是不是还是去做业务员？", "number": 1449}
{"answer": "而且前期你敢的话挺累的，谁会离开啊，除非死了或者退休，现在他们那缺的是兵哥们还是别去的好，你去哪只是给他们挣钱，主任和经理早就干了好多年了", "question": "我要去中国人寿保险股份有限公司面试", "number": 1450}
{"answer": "要求公司赔偿损失建议你先查看劳动合同条款，那么可以反映到劳动局，如果公司违反里面条款的", "question": "保险公司内勤签订正式劳动合同,逼迫做单，属于违法吗？", "number": 1451}
{"answer": "社会保险是指国家为了预防和强制社会多数成员参加的，具有所得重分配功能的非营利性的社会安全制度。 社会保险 (Social Insurance) 是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税（费）形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。社会保险的主要项目包括养老社会保险、医疗社会保险、失业保险、工伤保险、生育保险。", "question": "社保包括哪些保险", "number": 1452}
{"answer": "其他经济组织社会组织工人  因为你已经在公司工作了，作为一个工人，而不是无业游民", "question": "去年毕业，现在在保险公司做内勤，报公务员考试，考生来源一栏，应该怎么选？", "number": 1453}
{"answer": "要真说缺点就是免责条款不保自杀吧，对核保要求较其他保险公司更严，保险公司为了控制风险优点很多，是目前市面上性价比最高的重大疾病保险之一。因其费率低。希望对你有帮助", "question": "华夏的常青树保险有哪些缺点", "number": 1454}
{"answer": "会议策划，负责审核公司内部各项经营是否合法合规）我举例的都是大类每个大部门下还有不同的岗位、市场分析、营销管理（负责销售人员的规范经营，总公司、产品知识、产品分析、预算管理部：核定保单是否符合规定，负责营业部的各种营销工作：数据统计、分公司的还不一样、人事（这个也不用讲了） D、督导（督促销售队伍达成任务，保单是否存在道德风险、数据分析、车辆管理等等） B，有无诈骗行为）以财务来说，如客户地址变更、经营分析、咨诉（负责咨询以及投诉） G、人员发展、组训（等同于营业部的副经理、市场分析、销售前线 A、财务（这个就不用讲了） C、后援支持 A，以两核的核赔为例、培训（负责销售人员销售技能、办公场所管理、营销策划（负责所有销售部署、两核（核保、稽核（内部审计部门、保单信息变更等） F，我下面举例是用某保险公司省分公司来举例保险公司内勤部门如下1：核定客户出的问题该不该 赔，分，该赔多少） E、单证管理部（每个部下又有很多岗）以前线的营销策划来说：营销方案制定：资金管理部，如、行政（固定资产管理，下分你的问题比较大：资格证持证，指导销售团队如何细化工作） E；核赔、金融知识的培训） D、产品分析等） C、品牌宣传、外勤队伍架构等等） B，一般一个营业部有1到2个祖训）2，如，下面有、保全（负责各种保单需要的变更：核赔师（具体核定应该怎么样赔） 调查员（调查事故是否真实", "question": "保险公司内勤具体是干什么的啊", "number": 1455}
{"answer": "商业保险是合同行为双方必须按照合同履行义务退保肯定是有损失的！具体数目可以打公司客服电话咨询。但建议不要退保可以转换成别的险种最好是重疾保障方面的保险就是强制性存款如果没有保险的话怎么面临以后的安全和重疾方面的保障？", "question": "我女儿的保险是平安人寿年交五千交了两年第三年开始交了我不想交了我能退回多少钱", "number": 1456}
{"answer": "您好，如果您缴纳的是社保的养老保险是无法退回的，商业保险的养老保险可以根据购买保险公司制度退回保险。1、目前规定社保是不能退的，可以随人工作地转换而迁移合并的。除非参保人出国定居、死亡、到法定退休年龄未缴足15年又不补缴的，就可以退回个人缴费帐户的全部和利息。2、在法定退休年龄时（男60周岁、女50周岁、女干部55周岁），累计缴费达到社保规定的最低缴费年限15年，办理退休手续后，享受按月领取退休金待遇。3、社保是国家给予劳动者的一种福利政策，由单位承担大部分费用，个人缴纳小部分费用，能得到基本的保障。而商业保险是商业性质的，高额缴费，高保障。如果个人经济条件许可，可以自购商业保险作为社保的补充也是很有必要的。4、目前在职员工参保缴纳城镇职工养老保险，城镇居民可以购买城镇居民养老保险，农业户籍居民可以购买新型农村养老保险，以后会越来越好。", "question": "我的养老保险不想交了，以前的钱还能给退回吗？为什么？", "number": 1457}
{"answer": "平安大。万能险的特点是把收益夸大。论规模，平安仍坚持继续推万能险产品。相对来说其他公司这方面的问题就不多了，所以还真不好说，产业又多，平安负面新闻较多，最出名的是投资亏损。不过平安家大业大，风险成本不提，这一产品已经卖了7年了，保险业都不再热衷于卖万能险的时候。据业内人士说平安会补这个漏洞。有一点百度一下。仅此而已但你买这种理财产品不是光看规模的，太平洋小", "question": "平安保险和太平洋保险那个好！", "number": 1458}
{"answer": "每个公司面试都有区别，主要就是对保险行业的了解，基础的东西还是憨禒封溉莩防凤狮脯饯要知道的。然后就是对你所应聘的岗位你的理解，你将来会怎么做.如果是内勤的话，以后一般的工作主要是协助销售人员的工作，还有每日的业务都要清楚，了然于心。其他的话就是数据的处理、统计工作吧。", "question": "中国人寿保险股份有限公司复试一般会问些什么问题，需要做哪些准备？明天就面试，急急急！谢谢", "number": 1459}
{"answer": "收续期保费，核保理赔.什么都有.，文档管理.，销售企划行政管理", "question": "中国平安保险公司内勤是什么", "number": 1460}
{"answer": "10年之后全拿吗？", "question": "我在中国人寿买了一份分红保险，一年交一万共交十 年，十年之后会拿多少钱", "number": 1461}
{"answer": "除了高级管理人员以外一般情况下就是这样的，全部卖保险的，保险公司一般是全民总动员", "question": "下午要去中国平安保险公司面试人事助理", "number": 1462}
{"answer": "因为女孩子比较耐心和细心，组训啊这样有较高业务要求的内勤岗。我曾经面试过不下15家保险公司，文员之类的内勤一般都是女孩子做，有底薪给你交金啊，则通常由优秀的外勤转岗或者兼任，文员啊，美其名曰“招聘话术”，其实都是挂羊头卖狗肉的勾当，中国平安我也呆过几个月，管理干部啊之类的名头，不会出来公开招聘，等等。另外。你可以看看我引的参考资料。至于讲师啊，讲师啊，前后在两家保险公司工作，是我回答其他人关于保险招聘的答案，其实都是忽悠人的。如今保险公司招人都知道大家不愿意当业务员卖保险，尤其是文员这样一类没太高要求的岗位，于是改头换面打出招内勤啊，做事情是否细心，不要跑业务的啊，内勤啊。因为保险公司正式的内勤岗位非常少，说白了就是忽悠。至于说什么有正式编制啊。所以你可千万小心别被忽悠了。招聘广告说的文员啊。但我怀疑的是你是否真的是去应聘内勤的，态度也较好，打字速度快不快，更是不要去相信面试内勤的话其实没什么太高要求，主要就是常用的电脑操作软件使用是否熟练，全给关系户的，待人接物是否得体", "question": "我要去平安保险面试内勤，是在编的，想请问一下有经验的，面试需要准备什么，会出什么养的问题", "number": 1463}
{"answer": "其实内勤人员主要的工作是协助业务员和部门事务，你签的合同应该是与部门经理之间的雇用合同，不一定就一定要安排你去做业务的。这个你一定要看下部门的培训考试行事历。你仅是做文员的话。第二。第一，所以我们很难这样帮你看几号几点你能走，相信我可以帮您解答。但培训考试通过后。希望我能帮到你，如果再让你办理上岗手续，安排你去参加培训，有时遇上周末还会跨越的，很多专业知识也是需要略知一二，一般的代理人培训为7-8天。考虑一般是早上和下午2场，这样才能得出准确点的答案。所以我觉得你不必担心参加了培训会给你带来不利的，欢迎您咨询葵网~我是平安的，那你就要仔细看清了，签署代理人的代理合同和文件您好", "question": "想问一些关于平安保险培训的事，请熟悉的人进", "number": 1464}
{"answer": "因为我们的生活中发生的事情一件又一件的证明了保险对我们来说有多大的意义做保险是没有时间限制的您完全可以利用空闲时间做保险！而且国家在近年来大力推广保险，将来会有更多的人会意识到保险的意义。中国人的保险意识是比较低，所以中国的保险前景是很好的", "question": "现在做保险能做嘛？中国人寿的！要我去面试呢！求懂行的大神讲解！", "number": 1465}
{"answer": "如果有编制，就不可以。", "question": "保险公司要求内勤必须兼卖卡单，是否合法？", "number": 1466}
{"answer": "我有比较过😄，性价比还不错，而且保费还比较便宜，轻症有33种，重疾有77种这个重疾险保障应该是所有重疾险当中保障最全了吧", "question": "华夏保险常青树可靠吗重大疾病有哪些？", "number": 1467}
{"answer": "“五险一金”指的是五种社会保险以及一个公积金，“五险”包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险和生育保险；“一金”指的是住房公积金。其中养老保险、医疗保险和失业保险，这三种险是由企业和个人共同缴纳的保费；工伤保险和生育保险完全是由企业承担的，个人不需要缴纳。这里要注意的是“五险”是法定的，而“一金”不是法定的。所以社保必须缴纳的是五险。", "question": "社保必须包含哪几种保险？", "number": 1468}
{"answer": "起码也得知道有这么一件事，这个一般都是国有保险公司必问的，这个在今年的面试中经常被问到，扯这些没用，所以至少准备下，正好我就是某保险公司人事部的、数据各方面都能达到一个层次了，也是去年才参加工作，注意少扯保险诚信，这些肯定有，什么对公司的印象啦，你现在是在保险公司面试，在概念，企业文化啦，就算不了解。最后。首先，对于常见的问题，除非你自己觉得很NB。其实，不是在客户那拉业务？保险公司内勤可不是轻易招人的哦~如果确定是内勤，被保险人利益方面的东西，我曾经面试过的人中，那倒可以给你点建议，对去年新修订的保险法要有一定了解首先LZ你能保证确实是招的内勤吗", "question": "我要去平安保险面试内勤，是在编的，想请问一下有经验的，面试需要准备什么，会出什么养的问题", "number": 1469}
{"answer": "到达法定退休年龄缴费年限不足15年本人又不愿延长缴费的等情况下才可退费、出国定居，只有在参保人员死亡养老保险一般情况是不能退的", "question": "养老保险不想交了、钱能退吗？", "number": 1470}
{"answer": "外勤是在外面做业务的 ，内内勤就是负责公司日常管理", "question": "保险公司的网点内勤是干什么的？", "number": 1471}
{"answer": "因为万能险扣费额度比较多，万能险规定最低缴费不得三年，一般成人缴费建议10年以上不可以", "question": "买了平安寿险的万能险,交了两年不想再继续交了,保险公司怎么退钱", "number": 1472}
{"answer": "保险公司内勤基本上分为前线、后援、共享资源系列。前线就是与业务部门打交道，比如个险的营业部，涉及到销售激励方案制作，推动，以及兑现，还有各种规定，行政政策，以及指引业务队伍的发展，后援就是比如保单扫描，核查，理赔，客服等等，共享就是企划，财务，人力，行政等。", "question": "平安保险公司内勤都有哪些岗位？", "number": 1473}
{"answer": "以后跳槽的话工资也搞啊，利率最高如果你要投的是车险，平安的最好，有三大承诺的。现在卖的最火的万能险，今年是平安的承诺年，应该也不错你是要应聘还是投保呢，呵呵）投保的话，最好的管理在平安，车险最好的是太平洋，最好的培训在平安，平安不错的，不过现在平安承诺1万元以内3天到账，中央台的广告上有说，根据之前的数据？业内认识都知道，工作的话当然要去平安了（可以学到很多东西的", "question": "太平洋保险和中国平安保险哪个好？", "number": 1474}
{"answer": "你去了只需要问他三个问题，去了发现有各种名目繁多的费用？（他也许会说会）3：1.既然正规公司，如培训费？（劳动合同法明文规定？（他肯定会回答是）2、资料费、风险保障金（说的好听：用人单位不得以任何名义向求职者收取押金，实质就是所谓的押金）刚开始说的挺好.《劳动合同法》算不算法律.贵公司是否为正规公司、保证金），应不应该遵守法律", "question": "我下午要去平安保险公司面试人力资源，不知道那里的工作内容是什么呢？？", "number": 1475}
{"answer": "而非谷歌干啥", "question": "中国人寿保险面试一般会问什么问题？（信息管理岗位）", "number": 1476}
{"answer": "更重要的是在哪儿工作更有利于自己下步正式工作的选择。暂时的钱多一点、少一点是小事、事业单位或国企（银行等）的准备工作个人建议：既然现在在事业单位的工作比较清闲，还是围绕更远的追求而努力才是正理，不妨现在这做吧，现在到底在哪儿做关系不是很大，有更多的时间和精力做报考公务员", "question": "事业单位工作和保险公司内勤，该如何选择！！？", "number": 1477}
{"answer": "保险公司的职员分内勤和外勤。内勤一般理解的话就是签订劳动合同，享受公司各项福利待遇的。外勤一般理解的话就是保险营销员，可以兼职，主要是靠业绩提成。平安的内勤待遇不错的，在保险公司里算是可以的。", "question": "马上要去应聘平安保险的人事专员，但是职位下面又写的是保险内勤，这个到底是什么职位？", "number": 1478}
{"answer": "外行怎么可能领导内行。更真实的可能是以此为幌子来选择适合做保险业务的人，不可能给你多高的薪资，肯定走的是正规的招聘程序。希望能给你帮助，不易进入，经验不多就想直接当个“官”，不是信口开河的保险公司外勤人员的招聘都不是公司的统一行为，一般来说。我在平安保险公司就职三年半。也可以业绩增员两不误，成为团队领导，为其挑选人才，保险行业是业务和增员两条发展路线，可以单独选择做业务成为业绩高手，在业内被称为“增员”，希望别介意，你也不想想，因为如果直接对你说是招聘保险业务员，也可以在维持考核的情况下发展自己的团队？你自己对这个行业如果一无所知的话，也只是利用你帮助他来增员，最低也要大本以上学历。外勤部门是不可能招聘个“人事招聘助理”的，如何去当判官，即便是。对自己的求职别太天真了，相信你是不会去应聘的，纯属个人行为，要求很高的？说的直了点。如果是内勤", "question": "我今天去的是平安保险公司，面试的是人事招聘助理，这咋样？", "number": 1479}
{"answer": "加油，同时祝你好运，只能给到你一些个人的建议，特别是像平安这样的大公司，所以说你的专业知识不是最重要的。你需要以饱满的热情来面对面试者。作为用人单位来说。相信你会通过的，是一套完善的培训机制来培养你的专业技能，同时需要如实的回答问题。重要的是对工作的态度，对工作和生活你要表现出你的乐观和自信，不知道就是不知道不是很清楚你是否是初入社会所面试的第一份工作还是中间更换工作", "question": "你好，我即将应聘平安保险内勤（是真内勤职位），请问第一次面试会遇到些什么问题？怎样准备?", "number": 1480}
{"answer": "试试看吧，尤其是保险客服，要压得住自己的情绪，不试试怎么知道自己做不了，什么样的客人都有，关键脾气要好，客服耐心最重要", "question": "求教个工作问题。请问在保险公司做客服怎么样，明天要去面试。中国人寿的。", "number": 1481}
{"answer": "不过做个5年当上区长也不错工资低，看自己能力了，还要看年资", "question": "保险公司内勤需要拉单吗？当内勤一个月多少钱工资", "number": 1482}
{"answer": "第一 看你应聘是什么样的内勤  第二 如果经理个人聘用的内勤 工资不高 而且没有保险  第三 如果是公司聘用的内勤 都是统招的本科学生  还有年轻的人比较多 要求高  一般都是校园招聘  平安", "question": "平安保险公司内勤工资怎么样", "number": 1483}
{"answer": "养老保险现行允许退保情况只有以下几种：1、出国定居 2、死亡3、同一时段重复参加保险的4、达到法定退休年龄，累计缴费不足15年，本人要求不转入农保或者城保，并有书面申请。基本上就这几种情况可以办理退保手续。其中第4种情况需要在退休前才能办理。其它情况都不允许退保，只能办理转移或者接续养老保险关系。", "question": "养老保险不想交了能退不？", "number": 1484}
{"answer": "不就是外勤吗，中支公司的老总迫于压力给你们下任务了，是不是你们所在的太平洋中支公司的业绩最近很差？内勤那里用出单呀", "question": "太平洋保险公司内勤三月必须出两份单子什么意思", "number": 1485}
{"answer": "社保养老保险只要参保人在退休前累计缴费满15年以上、社会工伤保险方面，如果在退休后要累计缴费满25年以上才可以，每参保社会失业保险满一年。 4，参保人累计领取失业救济金以累计24个月为限，就可以在退休时申请领取退休金，可以申请失业救济金； 2，可以领取一个月的失业救济金、生育保险是育龄参保人在生育过程中，社会失业保险、社会失业保险是参保人因被用人单位辞退而导致失业，按相关的职业伤残监定赔付。1、社会工伤保险是参保人在工作过程中受到伤害或者患有职业病而导致伤害的一种救治和赔偿制度。 5，在失业期间社保包括五个方面的保障：社会养老保险、社会失业保险以及生育保险。 3，对符合生育要求的生育给付一定的经济补偿、社会工伤保险", "question": "社保包括哪些方面的保险？", "number": 1486}
{"answer": " 保险公司最清闲应该就是人事助理了，怎么说呢，这种内勤都是不用经过培训的内勤一般都是人事助理或者电话助理，工作量不小。，那很有可能就是让你跑业务的。现在大部分公司招的那种都是人事助理或者电话助理的。反正是太诚实的人做不了。 具体的人事助理就是负责招人增员的，邀请人参加产说会的，不过都不是刚进保险公司就能做的。，这个工作说难不难。 其他的还有专门的客服或者理赔那块的内勤，关键是要增员的话。，如果招人的时候说要你参加培训，关键是看你能不能过自己那关。。讲师就更不用说了，专职的讲师一定要经过大量的培训，去学一天就能上手。 电话助理就是帮人打电话，专职的讲师也算是内勤。，有的还要做业务", "question": "保险内勤是做什么的", "number": 1487}
{"answer": "没有切肤之痛，那是万幸，去问你的代理人，不是他认可保险了你退保，是花自己的钱心疼了！。具体好在哪里，就是庆幸，就不知道买保险的好处。所以。保险能做到。你没买保险没出事，你可以不投保，假如你有足够的钱解决生老病死，出了事雪中送炭；买了保险出了事，已经在今天的市场上找不到类此的产品了，那是幸福；没买保险出了事。智盈人生的优势明显，那是悲剧，只是心痛你两年的钱吗。总觉得买保险没有用：生了病的人想买保险。你的保费属于合理正常区间，或者拨打平安客服95511，咨询求证：不出事锦上添花！事实证明。你的生活和保险息息相关；买了保险没出事？年轻人啊", "question": "我买了两年的中国平安人寿保险 智盈人生 万能险 一年交5500 但现在由于经济问题 不想在买了", "number": 1488}
{"answer": "们公司内勤要求本科以上的学历，工作时间是正常上下班和休息，面试通过年薪是8万多，个人感觉还是蛮好的", "question": "平安保险公司内勤岗位怎么样？", "number": 1489}
{"answer": "这也是为了防那种没有文化，从事保险销售业，必须要先进行从业资格考试保险代理人从业资格证是中国保监会要求的", "question": "今天在赶集网投了一个平安保险公司！下午就打电话来叫我去面试！介绍的时候好像说要我考什么证", "number": 1490}
{"answer": "这跟你有个毛关系？这么说分明就是在往自己脸上贴金，反复折腾我是合资保险公司的外勤？有行政主管再那女的又凑什么热闹。面试流程分析来看，真诚的建议。。那男的你确认他是行政主管？平安平台大有个美女放弃了，这帮人真够无聊的，去其他家保险公司吧，楼主，建议你不要去这个营业部，你没有见到真正的领导。平安面试好奇葩。平安的确是家不错的公司。", "question": "平安保险内勤面试", "number": 1491}
{"answer": "加油，同时祝你好运，只能给到你一些个人的建议，特别是像平安这样的大公司，所以说你的专业知识不是最重要的。你需要以饱满的热情来面对面试者。作为用人单位来说。相信你会通过的，是一套完善的培训机制来培养你的专业技能，同时需要如实的回答问题。重要的是对工作的态度，对工作和生活你要表现出你的乐观和自信，不知道就是不知道不是很清楚你是否是初入社会所面试的第一份工作还是中间更换工作", "question": "你好，我即将应聘平安保险内勤（是真内勤职位），请问第一次面试会遇到些什么问题？怎样准备?", "number": 1492}
{"answer": "看你喜欢，比如价格平安贵点，服务好点", "question": "平安保险和太平洋保险的车险哪个好", "number": 1493}
{"answer": "身份证和学历证明，别的不用，客服有时候也是要完任务的，你正式上班了就知道了", "question": "面试时，中国人寿保险客服需要准备什么？", "number": 1494}
{"answer": "会根据岗位来问一下相关的专业知识及以往的工作经历。", "question": "中国人寿保险理算内勤面试一般会问什么", "number": 1495}
{"answer": "挺好的，我就在平安上班，你是在北京吗？", "question": "我今天刚面试了平安保险 我面试的是内勤 我想知道这个工作怎么样", "number": 1496}
{"answer": "保险内勤需要出单。岗位职责：一、保险出单：就拿汽车保险作为例子，给新车上保险的时候要先在系统里出保单，随后将保单分类并且将新出的保单录入工作台帐表，在公司自已内部的系统里做好登记。最后交由财务登记，等待登记完之后再交给保险公司。二、保险维修接待：还是就之前的例子来说，如果有出险的车辆，首先询问具体情况，问清楚客户的保险是哪家之后再进行相应的处理，留下手续，并且给客户的车做环检，告诉客户店车辆的维修项目、可以提车的时间等，让客户耐心等待。三、其他各项事务：包括打电话约保险快到期的客户来店续保;通知客户公司的最新活动;给客户选择本公司的好处和优势等信息;这样就可以引起客户的兴趣了。", "question": "人寿保险公司内勤具体干什么的?用不用出单?", "number": 1497}
{"answer": "希望我的回答能帮到您，不同公司这都是不太一样的。但是一般也就2000左右您好，不同地区", "question": "保险公司的内勤刚去多少钱的工资？", "number": 1498}
{"answer": "其实就是在招聘保险代理人，让您帮着打电话给客户，带着您学做业务：保险公司内勤人员给上社保，如果是外勤就不上社保，不属于保险公司的内部编制了，有一部分业务代理人也会说招助理，您最好问清楚了您好", "question": "平安保险人事部助理怎么样", "number": 1499}
{"answer": "　　养老保险交了一年多,现在不想交了不能退。　　未达到养老保险待遇领取年龄前，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续。　　缴纳的基本养老保险费不能提前支取，但符合下列条件之一的可以办理一次性支付：　　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足15年(含依照第二条规定延长缴费)，且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。　　社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。　　职工基本养老保险个人账户不得提前支取。个人在达到法定的领取基本养老金条件前离境定居的，其个人账户予以保留，达到法定领取条件时，按照国家规定享受相应的养老保险待遇。其中，丧失中华人民共和国国籍的，可以在其离境时或者离境后书面申请终止职工基本养老保险关系。　　社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其保留个人账户的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。　　参加职工基本养老保险的个人死亡后，其个人账户中的余额可以全部依法继承。", "question": "养老保险交了一年多,现在不想交了能退吗?", "number": 1500}
{"answer": "包括五险，即养老保险、医疗保险、工伤保险、失业保险和生育保险。有些公司还有住房公积金的。生育保险：职工享受生育保险待遇，应同时具备下列条件： 1. 职工在生育或实施计划生育手术时，用人单位己按规定为其办理职工生育保险申报登记手续，并连续缴费满3个月； 2. 符合国家、省、市规定条件生育或实施计划生育避孕节育手术和复通手术的。职工生育保险待遇包括以下项目： 1. 生育津贴； 2. 生育医疗费用； 3. 计划生育手术费用。 女职工在国家统一规定的产假期限内享受生育津贴（即产假工资）。生育津贴按照产假期限和女职工生育时的基本养老保险个人月缴费基数由社会保险经办机构计发；女职工尚未参加养老保险的，以女职工生产或流产前12个月平均工资为基数计发，低于上一年度浙江省职工月平均工资60%的，按上一年度浙江省职工月平均工资的60%确定；高于上一年度浙江省职工月平均工资300%的，按上一年度浙江省职工月平均工资的300%确定。社会保险经办机构按照规定支付的生育津贴，低于用人单位按国家和省规定应发产假工资标准的，差额部分由用人单位补足。 计发生育津贴的产假期限如下： 1. 妊娠7个月以上（含7个月）生产或早产的，按3个月计发；分娩时遇有难产实施剖宫产、助娩产手术的，增加0.5个月；多胞胎生产的，每多生产一个婴儿，增加0.5个月。 2. 妊娠3个月以上（含3个月）、7个月以下流产、引产的，按1.7个月计发。 3. 妊娠不满3个月流产（含自然流产、人工流产），按1个月计发。 女职工在妊娠期、分娩期、产褥期发生的生育医疗费（包括产前检查费、产前筛查费、接生费、药费、手术费、住院费、产后访视费、治疗费等），由生育保险基金按照支付标准支付。具体支付标准由市劳动保障部门会同财政、卫生部门共同制定下发。女职工的生育医疗费超过支付标准，符合基本医疗保险规定开支范围的，4000元（含）以下的费用，由个人支付，有条件的用人单位可以给予补贴；4000元以上的费用，由生育保险基金全额支付。 女职工参加基本医疗保险的，在妊娠期、分娩期、产褥期因生育引起并发症的医疗费用，符合基本医疗保险规定开支范围的，由基本医疗保险统筹基金按规定比例支付。 职工实施计划生育发生的计划生育手术费用〔包括放置（取出）宫内节育器、皮下埋植术、流产术（含药物流产）、引产术、绝育及复通手术等医疗费用〕，由生育保险基金按照支付标准支付。用人单位应在职工产后或手术后6个月内为职工办理生育保险待遇申报手续。", "question": "社保包括哪些方面的保险？", "number": 1501}
{"answer": "这个工作说难不难。。现在大部分公司招的那种都是人事助理或者电话助理的，关键是看你能不能过自己那关。。，专职的讲师一定要经过大量的培训，关键是要增员的话，去学一天就能上手，邀请人参加产说会的。具体的人事助理就是负责招人增员的。其他的还有专门的客服或者理赔那块的内勤。保险公司最清闲应该就是人事助理了，专职的讲师也算是内勤。。讲师就更不用说了。反正是太诚实的人做不了，工作量不小内勤一般都是人事助理或者电话助理，如果招人的时候说要你参加培训，有的还要做业务，不过都不是刚进保险公司就能做的，这种内勤都是不用经过培训的。。电话助理就是帮人打电话，怎么说呢，那很有可能就是让你跑业务的", "question": "保险公司的内勤主要做什么工作？", "number": 1502}
{"answer": "营运、财务）的内勤。纯手打。保险公司内勤的福利待遇还是比较全面的、取暖、防暑费，谢谢，如果是后援条线（比如办公室，按照你这样的面试安排，满意的话请将分数给我吧，首先确实是内勤岗位。内勤岗位一般是分级，节假福利费，那坚持下去且能力还不错的话是有上升空间的。要知道保险公司的总经理室层级一定都是业务条线出身，上升的空间不是很大，到岗后每年会有1-2次岗位考核，如果通过了省公司考核？如果是业务条线的内勤。发展前途要看你是什么岗位，那么岗位就会提一级、五险一金年终奖，工资待遇也会提高我也曾经在保险公司做过内勤岗", "question": "平安保险内勤待遇问题", "number": 1503}
{"answer": "保险公司内勤是一个很重要的岗位，其岗位职责和保险公司的其他各个职位都是一样重要的，而很多刚刚进入这个行业的人对于岗位职责可能还不是很清楚。一般来说，凡是和保险公司内部相关的所有工作都是保险内勤的职责，主要包括的是保险出单、保险维修接待、保险车定陨以及各种事物：一、保险出单就拿汽车保险作为例子，给新车上保险的时候要先在系统里出保单，随后将保单分类并且将新出的保单录入工作台帐表，在公司自已内部的系统里做好登记。最后交由财务登记，等待登记完之后再交给保险公司。还有一种是给已经买过保险但是快要到期的车辆续保，这时候应该做的是在系统里出保单，将相应的返利或赠品赠与客户，等离开之后再将保单分类，将新出的保单录入工作台帐表，随后的工作就和之前的一项是一样的。二、保险维修接待还是就之前的例子来说，如果有出险的车辆，首先询问具体情况，问清楚客户的保险是哪家之后再进行相应的处理，留下手续，并且给客户的车做环检，告诉客户店车辆的维修项目、可以提车的时间等，让客户耐心等待。随后需要在系统里下单给车辆订损，打出订损单并填好、盖章、开发票，这样登记工作就完成。三、其他各项事务包括打电话约保险快到期的客户来店续保;通知客户公司的最新活动;给客户选择本公司的好处和优势等信息;这样就可以引起客户的兴趣了。有时候，仅仅在办公室接听电话是不能解决所有问题的，遇到问题及时反映给相关人员，以免影响自己和他人的工作。", "question": "保险公司的内勤职务都做什么", "number": 1504}
{"answer": "如果是招普通员工，那么基本上都是通过校园招聘（平安对于员工是不是重点大学不是特别看重）或者社会招聘，公司的大小领导都是从普通员工升上去的，基本上没看到过从别的公司空降。保险公司如果是正式编制的内勤，那么招聘的部门是人力资源部，会通过几轮面试和笔试（就是上网进行智商和情商测试），不会产生任何费用；但是如果招聘的时候找你要身份证或者复印件，之后还要交钱的话，那么就不是正式编制的内勤，有可能是招业务员。", "question": "平安保险公司内勤人员是怎么来的", "number": 1505}
{"answer": "应该不会，现在保险公司很缺人的，你可以在电话里面咨询一下，觉得不可靠就不要去", "question": "在赶集网上投了简历后，好多保险公司打电话给我叫我去面试，是不是骗子，叫我买保险的吗？", "number": 1506}
{"answer": "天底下有这么多工作，干嘛非要去保险公司？门槛低待遇高不需要学历经验特殊技能的工作，不是有苛刻的业务要求就是纯属诈骗。鉴别方法很简单，第一，看他们是不是二话不说要你去上课，要你去培训，要你去考保险代理人资格证。如果yes，那就是拉你去卖保险的。第二，看他们给你签什么合同，劳动合同还是代理人合同，前者是名副其实，后者就是坑蒙拐骗的的招业务员。这是所谓的保险公司令人发指的地方。如果你的提问正好被居心叵测的骗子看到，他会披上马甲现身说法拉人下水。你那么相信网上那些用户名就是广告和联系方式的，24小时在线主动留q号爆版刷评论发私信的，自称每天两三个小时就能挣到生活费的，费尽心思兜售网站插入乱码兜售链接的，哭着喊着要你去看图片个人空间的，现身说法宣传一根网线一台电脑轻松创业的，爆版鼓吹投资理财外汇真金白银的，叫嚣网上商城新兴项目国外上哗穿糕费蕹渡革杀宫辑市免费代理的，贴出截屏附件收款图要你下载可疑文件的，花言巧语拉你去什么yy频道改昵称交会费的。。。是想骗人还是被骗？", "question": "前几天去中国平安保险公司面试，今天打电话给我说让我去做讲师，能去吗？", "number": 1507}
{"answer": "当然不靠谱  做保险要先自己买 在忽悠家里人买 然后才能轮到让别人买", "question": "在赶集网上发了简历！老是有平安保险的人打电话过来叫面试！这靠谱吗？", "number": 1508}
{"answer": "平安和太平洋保险都是正规大公司，好看您的需求。符合您需求的才是最好的。详情，请百度保险经纪人杨立华，按我博客里的咨询格式提交咨询，按照您的需求为您量身定制保险方案。", "question": "平安保险和太平洋保险哪个好", "number": 1509}
{"answer": "客服，就是客户服务的简称！人寿的客服和各家保险公司的大同小异！主要是针对保险客户的后续服务！保险服务分售前、售中、售后三部分，前两部分主要是由业务员和公司来完成的，最后一部分由客服部完成！主要工作包括：为客户办理满期、退保、转移、变更、保单借款、续期缴费、理赔等后续的服务工作。一个公司的声誉好坏和客服工作的好坏由很大关系！各家公司的竞争也主要体现在客服订担斥杆俪访筹诗船涧工作的好坏上，最重要的指标之一是理赔工作的好坏！可以说客服是一家保险公司的脸面！", "question": "中国人寿保险客服需要做什么", "number": 1510}
{"answer": "您要首先确定和您签合同的人员是哪里的人员，因为现在一般人保或人寿的绝大多数内勤职员都是和中介签订的劳动合同，这些中介是和人保或人寿合作的，您的相关档案在您转正后是需要转的中介公司的，如果是真正保险公司的正式内勤，是需要和保险公司内缉供光佳叱簧癸伪含镰部签订合同，并且相关档案也是由公司内部保留，而不是中介公司。本人就是人保公司内勤工作人员，所以还是比较了解这里的内幕，一般没有后门的话是很难成为公司内部正式职员的。", "question": "中国人寿保险公司机关内勤..怎么才能算是正式的内勤？", "number": 1511}
{"answer": "平安人寿保险我不是很清楚，待遇还可以，在办公室上班，可以学到很多东西，除了出单内勤（甚至有些是外包的）工资低一点，季度的时候还会更高；平安的企业文化也很不错，其他的都是正式的，每月至少也有3500，保险内勤不用跑业务我在平安财产保险干了两年了；因为平安财产保险和平安人寿保险的差别比较大", "question": "中国平安保险公司内勤工作怎么样？用不用跑业务？内勤具体是做什么的？", "number": 1512}
{"answer": "进平安保险当内勤，刚进去待遇怎样？", "question": "进平安保险当内勤，刚进去待遇怎样？", "number": 1513}
{"answer": "这个事情不存在欺骗，外勤人员高中就够了，直接问你的面试官吧，你要是不愿意做外勤内勤人员的学历要求是本科", "question": "我昨天投递了平安保险的内勤工作，今天他们通知我明天去面试，大家帮我分析一下是真的面试内勤岗位么？", "number": 1514}
{"answer": "关于是不是很累，都是自己走的，发展机会看自己（有些公司看中的职位是讲师祖训神马的），你的是分公司），第一年平均下来能保证3W。工资待遇一般，没听说保险公司把谁辞了，先锻炼一下没什么坏处，不过这个是基础），又要考虑费用很麻烦的）不过这都不是事。稳定，“激情事业”啊哈哈，看你的期待值，主要是方案制定（估计你刚去只能是先打杂，像你说的省公司应该不会太差，刚工作不要要求太多了，慢慢的看发展就能有空间的）。额。总体来说不错，不知道你是哪个省的。，还轮不到方案的制定，公司不会拿自己的团队让一个没有经验的人去管理。说不准，这个与无论你是否有熟人，会不会加班。。，几乎没有什么单位不加班，也要看保费规模，是否有工作经验无关，PPT（刚开始我也认为让我弄OFFICE实在是大材小用了。年轻人？，挺锻炼人的，要熟悉OFFICE。不用多说了？比较稳定，搞气氛的，尤其是EXCEL，不过是金子一定会发光的，自我激励很重要！~祝你成功，又审核，还有工作是发信息（主要针对外勤）鼓励，然后就是像制作海报啦，宣传单了（又上报总公司，加班费的问题还是去问外企吧。，刚工作不要向的太多。个人建议要先去基层锻炼会对你以后的工作有帮助，有木有加班费！希望对你有帮助？差不太多吧。跳槽很正常我现在就职于XXX寿险中支企划（应该就是你说的那个职位，而且公司比你的低一等", "question": "平安保险公司内勤怎么样?", "number": 1515}
{"answer": "秘书，事务性工作，", "question": "平安保险售后服务招人事助理怎么样", "number": 1516}
{"answer": "依照《社会保险法》的规定，可以补缴至15年按月领取养老金.，缴费年限不满15年的，不能退保，达到退休年龄时.，也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇城镇职工基本养老保险是社会保险", "question": "我我刚交一年养老保险现在不想交了能退款吗", "number": 1517}
{"answer": "社会保险是指国家为了预防和强制社会多数成员参加的，具有所得重分配功能的非营利性的社会安全制度。 社会保险 (Social Insurance) 是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税（费）形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。社会保险的主要项目包括养老社会保险、医疗社会保险、失业保险、工伤保险、生育保险。", "question": "社保包括哪些保险", "number": 1518}
{"answer": "　　保险公司的内勤主要配合相关的内勤主管进行单证整理，出单及保单核对，业务相关资料录入存档等工作。总的来说工作会比较琐碎，如果熟悉计算机操作及EXCEL表格会比较好。　　保险内勤并不需要销售保险，与保险业务员是有区别的，因此不需要考取保险从业资格证书。如果是想要提升自己的话，那么考取计算机二三级证书、文秘证书、会计证书等对于工作是比较有帮助的。　　保险公司的内勤人员的公司是比较固定的，并没有业务提成。而且保险内勤的学历要求根据公司的不同会有一些差别：　　大部分的公司专科以上的文凭就可以。如果有保险内勤的工作经验会比较有优势，不论是在录用还是在工作中。　　保险内勤的发展前途：通过一段时间的经验积累，最直接的就是转换成核保人或核赔人，当然也可能在各个险种之间转换。", "question": "保险公司的内勤是什么工作？需要什么资格证", "number": 1519}
{"answer": "应该不会，现在保险公司很缺人的，你可以在电话里面咨询一下，觉得不可靠就不要去", "question": "在赶集网上投了简历后，好多保险公司打电话给我叫我去面试，是不是骗子，叫我买保险的吗？", "number": 1520}
{"answer": "进去学一下怎么工作就好了你的那个内勤很简单的，不要你去算什么，因为你远远达不到需要计算的那个层次，那个层次就是本科生都达不到", "question": "平安保险公司的内勤人员", "number": 1521}
{"answer": "组训岗，柜面柜员，财务等等很多岗位，会计，核保核赔，法律顾问，业管，财务（柜面收费），人管、司机等岗位，宣传岗，财务岗。在分公司有人事岗基层公司有综合内勤岗", "question": "保险公司内勤都有些什么岗位", "number": 1522}
{"answer": "，搞得很多想找一个内勤都找不到，就像你是他聘请的店员一样还有很多是以找内勤的名义骗人去做外勤.搞得现在找一个内勤助理都不好找..，话说现在很多人对保险公司方案就是这样子..，让内勤帮自己给客户送发票神马的..，这个真心不好...，工资是有业务员本人发的.，你就要多少..，这个叫做外聘的助理...，都会自己出钱找一个内勤助理（这个不是平安总公司聘请的）.保险公司现在很多业务员因为时间关系，就是说他给你发多少.，这个平安总部不负责的.那是以内勤之名招收的外勤", "question": "平安保险公司招聘内勤工资高，双休不加班都是骗人的。怎么还有那么多人再问呢？ 等你们去了就知道了。", "number": 1523}
{"answer": "寿险的话平安好一点看你是那方面的的须求，车险是太平洋不错，太平洋理赔快一点，这样车主放心", "question": "太平洋保险和平安保险相比，哪个好？", "number": 1524}
{"answer": "岗位职责：1、销售保险单，协助客户缴纳保险费；2、完成业务销售指标；3、为客户提供售后服务；4、参加公司会议培训活动；5、对业务代表进行辅导培训。", "question": "请问中国人寿保险售后服务人员具体是做什么的？详细点。", "number": 1525}
{"answer": "现在国内几大保险企业竞争那么激烈。但是现在因为国家房地产、汽车这些保险最多的地方都降温了，保险方面的问题考虑的就更少了，大家本生生活质量都有所下降，做人身保险的也要有余钱。而且前几年暴发户比较多，虽然说现在经济还行，但是最近几年经济下行，该买保险的人都买了，熬过这几年经济不景气。加上最后一点，抢客源的手段也丰富，你确定自己可以应对？如果可以现在保险不好做，你要有收入就要有业绩", "question": "大学毕业去做保险怎么样，平安保险。说的是先让我从基层做起，然后往讲师和管理的方面去走。我个人也擅长", "number": 1526}
{"answer": "让领导很清晰地看出销售，容易被提升，像这种大公司也无所谓了，前途无量，通常为PPT，所以很多刚毕业的菜鸟级员工会感觉枯燥。数据汇总听起来很麻烦。简称数据分析，数据分析报表通常都是计算机直接打出来的、PPT，只要有钱就OK乐。经常用到的软件有EXC，我就是业务管理部出身的。天天呆着。重要的是PPT分析及报告，因为天天呆着。只要你有书面行文的本事，然后给予领导书面性的报告，这个工作非常容易做。PPT经常有人说很难做，如商友系统，因为基本写的东西都要体现在PPT上，很少会用到WORD文档，对公司业绩进行分析和整改意见。休闲是下班后的事情。只要对位了。千万不要这么想。PPT就是把报表上的东西体现在会议上。就是把所有的数据进行汇总。我现在给你解释一下数据统计分析的工作。而且工资特多，然后辞职找个激情工作。不对位的话，其实现在单位计算机集成系统非常好、利润及相关信息，不是一般的好。每个领导有每个领导的喜好，总想创新一下，所以第一要对位，而且跟领导很近正式单位编制。不过提醒一下，主要就是业务分析，汇总成一张报表。根本不用你自己去做，后面一呆照样拿钱，而是非常好", "question": "平安保险公司内勤工作怎么样？值得去么？", "number": 1527}
{"answer": "有些保险公司还喜欢让员工买自保件，也就是在员工无法或不愿开单的情况下，让你自己出钱买保险，同时还给你算，买这么一份保险你可以拿多少多少佣金，还可以有底薪啊，转正奖啊，激励方案啊，等等，反正就是要你开单，至于是谁买的单子他才不管。还有的公司说有底薪。底薪确实有，但前提是你开单并且保费达到一定标准。这底薪也不是一直能拿的，一般都有时间限制，比如三个月，六个月之类。之后如果你想继续拿这份底薪，就需要达到更高的业绩标准。或者说你晋升当主管，主管有主管津贴，类似于底薪，不同级别的主管津贴数字也不一样。那你的任务就更重了，不仅要自己开单，还要增员，你增来的人还要不断开单。最好是你增来的人再增员。这样一张蜘蛛网就越来越大了。有一个办法可以区分招人的性质，就是看所签合同。如果是正式劳务合同，那不一定，有些证券公司的经纪人也是签的劳务合同，但工作性质和保险业务员一样；如果签的是代理合同，那绝对招的业务员，代理合同不是正式劳务合同，不受法律保护，劳动者也不能享受国家规定的各类福利待遇。 如果你不愿意去的话，那就不去好了，因为你们还没有签订正式的劳务合同，也就不存在正式的劳务关系，你不用负任何责任。但是你的个人资料可能就外泄了，最好能去要求把你所填的个人退还给你或者当面销毁。", "question": "中国平安人寿无论应聘什么职位都要跑业务，拉保险吗？", "number": 1528}
{"answer": "老总面试得过来的？一个二级机构上万个外勤？谁有那闲功夫，你记错了吧？2. 如果只是区区一个外勤1. 自我介绍无所谓的？综合开拓岗还差不多. 综合服务岗，没谁对你会有太大兴趣，有必要三级机构总面试？这个岗位是搞寿险客户的深度开发3？还要到长春参加二级机构面试", "question": "明天要去参加平安保险内勤面试的最后一轮，求有经验者给点意见", "number": 1529}
{"answer": "1、这个是不可以退保的根据规定，2010.01之后，全国范围内非极端情况下（参保人去世等）是不能办理养老保险退保销户手续的2、根据《社会保险法》达到法定退休年龄且累计缴费满15年以上者，可以按月领取养老金。你可以选择继续缴纳直至累计缴费满15年，也可以暂停缴费，等找到新单位时将其转入新单位继续参保，届时前后缴费时长、个人账户余额累计计算的3、根据年初时社会保险互转的征求意见稿，你也可以等正式文件出台后将其转为城镇居民养老保险或者新农村养老保险的", "question": "我交了半年的养老保险，现在不想交了，问能退吗？", "number": 1530}
{"answer": "月薪1500元到2000元，最后却发现根本没有这些所谓的内勤职务、销售内勤等不同的岗位，代理人资格证也考下来了，培训了一个月的时间保险公司的招聘、储备干部、客服人员，在交费之前部门经理许诺确有此岗位、电脑操作员，包括经理助理。前去应聘、人事助理，每个岗位招聘三人至十人不等，而是让去跑保险、理财顾问，交了100元的培训费和60元的考试费、内勤", "question": "谁知道中国人寿保险客服专员是做什么的？", "number": 1531}
{"answer": "这是D类员工的;天）当然，从不讲价。平安的工资和其实金融行业的比起来没有多少优势还行吧看你是二级机构还是三级机构的三极机构工资一般只有二级机构的80%。A类（二极机构总经理室成员）B类（二极机构部门经理和三级机构一把手）C类（二极机构部门主任和三级机构部门级理）D类（各机构普通员工）E类（非公司正式员工）而且平安对于员工的发展的学习机会是很重视的，只要你和公司的合同还没到期。但是对于员工学习这一块，这些方面马董不是很大方的花钱。意外生故（不管你是不是在上班期间。新员工（正式员工非业务员）入司就是6级，在平安行吧，工资较固定，对于领导的补助呀，公司还给员工买企业年金和商业险。商业险分几个等级。对于公司办公地址的建设呀，公司就给你50万）疾病生故（20万）普通住院（5万）住院补助（50元/。总的一句来话，如果是普通员工的话，你生故了。但平安的福利应该是最好的。如果你的学历够高的话。除了国家规定的社保和公积金外。内勤没外勤那么辛苦", "question": "平安保险内勤的待遇如何？辛苦吗？", "number": 1532}
{"answer": "2010，也可以暂停缴费1，等找到新单位时将其转入新单位继续参保。你可以选择继续缴纳直至累计缴费满15年，可以按月领取养老金，届时前后缴费时长，全国范围内非极端情况下（参保人去世等）是不能办理养老保险退保销户手续的2.01之后、这个是不可以退保的根据规定、根据《社会保险法》达到法定退休年龄且累计缴费满15年以上者、个人账户余额累计计算的3、根据年初时社会保险互转的征求意见稿", "question": "养老保险新政策2016我不交前面交的能退吗?我现在有病不想交能退吗？", "number": 1533}
{"answer": "会议策划，负责审核公司内部各项经营是否合法合规）我举例的都是大类每个大部门下还有不同的岗位、市场分析、营销管理（负责销售人员的规范经营，总公司、产品知识、产品分析、预算管理部：核定保单是否符合规定，负责营业部的各种营销工作：数据统计、分公司的还不一样、人事（这个也不用讲了） D、督导（督促销售队伍达成任务，保单是否存在道德风险、数据分析、车辆管理等等） B，有无诈骗行为）以财务来说，如客户地址变更、经营分析、咨诉（负责咨询以及投诉） G、人员发展、组训（等同于营业部的副经理、市场分析、销售前线 A、财务（这个就不用讲了） C、后援支持 A，以两核的核赔为例、培训（负责销售人员销售技能、办公场所管理、营销策划（负责所有销售部署、两核（核保、稽核（内部审计部门、保单信息变更等） F，我下面举例是用某保险公司省分公司来举例保险公司内勤部门如下1：核定客户出的问题该不该 赔，分，该赔多少） E、单证管理部（每个部下又有很多岗）以前线的营销策划来说：营销方案制定：资金管理部，如、行政（固定资产管理，下分你的问题比较大：资格证持证，指导销售团队如何细化工作） E；核赔、金融知识的培训） D、产品分析等） C、品牌宣传、外勤队伍架构等等） B，一般一个营业部有1到2个祖训）2，如，下面有、保全（负责各种保单需要的变更：核赔师（具体核定应该怎么样赔） 调查员（调查事故是否真实", "question": "保险公司内勤具体是干什么的啊", "number": 1534}
{"answer": "不用从业务员做起。保险公司内勤人员，大家见到的，基本都是做外勤人员的服务以及管理工作。有许多操作，外勤人员需要将信息提交给内勤，然后通过他们，与公司的特定部门进行沟通。例如，产品责任险的报价等，外勤只是提供图片资料信息，内勤择负责相应估价以及传达的作用。内勤通常都不需要做业务的，有些内勤也是不允许做业务的。内勤负责培训或者有发展成导师意向的，从业务做起还是比较好的，这样讲起来就更加生动。内勤有好多也只能算是文职工作，更没有必要从业务员做起。", "question": "做保险公司内勤是不是也要从业务员做起？", "number": 1535}
{"answer": "，在他公司的证券市场的信息上没有找到，这是从事平安保险从事保险行业的人数.9万人。至于单独的平安寿险有多少人，保险代理人40多万", "question": "2011年 中国平安人寿保险股份有限公司 内勤人员(全国总人数)多少人啊", "number": 1536}
{"answer": "让领导很清晰地看出销售，容易被提升，像这种大公司也无所谓了，前途无量，通常为PPT，所以很多刚毕业的菜鸟级员工会感觉枯燥。数据汇总听起来很麻烦。简称数据分析，数据分析报表通常都是计算机直接打出来的、PPT，只要有钱就OK乐。经常用到的软件有EXC，我就是业务管理部出身的。天天呆着。重要的是PPT分析及报告，因为天天呆着。只要你有书面行文的本事，然后给予领导书面性的报告，这个工作非常容易做。PPT经常有人说很难做，如商友系统，因为基本写的东西都要体现在PPT上，很少会用到WORD文档，对公司业绩进行分析和整改意见。休闲是下班后的事情。只要对位了。千万不要这么想。PPT就是把报表上的东西体现在会议上。就是把所有的数据进行汇总。我现在给你解释一下数据统计分析的工作。而且工资特多，然后辞职找个激情工作。不对位的话，其实现在单位计算机集成系统非常好、利润及相关信息，不是一般的好。每个领导有每个领导的喜好，总想创新一下，所以第一要对位，而且跟领导很近正式单位编制。不过提醒一下，主要就是业务分析，汇总成一张报表。根本不用你自己去做，后面一呆照样拿钱，而是非常好", "question": "平安保险公司内勤工作怎么样？值得去么？", "number": 1537}
{"answer": "不怎么样", "question": "中国人寿保险售后服务是做什么的", "number": 1538}
{"answer": "你好，保险相关的有3本资格证书，即保险代理、保险经纪和保险公估，如果做内勤的话只需要考保险代理人就可以了（有很多保险公司的工作人员其实都没有证书的，只要经过内部培训就能上岗）。考保险代理人不能个人畅胆扳感殖啡帮拾爆浆报名，必须挂靠在某加保险公司才可以的，如果你已经进了保险公司的话，可以让你们公司统一安排报名。如果纯粹想拿证的话，没必要看书，去网上找题目做可以了，考试的题目有很多都可以在网上找到，多做几次就差不多了，反正考试的时候都是选择题，60分就OK了。希望采纳，谢谢。", "question": "保险公司做内勤应该考个什么资格证呀，保险代理人么，还是什么？？？", "number": 1539}
{"answer": "因为都是国字头的，因为每个人都需要平安，从长远来说我会选择平安你好，因为我不仅能享受保险的服务！关键看你自己的选择，不仅卖保险还经营银行和证券信托等！但是平安是一家金融集团！这两个公司都挺好的。而且对于我来说平安的意义大", "question": "平安保险公司还是太平洋保险公司哪个好", "number": 1540}
{"answer": "平安保险售后部招聘内勤文员是真的，并没有骗人，任职要求如下：岗位职责:1、协助经理起草和签订合同、做好重要事情的记录及宣传等；2、及时准确的更新员工通讯录；管理公司网络、邮箱；3、负责日常办公用品采购、发放、登记管理，办公室设备管理；5、员工考勤系统维护、考勤统计及外出人员管理6、保证前台所需物资的充足（如水、纸、设备、耗材及报销单据表格等）及费用结算任职资格:1、文秘、行政管理、旅游、营销、翻译等相关专业大专以上学历；2、二年以上相关工作经验，熟练汽车驾驶；3、熟悉办公室行政管理知识及工作流程，熟悉公文写作格式，具备基本商务信函写作能力，熟练运用OFFICE等办公软件；4、工作仔细认真、责任心强、为人正直，具备较强的书面和口头表达能力；5、形象好，气质佳，年龄在20-35岁，女性。工作时间:8小时单休", "question": "平安保险售后部招聘内勤文员是骗子吗？", "number": 1541}
{"answer": "在交费之前部门经理许诺确有此岗位，交了100元的培训费和60元的考试费，每个岗位招聘三人至十人不等、理财顾问，包括经理助理、客服人员、电脑操作员，最后却发现根本没有这些所谓的内勤职务，培训了一个月的时间、销售内勤等不同的岗位、内勤、储备干部、人事助理。前去应聘，月薪1500元到2000元，代理人资格证也考下来了，而是让去跑保险保险公司的招聘", "question": "平安保险组训要从跑业务开始做吗?三个月试用期要每个岗位都要轮过去吗??是骗人的吗", "number": 1542}
{"answer": "！。！。！绝对是！！。！亲身经历。。别去了。就是！", "question": "平安保险公司招的人事专员和售后服务靠谱吗，不会把你招去卖保险吧？", "number": 1543}
{"answer": "可以退个人账户里的  但是钱不多 单位交的要比个人多 单位账户退不了  建议不要退 如果退休 到时可以补缴够至少15年 退休即可", "question": "养老保险不想交了、钱能退吗？", "number": 1544}
{"answer": "01之后。", "question": "我上养老保险上了十年了，现在不想交了，请问以前交过的可以退了吗？", "number": 1545}
{"answer": "所以先要做保险代理人。岗前培训的讲师您好，然后做到主任，基本都是保险代理人，我是平安长沙保险代理人，然后才有机会去做讲师", "question": "平安保险公司岗前培训的讲师如何来", "number": 1546}
{"answer": "自己面试。我是河南平安的，我们这边的内勤是要去郑州。 跟保险公司签订的是保险代理人合同，严格的来说不算是保险公司的员工。内勤都是公司来负责面试的，这个签订的是劳动合同你要看面试你的是谁，一般的外勤都是保险代理人自己招人", "question": "明天要去平安保险参加最后一轮面试 请有经验的同志帮忙看一下我这个情况是不是属于被骗为业务员倾向", "number": 1547}
{"answer": "以得，内勤一般都是业绩好的外勤内招进去的，不过你业绩不错的话，薪酬肯定比内勤高吧", "question": "保险公司业务员应聘内勤，胜算大吗？", "number": 1548}
{"answer": "　　二，建立社会保险基金、生育等情况下、社会保险是国家强制性要求购买的一种保险、失业，公司缴纳的那部分是没有办法退的；　　一，个人账户里的钱、患病工伤，获得帮助，建立社会保险制度，国家发展社会保险事业、如果缴纳养老保险，死者的近亲属是可以继承的，中途死亡的，目的使劳动者在年老，享受保险待遇‍只能退自己缴纳的那部分", "question": "交养老保险新政策2016如有死亡钱退吗", "number": 1549}
{"answer": "做PPT，对保险公司的产品详细的了解、查询业绩。还要面对新业务员提出的产品疑问，这个时候你首先要了解产品是怎么样的，还有的想走人，并且对办公自动化非常的熟悉，新方案的推动，新闻播报，我跟你说说，开晨会，业绩播报。组训么。讲师基本上是主持说明会，一些激励的话题，要做的不仅仅是文案工作，因为有的业务员会遇到很多挫折，给全体员工开会，早上一大早。然后么还要布置职场。内勤一般指组训和讲师，奖品等等工作，你要有销售的经验，然后去叫他怎么跟客户说、和业务员沟通，人会很多，你要想办法留住人内勤都是一线提拔上来的，还要准备主持稿。所以。（一般是9点半到11点。新人不知道产品怎么去跟客户说、开会商讨双休日的说明会，要去研究很多的团康活动，很郁闷。）开好会之后就是在办公室里打印资料，会跳晨操，培训新人", "question": "托关系进保险公司当内勤 也要从业务做起吗 我本来以为是做文职的工作的", "number": 1550}
{"answer": "内勤一般也不缺人。哪个部门好也道不出来。应该这说在平安或者保险公司工作，没有很舒服的岗位。都很忙，就是说没有闲事员。想进入平安就进来了解吧。", "question": "平安保险内勤哪部门待遇最好？", "number": 1551}
{"answer": "营业部经理自行聘用的内勤不是正式内勤，转正后再定一次薪。试用期拿80%的工资。应届毕业生试用期1年，工资金额提前根本不确定。我是平安的正式内勤，自入司日起缴纳五险一金，有工作经验的3个月转正，就是营业部自己的内勤。你那个是部内勤，需要省公司HR部门在入司后决定，不是公司聘用的内勤", "question": "平安保险内勤，值得去吗？靠谱吗？", "number": 1552}
{"answer": "一是不给你退，到退休年龄了够15年按月领退休金，不够15年一次退给你。", "question": "养老保险如果中断不交，以前交的钱可以退回吗？", "number": 1553}
{"answer": "受不了部分保险人员欺诈老百姓等的行为而辞职的，不需要考试工作好不好要看你的职业发展规划。一般中国人寿有校园招聘和村招聘（每年一次），我从中国人寿内勤辞职一年了，但是招聘流程比较正规，除此之外的大部分招聘都可以理解为打着幌子招聘业务员。保险内勤的待遇和福利还是可以的，虽然到手工资不高，喜欢这种类型的工作，可以进去，但是福利蛮好。与此对应的是内勤的工作会比较多比较杂，而且可能要与业务员打交道。如果你喜欢这个行业。保险内勤，一般是总省公司负责招聘的", "question": "中国人寿保险的内勤如何？就是人事部门，办公室这一类的", "number": 1554}
{"answer": " 单纯从这几个字中无法衡量的，还是公司名义招的，是内勤人员，要看工作内容。个人名义招的哪里招的。个人名义招的，具体工作。 公司名义招的，很有可能是业务，也有可能是私人秘书？内勤还是外勤", "question": "请问人寿保险售后服务员是做什么的啊？谢谢", "number": 1555}
{"answer": "1次面试就过了.这样收费合理吗。内勤也要跑业务,我们这里还要高2？没有问题？需要考试3,根据地方性，然后面试了，这会不会是有问题？收费合理。这个是不是有问题，不需要的时候不去做,因为保险公司以此为生存条件，内勤人员？是网络上投的，公司人说经理助理有时候是需要跑业务的,也能获得个人收入，如经理助理也要考代理人资格证.不会有问题的最主要你很可能不是内勤4.5月4日就去上班培训1。看需要的时候去做,各保险公司中每个人都是有业务的,到了保险公司你会发现业务其实既能提高你的交际能力.麻烦问下", "question": "保险内勤人员需要不需要考代理人资格证？", "number": 1556}
{"answer": "我是平安的   保险公司有代理人职位属于自助招聘   需要从业务做起   如果有能力会有不错发展   老顾客是孤儿单  是公司配发他只有达到指标的人才能拿到", "question": "接到中国平安保险招聘信息，说是售后服务，内勤，但我还是感觉是骗人的，说到奖金，我问奖金怎么出来，他", "number": 1557}
{"answer": "如果是内勤的那内勤的可能就比较高！但是记住不要卖给自己家人！当然其实保险也是一个不错的行业!希望对你有帮助恩！因为他可以让你用自己的能力实现高薪的梦想！除非他真的需要！你看看那个经理是什么部门的经理如果他是营业部经理那可以肯定就是业务员咯！不过怎么说骗人的可能性高点吧！如果不喜欢保险（业务）这个行业就不要去吧", "question": "去平安保险面试内勤，那个经理说让我从S做起，去车行实习三个月再调到内勤岗位上是不是骗人的？", "number": 1558}
{"answer": "保险类都差不多，但是平安综合金融做的好。不论是人力财力都比太平洋要强大。", "question": "平安保险公司好还是太平洋保险公司好", "number": 1559}
{"answer": "我觉得保险公司比泰盈科技上规矩至少不隐瞒事实。", "question": "中国平安保险招人就是个骗局。", "number": 1560}
{"answer": "实你这个工作就是招聘保险代理人,无底薪也无劳动合同,基本其他渠道的都不太可信,人事助理的只是忽悠你的幌子,如果想应聘平安的人事,上其官方网站看内勤招聘就行了,卖保险的业务员", "question": "平安保险的招聘人事助理职位靠谱吗，不用从卖保险做起吗？", "number": 1561}
{"answer": "老保险一般情况是不能退的、出国定居，只有在参保人员死亡、到达法定退休年龄缴费年限不足15年本人又不愿延长缴费的等情况下才可退费", "question": "二十年前交过一次养老保险现在给退可以吗", "number": 1562}
{"answer": "二者都是公司正式编制内勤，但是讲师的待遇要比文秘的高得多，并不是刚进公司就让上去讲，而是要经过一段时间的培训才可以我是平安的员工，我觉得讲师要比人秘好点", "question": "请问到平安保险公司当人力资源秘书好还是讲师好？", "number": 1563}
{"answer": "从基层做起，不需要说大话的“天才”招聘本身就是两厢情愿。你不去谁会强迫你去。一个外行怎么管理一群身经百战，不要把自己的目标定的太高，辛苦拼杀的保险从业者呢？培训费160元应该含有考保险代理人证的钱。保险行业的基层领导都是从销售做起的。连三个月的销售这样的小事都不敢面对？不培训难道你是天才。兄弟？保险行业需要踏实的实干家。“不管什么岗位都要先做三个月的销售”有什么不对。眼高手低是做不好任何事情的？这是保险行业的规则，你对于保险业完完全全就是一个彻底的失败者。这是真理。万事还需从小事做起大言不惭", "question": "平安保险招聘骗局", "number": 1564}
{"answer": "听说销售服务综合岗还是蛮多事情的，但是不会叫你去跑业务，还没有视频面试呢。总之我也觉得进保险公司是一件累人的事我也是刚刚做了性向测试，主要可能是策划。能跟我说说视频面试的事吗", "question": "明天要去参加平安保险内勤面试的最后一轮，求有经验者给点意见", "number": 1565}
{"answer": "这是平安公司内勤的基本要求，一般很少对外发布招聘信息，都喜欢要，招不到才对外的，所以你最后有个关系较好的人在平安，无论是业务员还是内勤，但是成长的快，平安出来的人，平安的各项培训机制是业内一流的，然后面试，到别家公司去，到总部深圳的平安大学培训，就不好了，然后试用一段时间，别让人忽悠了去做业务员，过段时间没什么差错的话。祝你成功，有招聘信息一般都对内先发布，然后回到公司具体岗位，记住。先这些吧，别扭扭捏捏的，为什么找个关系好的人。先到本地公司递交申请，封闭培训1个多月，呵呵，都是免费的，然后到省公司面试，吃苦耐劳是必须的，关系好的人不会骗你的。平安的内勤其实挺辛苦的，肯动脑，肯卖力，越能得瑟越好，做什么职业都好，基本上合格了，面试的时候大方些，说不好听的，发展的机会还是有的还算可以吧，本科有学位证的，等等。表现能力好", "question": "平安保险有编制内勤好进吗，我是本科，待遇及晋升机会怎么样？请高手回答~~", "number": 1566}
{"answer": "你好，没有可比性，是两家不同的公司，待遇，福利都不一样哦", "question": "平安保险内勤和联通公司内勤哪个好", "number": 1567}
{"answer": "实际上进入每家公司，开始都是这样的，都是从干杂货开始的，我有个同时曾经干了一年的咋活，每个月才600元，但是他没有放弃，一直赶下来了，而且很认真。所以他现在终于升职了，成了岗位人员，工资待遇都上去了，订怠斥干俪妨筹施船渐其实所有成绩都是自己闯出来的，只要你认真，好学，肯定会有收获的。我觉得换工作不能因为累换，因为除非你关系很强大，当今社会，没有那份工作是轻松的，你别看着领导们很轻松似的，没看见他们愁得头发都没有了，他们压力也是很大的。如果你真的不喜欢这个工作，或者这个工作不合适你，你可以考虑其他的工作。", "question": "在保险公司做内勤 不跑业务 每天工作很累的要死 这是一种锻炼吗 我快抗不住了", "number": 1568}
{"answer": "社保是社会公平原则，不是个人公平原则，不能办理退保的。", "question": "养老保险新政策2016不交了能退吗", "number": 1569}
{"answer": "养老保险在中断缴纳后，如果日后补交，并继续缴纳，可以接续计算。根据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》规定，对于因某种原因单位或个人不按时足额缴纳基本养老保险费的，视为欠缴。欠缴月份无论全额欠缴还是部分欠缴均暂不记入个人帐户，待单位或个人按规定补齐欠缴金额后方可补记入个人帐户。职工所在企业欠缴养老保险费用期间，职工个人可以继续缴纳养老保险费用，所足额缴纳的费用记入个人帐户，并计算为职工实际缴费年限。出现欠缴情况后，以后缴费采用滚动分配法记帐：即缴费先补缴以前欠缴费用及利息后，剩余部分作为当月缴费。", "question": "养老保险中断几年后再交可以吗", "number": 1570}
{"answer": "理赔", "question": "中国人寿保险的售后专员是做什么工作", "number": 1571}
{"answer": "那骗子岂不是逍遥法外了肯定会有人管。您投诉试试看吧！不管的话您告更高一级的检察机关。没人管那还行", "question": "平安保险招聘骗局没人管一下吗", "number": 1572}
{"answer": "就可以了：你说的招聘，走进任何一家保险公司的大门，如果应聘成功的话。总之不管是考证也好，祝你找到称心的工作，属个人行为：是招聘内勤，请你放心，你都会是安全的，只是工作内容方面的，助理也好，是指公司行为招聘的，还是招聘外勤，值得托付，只是发布招聘信息的主体不同，因为考证的费用是交给国家的：我所说的内勤？  我应该先去打电话咨询下可以么；有些是个人行为。哎~人寿可信么。很高兴能帮到你？回答：其实也不想金保险行业 就是毕业了找工作 看见了 觉得平安挺出名的~但是都说是骗人的，去应聘的人会很多，或许会参杂些水分，即使有水分。做外勤很锻炼人那您说我还有必要去么回答。 外勤就是签代理合同呢，说话算数。追问，有些是公司行为。补充。如果想从事保险这一行业的话，这是绝对可信的，而且任何一家保险公司都不会骗人？ 缴纳的是5险一金，而应聘内勤。而有些稍高职位的人招聘的所谓的内勤：相知多年，竞争相对的要激烈一些。外勤需要做销售业务：内勤是不是正式员工 。补充。追问，你只要问一个问题，工作的内容就是打杂，不管他有没有黑幕？回答，公司会安排给你一项专门负责的工作，而不是经济方面的，而内勤不做，招聘的人拿不到你的钱财：不必要去！一言九鼎，建议你还是到中国人寿吧", "question": "平安保险招聘是骗人的吗？", "number": 1573}
{"answer": "LASS测试是外勤人员的资格测试，交的那个培训费是保险代理人（也是俗称卖保险的）的资格证考试报名费。一般喊你做了这几个，就是说明要你做销售外勤跑单。至于讲师、组训是属于内业，跟保险公司直接签订劳动合同的，面试的地方也是平安市级公司人力资源部负责的。", "question": "我去中国平安保险应聘,第一天让填了个lass,今天去面试了三个经理级人物，但是现在又让我培训...", "number": 1574}
{"answer": "平安，排上市保险公司第一", "question": "中国太平洋保险和中国平安保险公司哪个好些", "number": 1575}
{"answer": "相当于文职工作了", "question": "平安保险公司内勤怎么样？做什么工作？", "number": 1576}
{"answer": "原则上，去保险公司做内勤是不需要考证的。不过内勤有区别，有属于公司的内勤和部门内勤。公司统一招聘的是公司的内勤，现在应该要求比较高，大专学历吧，但部门内勤就不一定，不如平安九部，有3个秘书，那么其中只有一个秘书是属于公司编制，一般都有四险一金；另外两个是属于公司外编制，也就是说是部门经理招聘的，就没有相关福利，工资由部门经理决定。现在甚至还有高级主管招聘助理也会说是内勤。而这一类的内勤一般都要求考保险代理人资格证。原因可能很多种:    有的是要变像吸引你过来，让你前期压力比较小的情况下做保险销售。这类几率比较大。呵呵，    有的是因为他（她）确实太忙，要你处理很多客户的服务和手续，所以需要资格证。    当然也有可能有别的。另外，有些收展部，有的的公司叫区拓或别的叫法，因为有比较好的基本工资，在招聘时也常常说是找内勤。但实际就是做客户和保险销售（老客户二次开发）总之，你进去之前一定要先问明白:不如为什么要考？具体做什么？有没有四险一金（如果没有，就肯定不是公司统一编制的内勤，就是属于下面的几种情况之一）？还有，签的是代理合同还是劳务合同（公司的内勤都是签劳务合同）？充分了解后再决定是否入职。至于收押金这类事情，保险公司一般都有。倒不稀奇。", "question": "请问保险行业里做内勤需要考资格证吗", "number": 1577}
{"answer": "凡是面试后要靠保险代理人资格证的、助理，可以说99.999%保险公司都是以招聘什么内勤，都是在招聘保险代理人推销不限、储备干部等等为幌子，不论他说什么理由，在招聘保险代理人推销保险。在应聘时要注意，只要签订劳动合同的才是保险真正在招人现在保险代理人增员难", "question": "中国平安人寿保险招聘骗人内幕！", "number": 1578}
{"answer": "更何况你没有会计从业，而没有注重个人人品，价值都是无法预估的，是你终身的培训，60元是你的保险代理人资格证。       平安的100元培训费，你是没有做会计或是出纳的资格，请问，只要你在平安，有的人一味的注重团队人力的增长？不管什么事情自己亲身体验。就像是考个会计从业也是需要交钱的，怎么知道好坏。至于招聘时各种诱饵，公司给你的全是客户信息，500元的保证金。       试想660 元，当你正式上岗时，每3个月一次培训，在宾馆提供培训并包午餐，是个人原因，就可以成就一个世界双500 强吗，这也是保监会要求的保证金，答应你的条件平安保险公司招聘售后服务专员以及营销人员内幕平安招聘60元", "question": "平安保险 为什么一直在招人啊？", "number": 1579}
{"answer": "反正压力巨大，督导岗是最有前途的职务、企划部；保险公司另外一个渠道叫“银行保险”。做上2年工资过6000。，财务，若不是老总、培训。总结：后援岗（运营保全，福利属于中等水平。前途无法估量。，并且现在电信营运商的竞争激烈。。、理赔等）,5年9000，干死干活加班受气待遇差且没前途、人事部等、办公室。、个人业务部（业务行政单位），压力小待遇高）。、财务岗。是未来公司领导的成长岗位、个人业务部的待遇略微超越联通公司的待遇。，每个员工都要承担业务推广，应届本科毕业生试用期后待遇在3500左右联通的内编员工待遇和电信的差不多。。。，证明你没跳槽。。，保险公司内勤最倒霉的属后援岗，大体来讲有，IT部门。,8年可能你都是分支机构的老总了；团体业务部也同上进行分类、督导岗（业务管理行政岗），基本是2年晋升一次，更加频繁加薪啊、培训岗（受人尊敬的老师，其内勤也是根据上述进行分类。保险公司的内勤分很多种", "question": "联通 保险公司内勤 哪个好？", "number": 1580}
{"answer": "到时候能领多少养老金——只能说到时候才能按当时的情况算，“缴费满15年”只是“按月领取养老金”的一个最低的要求，不能“按月领取养老金”只能一次性结算，这样你的缴费年限长达到退休年龄时按月领取的养老金就多，到退休年龄可以领取养老金（但那可是最低的）。如果你补缴后有能力应当继续缴费，达到退休年龄可以办退休手续并可按月领取养老金，也可以暂时不缴费，现在无法得到准确数字。当然，缴费不满15年的，因社保养老金计算是与当年的社会平均工资挂钩的，如果你补缴后暂时没有能力继续缴费了社会养老保险累计缴费满15年的人员", "question": "一次性缴费满二十五年社会养老保险,但是.不到退休年龄可以不再缴费吗?", "number": 1581}
{"answer": "因为女孩子比较耐心和细心，组训啊这样有较高业务要求的内勤岗。我曾经面试过不下15家保险公司，文员之类的内勤一般都是女孩子做，有底薪给你交金啊，则通常由优秀的外勤转岗或者兼任，文员啊，美其名曰“招聘话术”，其实都是挂羊头卖狗肉的勾当，中国平安我也呆过几个月，管理干部啊之类的名头，不会出来公开招聘，等等。另外。你可以看看我引的参考资料。至于讲师啊，讲师啊，前后在两家保险公司工作，是我回答其他人关于保险招聘的答案，其实都是忽悠人的。如今保险公司招人都知道大家不愿意当业务员卖保险，尤其是文员这样一类没太高要求的岗位，于是改头换面打出招内勤啊，做事情是否细心，不要跑业务的啊，内勤啊。因为保险公司正式的内勤岗位非常少，说白了就是忽悠。至于说什么有正式编制啊。所以你可千万小心别被忽悠了。招聘广告说的文员啊。但我怀疑的是你是否真的是去应聘内勤的，态度也较好，打字速度快不快，更是不要去相信面试内勤的话其实没什么太高要求，主要就是常用的电脑操作软件使用是否熟练，全给关系户的，待人接物是否得体", "question": "我要去平安保险面试内勤，是在编的，想请问一下有经验的，面试需要准备什么，会出什么养的问题", "number": 1582}
{"answer": "这样的欺骗手段和那些非法融资的罪犯有什么区别。  说白了，他们先前答应你的条件都会翻脸不承认。我为此很生气。但是，每天都有许多不明真相的人源源不断的前来应聘，可以每月支付我1000元，忍声吞气的离开，你可以做经理助理，等你上岗以后可以报销，用大家的钱维持着他们公司的运转，也上岗了。如果你上岗了，他们早就串通好，他们会说你理解错了。这就叫骗你没商量。  招聘现场。而且他们是一代人不管下一代人的，那他们自己的话来说，他们也每天乐此不疲的辛勤工作着，你一分钱没挣到，如果要我做业务员，是平安保险济南市中公司的一个姓李的女经理接待的我，最多发给你微薄的300元生活费。这样、内勤等职位给你做，不做卖保险的业务员，自认倒霉，答应你的一切条件，那他们就会逼你去卖保险，也不会给你报销，那位李经理却矢口否认曾经给过我的承诺，平安公司是不创造产值的，在我准备正式到平安上班的时候。其实我们仔细想想就会明白了。经过几次交钱，含恨离开，又无法和他们争辩。考出代理证之后，我已经对平安完全失去了信任平安保险公司招聘内幕  为了给内退的我找点事情做，上班时间从我开始培训之日起计算。下面我将自己亲身经历的平安保险公司招聘所谓招聘经理助理和内勤岗位的经历，养活着一大批欺骗者，新的一轮招聘欺骗每天都在周而复始上演着。也就达到了他们的目的。招聘助理。他们在报纸和各类招聘会上长年不断地做了大量的广告。  经过一周的培训，只好自认倒霉，你去应聘时，平安不停的招聘，一般人都会感觉被骗了。  招聘时他们都是先抛出诱饵，没有问题，招不到人，到兑现的时候由那时候的管理者去对付，而且得到了授课老师的表扬，然后再交60元的考试费，还达到了他们给你洗脑的目的，讲师，提供给那些想应聘平安保险公司，想通过自己的努力以赚取一点微薄的辛苦费的下岗人员一点借鉴，结果他说是我理解错误，公司完全可以满足你的要求，大家买的保险，我的月薪不是按照其他业务人员一样的一样对待，一个月的时间，他们没有付出一分钱，投入很多人进行招聘，光给平安公司交钱就达到660元了，也不兑现对你的工资承诺，都高接远迎热情无比贵宾似地接待。那正好遂了他们的心意。招聘只是幌子，推荐人还可以有150元的提成。在了解了平安招聘的职位以后，或者是做内勤，或者让你去招聘，因为在你身上他们再也榨不到油水了，我向他谈了我的优势（我在原来的单位一直是做售后服务工作的）和想法。如果你找他们兑现承诺，学费是不报的，目的之一就是先让你交100元培训费，没有文字协议。他告诉我。到此，他们就是靠这样周而复始的欺骗，平安根本没有什么助理，用你自己的经历和对平安的理解以及高额的提成引诱你去欺骗新的应聘者，我直接对他说，找到了他们比较高一级的领导，内勤等职位都是假的，如果你找到他们的上级领导，我只应聘售后服务工作，由于只是口头许诺。如果你能够坚持到交纳500元保证金了，我就不应聘，彻底明白了平安的招聘是怎么回事情，并且答应我，再让你参加3天培训。培训以后才可以上岗，你消失的越快越好，你是没有证据的。培训所交纳的费用。直到一批又一批的象我这样的人看穿了他们的欺骗伎俩，我的考试分数达到90分，这样推荐你的人可以有50元的提成，然后引诱你一步步按照他们的程序走，只不过他们是有合法手续的欺骗者而已，领取了代理证，就是他们自己导演的一场又一场的骗局，许诺你各种条件，我到平安保险公司应聘经理助理。你不拉来保险，却得到了培训费，在朋友的推荐下，再交500元的保证金", "question": "去平安保险作人力资源靠谱吗？", "number": 1583}
{"answer": "楼主所强调的“正式在编”，呵呵，真的很轻松啊，祝楼主家庭幸福，太片面了，即使是休息日，虽然每个岗位的工作职责说的很全面，希望帮助到楼主，如果是纯内勤的话，呵呵，我只能一笑而过，外勤签的是代理合同。但是话又说回来了，公司一个电话打来你就得去，他们很羡慕。一楼朋友说的那些岗位只是保险公司运营部的一些岗位，业务线上的内勤会更忙些。以上均是本人的经验之谈，说加班就加班，已经成了一种习性了。望楼主慎重选择，江苏的是这样的，就是噱头。内勤工作岗位很多，但是很难照顾到家里的，待遇也是不错的、财务这些和业务线不接触的岗位是可以考虑的，虽然待遇还行，属老三家？楼上1位朋友说的很对，本质区别呢，有双休的，但是就内勤岗位而言，真的不是一一能说清的，呵呵。每个内勤工作人员都是正式在编。所谓的编制是针对外勤业务员而言的、行政，员工加班到晚上九十点是正常的事，比如。本人建议你还是维持原工作吧。不知道你是去保险公司哪个部门做内勤呢。但是从同业公司内勤老师流传的来说“新华的领导喜欢在下班前半小时到公司：人事、工作顺利，保险公司内勤真的是太忙太忙了，本人是一位刚辞掉保险内勤工作的人，内勤签的是劳动合同！不过也有例外的。新华保险很有名的。”不知道楼主是在哪个城市您好", "question": "去保险公司做内勤怎么样", "number": 1584}
{"answer": "可以当存点经验，而且基本没有机会转入正式编制，基本待遇在1500左右，不过，不交金的，因为门槛要求不高，可以再那边学学什么，如果时间做的久一点，刚毕业出来的。因为你纯属是他的私人助理，可能会帮你转到1800是不是课长的内勤", "question": "请问下平安保险的内勤待遇大概是多少。有机会转入正式编制么", "number": 1585}
{"answer": "打电话给保监会", "question": "平安保险招聘骗局没人管一下吗", "number": 1586}
{"answer": "商业养老保险可以退，但是过了犹豫期的话，退保是只能退一部分了，没什么大问题的话，建议还是不要退了！", "question": "养老保险可以退吗2016", "number": 1587}
{"answer": "我公司的招聘一直都是诚心实意的招纳贤才。", "question": "平安保险售后招聘有可能是假的吗", "number": 1588}
{"answer": "本着客观、公正的态度对平安、国寿、太保公司特点阐述如下，纯属个人意见，仅供参考。1、平安保险公司发展势头良好，得益于其有一只高素质的人才队伍和专业的培训制度。其部分保险产品中为返还保险费的客户提供年2.5%的单利利息增长，体现了大公司的人文关怀，值得赞一个。公司所有产品性价比居中。2、中国人寿保险公司为保险界的泰斗，沉稳有余，创新不足，船大难掉头。其产品同比其他公司，性价比比较低，众多产品的设计依然遵循着“保费利息买保障”的原则。3、太平洋保险公司与上两家公司相比，还有较大差距，潜在的最大危机是没有形成自己的特色产品，哪家保险公司产品销路好，就模仿哪家，例如其保额分红、万能险、定期寿险等产品。但同比其他公司产品，性价比较高。4、补充：所有经保监会批准成立的保险公司均是正规保险公司，受国家保险法保护，客户可以放心购买其保险产品。", "question": "平安保险，中国人寿，太平洋保险这三大公司各自的特点？", "number": 1589}
{"answer": "可以续交。中断不影响社保的续交。建议你进行俯矗碘匪鄢睹碉色冬姬补交，因为社保如果到法定退休年龄前未累计缴费满15年，不享受社保待遇。如果累计缴费15年以上，按多缴多得的原则进行领取养老金。", "question": "养老保险可以中断，然后在续交吗", "number": 1590}
{"answer": "从基层做起，不需要说大话的“天才”招聘本身就是两厢情愿。你不去谁会强迫你去。一个外行怎么管理一群身经百战，不要把自己的目标定的太高，辛苦拼杀的保险从业者呢？培训费160元应该含有考保险代理人证的钱。保险行业的基层领导都是从销售做起的。连三个月的销售这样的小事都不敢面对？不培训难道你是天才。兄弟？保险行业需要踏实的实干家。“不管什么岗位都要先做三个月的销售”有什么不对。眼高手低是做不好任何事情的？这是保险行业的规则，你对于保险业完完全全就是一个彻底的失败者。这是真理。万事还需从小事做起大言不惭", "question": "平安保险招聘骗局", "number": 1591}
{"answer": "没有那家公司不好，只不过中国人寿是亚洲最大的，国有的保险公司", "question": "中国人寿中国平安中国太平洋哪个保险公司靠谱", "number": 1592}
{"answer": "售后服务，满足客户的所有合理需求，太多了！", "question": "人寿保险售后专员工作内容是哪一些", "number": 1593}
{"answer": "你好，保险相关的有3本资格证书，即保险代理、保险经纪和保险公估，如果做内勤的话只需要考保险代理人就可以了（有很多保险公司的工作人员其实都没有证书的，只要经过内部培训就能上岗）。考保险代理人不能个人畅胆扳感殖啡帮拾爆浆报名，必须挂靠在某加保险公司才可以的，如果你已经进了保险公司的话，可以让你们公司统一安排报名。如果纯粹想拿证的话，没必要看书，去网上找题目做可以了，考试的题目有很多都可以在网上找到，多做几次就差不多了，反正考试的时候都是选择题，60分就OK了。希望采纳，谢谢。", "question": "保险公司做内勤应该考个什么资格证呀，保险代理人么，还是什么？？？", "number": 1594}
{"answer": "这也能被骗。。。", "question": "中国平安人寿保险兼职是不是骗人的", "number": 1595}
{"answer": "会受到处罚如果是个体工商户和灵活就业人员。　　基本养老金根据个人累计缴费年限，那么在解除劳动合同之前是必须按月缴费的，因为届时养老金高低和参保人参保时长，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，那就看你自己经济条件了、城镇人口平均预期寿命等因素确定，如果是企业员工、《社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人、缴费工资，按月领取基本养老金、《社会保险法》第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成、历年缴费基数等有很大的关系 1；否则企业就是违法。2，如果经济条件允许当然是继续缴费直至退休为好了、当地职工平均工资、个人账户金额这种情况下", "question": "基本养老保险缴费满15年，但是没有到法定退休年龄，那还缴费吗？", "number": 1596}
{"answer": "保险公司为什么不和外勤签订正规合同，如果你半年一张单没有，“啊我被骗了啊。主要是内勤特别是前线特别辛苦，外勤大概就是这么个节奏了。有没有前途。营销/。至于内勤一定管理人员。这个是无责任底薪。注意外勤签的是代理人合同。他分三大板块、督导室等等。其实内勤就是为外勤服务的这么个团队，核单。你的新人没开一笔单，经常要给业务员上课的。进去以后交点培训费考代理人资格证就可以上岗了，人员流动也是超级恐怖的，两核管理部。建议30岁以上。1 前线又分几个大部门。销售企划部（把平安人寿总公司资源传达。如果都OK了，加上外勤队伍新人流动性太大，那外勤是不是没有前途呢，保险公司都是骗人的，是没有社保五金一险的。外勤是没有底薪的，肯定没那么细。以江西平安人寿分公司（二级机构）为例。年终奖根据当地机构的利润和当地生活水平，如果你半年转正了。外勤就是业务员，因为产险的业务员也是有底薪有五险一金的，整个江西平安人寿的外勤大大小小7000人，好不好做，说什么招内勤，行政部，但是几个月单子少 估计也是要被清退的，后援相比前线轻松，自少有底薪不至于饿死。总体内勤跳槽也蛮频繁，首先人力资源部这一关，理赔。外勤有没有前途。培训部（培训各阶层外勤业务员队伍），保险公司委托这些人去帮忙推销保险，企划室（一把手秘书团），卖保险相当不好做，有相当的人脉，你可以选择继续卖保险也可以去招人，全国任何一家寿险公司都这样，发展自己的组织规模，负担不起的，赚取佣金？一分钱没有还要把你辞掉)事实上。全套下来至少1个月。银保业务员自然是天天做银行的。类似银保的业务员，所以他的业务员是签正式合同的。转正后的业务员是有资格招新人的，赚的每一笔佣金都需要叫营业税，我刚刚也说了。    上面说的是二级机构的组织结构招聘流程，全省内勤400人。但是刚毕业的大学生我是不推荐的，有些入职一年以内新人会有一些训练津贴，结果被骗去卖保险了，前线 2后援 3共同资源。    内勤招聘都是由人力资源部牵头网上（51JOB，客服部，自然要把你清退了，月收入过万甚至更好自然也不在话下，可是这年头保险公司业务员名头又不好听，保险公司觉得浪费公司资源去培养你，你就可以转为业务主任，我只能说仁者见仁智者见智了。我也简单解释下，财务部。”为什么会出现这种情况呢，我想肯定是强过寿险的外勤。    最后再说下银保系统，大概每月300-800，像江西这种月收入肯定3000-5000（三年内员工），全国也没有哪家保险公司会跟业务员签正式合同。总体来说，注意即使这笔训练津贴也是需要你拉到一定业务量的，收入自然不一样经常有些人分不清保险公司内勤外勤什么意思。这些就不用我说了吧。还不如去卖点别的实在。    产险公司为什么不分内外勤。 后援主要是保费部，作为主任你也会得到一笔佣金。内勤就是保险公司的正式员工。懂了吧，本地人，压力相当大。如果你一定期间一张单都没。想图轻松的，保险公司系统会自动把你清退（搞笑吧，内外勤的说法只有在寿险公司才有，小到室主任大到总经理。顾名思义。没资源，保险公司也是没法管理的，就准备体检审核学历真假，自定政策等等）。换句话就是保险公司的代理人不是正式员工，过节费，如果外勤全是正式员工，但是太难做，至少有底薪有社保不是。很多人可能会问，产险公司是没这个说法，负责管理你招的新人。1，没经验。所以很多人经常说，我之前已经谈到了，分析各种数据）综合开拓部，智联招聘）招聘，招文员。共同资源就是人力资源部，家常便饭，找讲师，不过收入前途自然就低了很多，这类招聘全是业务员自己的自主行为。    至于内勤有没有前途，等你招到4个人以上后，后援基本就是入单。如果是三级机构（比如九江中支公司。自然会拼命招人。自然会用一些欺骗的手法来忽悠你去了，收入在当地肯定也不差，抚州中支公司）组织结构相对简单。      在谈谈内勤吧？当然也不是，加班简直是稀松平常。产险的业务员不像寿险搞人海战术，推销保险的。前面说的内外勤是指寿险的个险渠道，外勤为什么不是正式员工，还是不要去保险公司了。以我在的江西平安人寿为例。作为金融行业的低端。好了;区拓管理部（天天做大量报表，主要是卖财产车险的。所以大家不要怪保险公司骗子神马的。总之前线部门和外勤联系紧密，江西大概是5000-13000（三年内员工），总经理室，他们为了增援费，柜面等等，然后是你应聘的部门一把手。说了这么多，大概在1500-2300之间，五险一金都是很正规的。我来科普下，我的回答是有，特别是培训部，平安非破产不行，最终是总经理室的一位老总，每天大量报表 大量策划需要做。银保他的业务员是有底薪的", "question": "本人在一家保险公司做内勤，想请教一下前辈们。未来职业如何规划。", "number": 1597}
{"answer": "从基层做起，不需要说大话的“天才”招聘本身就是两厢情愿。你不去谁会强迫你去。一个外行怎么管理一群身经百战，不要把自己的目标定的太高，辛苦拼杀的保险从业者呢？培训费160元应该含有考保险代理人证的钱。保险行业的基层领导都是从销售做起的。连三个月的销售这样的小事都不敢面对？不培训难道你是天才。兄弟？保险行业需要踏实的实干家。“不管什么岗位都要先做三个月的销售”有什么不对。眼高手低是做不好任何事情的？这是保险行业的规则，你对于保险业完完全全就是一个彻底的失败者。这是真理。万事还需从小事做起大言不惭", "question": "平安保险招聘骗局", "number": 1598}
{"answer": "　　按照《社会保险法》规定，参加职工基本养老保险的个人，达到法定退休年龄且累计缴费满15年的，按月领取基本养老金。　　职工的缴费年限是指企业和职工个人在职工退休前共同按规定足额缴纳基本养老保险费的累计年限。个体参保人员的缴费年限，是指领取基本养老金前按规定足额缴纳基本养老保险费的累计年限。缴费年限包括实际缴费年限和视同缴费年限。其中，视同缴费年限是指实行个人缴费前固定职工的连续工龄，下乡知青的连续工龄，转业、复员军人的军龄，亦工亦农人员转招合同制以前的连续工龄（需经有关部门确认）。　　目前，国家对退休年龄的规定有三种类型：一是正常退休。男年满60周岁，企业女干部年满55周岁，女工人年满50周岁的，应办理退休。确因工作需要，具有高级职称的人员，经企业同意，报劳动保障部门批准后，可以延长工作时间，但最长不超过5年。二是特殊工种退休。符合特殊工种条件的，包括从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有毒有害身体健康的工作，累计时间符合规定的，男年满55周岁，女年满45周岁，可以提前办理退休。三是《社会保险法》规定，在未达到法定退休年龄时因病或非因工致残完全丧失劳动能力的，可领取病残津贴。", "question": "个人参加职工养老保险，缴费已满15年但未达到法定退休年龄，不在继续缴纳养老保险，是否可以享受养老金？", "number": 1599}
{"answer": "而非销售部门则不需要客户资料的分配，业务员的主要工作就是以销售保险为主,包括客户资料的分配,销售的考核与职位晋升评定，分为销售部门和非销售部门，乱给人答案。 不知道有些人是究竟是懂还是不懂，但如果碰上公司有任务要求，偶尔还是需要销售一定数额的保险的,销售的考核与职位晋升评定，销售部门内勤的主要工作是负责本部门的工作安排，还是不懂装懂,部门的会议安排和一些琐屑的事情,工资表的制作和相关表格的制作，业务员则不同,区域业务员的管理。 内勤分部门,区域业务员的管理保险公司的内勤跟业务员是不同的，内勤一般是不需要出单", "question": "保险公司内勤职位好吗？", "number": 1600}
{"answer": "您不妨做个参考，没办法为您推荐具体的产品！如果您还有其他的问题，根据自己的情况进行保险产品的选择才是最理性的，为您罗列了几个关于平安的热点产品（），但是在选择具体的保险产品上://t，希望对您有帮助！这里不知道您的实际情况://t您好", "question": "平安保险怎么样？靠谱吗？", "number": 1601}
{"answer": "靠这样的雄厚业绩他最终得到了这个组训助理的位置，另加50块的通讯费？去拉保险吧，那怎么才算表现好呢，我原来呆过的那家公司就是这样。内勤可以分成两大类，理由嘛想必大家懂的，用行话说那叫“招聘话术”，广告通常很诱人，因为门槛低，所以招聘时一般不说招业务员的，最后被一家总部在浙江的人寿保险公司忽悠了进去，后来此人离职，通常是内部消化或者给关系户。我08年大学毕业的。内勤和外勤最大的区别表现在签订的合同上，你想进保险公司去做个安安稳稳的内勤，和保险公司仍然不存在劳动关系，用谁都可以。这一类内勤要求比较丰富的实战经验和相当的理论素养。那何必要用外人呢，与保险公司不存在法律上的劳动关系。要是应聘者问起来。尤其你这样一个既没有背景又没有业绩的新人。所以啊，一个月800块钱，都是说招内勤。内勤严格来说并不是某一种岗位的名称，给了一个比我晚进来但长相挺漂亮的女孩子，求了部里很多人兼许以利诱。只要是不跑业务不靠销售业绩吃饭的，不能说百分之一百没希望，我也是希望做内勤不要出去做业务，那工资社保都是谈不上的。因而这一类的内勤多由业绩优良的外勤转岗而成，只能依靠保险销售拿点佣金而已。这种内勤其实是以外勤身份做内勤工作。只不过这样一个位置最后也没轮到我。这一点是内勤和外勤最根本的区别，内勤啊。这样的例子我当初也看见过，有一个人觊觎这个位子，既然没有劳动关系，当然佣金还是他的，他说他会挂一些小的单子在我的名下帮我应付考核。我原来呆过的那家公司内部分成3个营销总部。不用我出去做保单（当然有保单更好）。一类的门槛比较低。你看到招聘广告都是招业务，与保险公司建立法律认可的劳动关系；外勤签的都是委托代理协议，典型的就是组训。所以保险公司内部的内勤岗位是非常少且难得到的。我原来的总监曾经说过要用我做他的内勤。保险公司内部的内勤岗位并不多的，一段血泪史，那你还算幸运的，家乡就在苏州附近，但是没社保的，但没一个招业务员的。如果你需要的话现在想找到招内勤的广告也不是难事，又给了另一位销售总监的外甥女，就是这样一个性质，非常非常难，实质上属于保险公司内部一些主管私人聘请的助理。总之没有点关系的话得到这一类内勤岗位的难度很大，而是与外勤相对应的一大类岗位的总称，储备干部啊，管理精英啊，讲师啊。但去了之后最终的结局都是业务员的命。如今保险公司都知道大家不愿意去做业务员拉保险。当然现在出现了一种所谓不在编的内勤，而只有委托代理关系，很难。我找工作那会儿看到满大街都是保险公司招聘的广告，待遇的话比较稳定，这一类的内勤是绝少对外招聘的，就我的个人经验来讲，常见的答复是“表现好才能做内勤”，只能告诉你，很多，至于名头则是五花八门，就是像行政文员这样的，有了一个行政文员的缺？另一类的内勤门槛就比较高了。但那些广告水分实在太大，基本的社保是有的，去保险公司直接想做内勤。正式的内勤签订的是劳动合同，到N家保险公司应聘过，其中2总部需要一个组训助理（还不是组训本身），换句话说想做好这一类的内勤要有足够的业绩做支撑，先是给了一位销售总监的女儿，都可以算作内勤，但没有一家公司真正给了我内勤的编制，尤其在分支机构尤其如此呵呵，最后大半个部的业务员只要有单子都挂到他的名下，但希望确实太小了太小了", "question": "想进保险公司做内勤，但是不知道如何进去？不要业务，只要内勤？", "number": 1602}
{"answer": "从楼主给出的问题内容来看主要还是要看你签订的合同，待遇要看你的学历工作经验和入职时的定级？什么渠道的招聘信息，待遇和考核要看相关的基本法？如果是签订劳动合同的话就是正式员工，内勤。如果是签代理合同，无疑不是正式员工，是代理人，是财险还是寿险", "question": "平安保险理赔收单岗位有没有编制？ 算不算正式员工？是不是内勤？待遇怎么样？", "number": 1603}
{"answer": "电话助理的话一般是800/,大部分是以内勤的名义招业务员,口才相貌都要一流平安的内勤有两种,一种是真正公司招的正规内勤,有劳动合同但要求相当高;月,招聘助理是1000-1500,他们主要是训练新进业务员的,有电话量的要求.另外大部分是部经理,没有社保,业务主任,业务人员打着公司的名义自己招的,有每天能从网上找来多少人来应聘为指标,也有少部分是电话助理和招聘助理等等.而且工作时间拉得很长", "question": "在保险公司做内勤怎么样？", "number": 1604}
{"answer": "可以续交，但要注意补缴的情况下，国家补助是没有的。", "question": "城镇居民养老保险中断后可以续交吗", "number": 1605}
{"answer": "原来就是一官员的小车司机。不过告诉你。险种大同小异，人保。太保，平安姓马那个家伙，平安三家公司都下面分别有人寿，财险两家子公司。到公司大亭去拿宣传资就行了不知道 不要乱说", "question": "三大保险司,太平洋、中国人寿、中国平安,有什么区别?", "number": 1606}
{"answer": "，保险，银行，投资，，，，，应该是真的，因为平安涵盖了", "question": "接到平安保险在网上招聘售后人员是真的吗", "number": 1607}
{"answer": "你要现实的还行", "question": "做平安保险兼职是不是骗人的啊", "number": 1608}
{"answer": "1次面试就过了.这样收费合理吗。内勤也要跑业务,我们这里还要高2？没有问题？需要考试3,根据地方性，然后面试了，这会不会是有问题？收费合理。这个是不是有问题，不需要的时候不去做,因为保险公司以此为生存条件，内勤人员？是网络上投的，公司人说经理助理有时候是需要跑业务的,也能获得个人收入，如经理助理也要考代理人资格证.不会有问题的最主要你很可能不是内勤4.5月4日就去上班培训1。看需要的时候去做,各保险公司中每个人都是有业务的,到了保险公司你会发现业务其实既能提高你的交际能力.麻烦问下", "question": "保险内勤人员需要不需要考代理人资格证？", "number": 1609}
{"answer": "中国人寿历史长客户信任度高知名度高，选择大于努力，销售产品之前先销售自己，希望你加入中国人寿", "question": "如果去保险公司上班，中国人寿，平安，太平洋哪个公司好？急求！", "number": 1610}
{"answer": "url=pWPlMHUbPTwWwGd0bdzitgEJY1UpPenhpip4EjKc3ICq6-slmI4ATPwuXKXJ76ACTk904ThprAxhq5ivftlsjXznTfcASMk4Zv8EbHigGNa 希望能帮到你.com/link://wenku这里有比较相关的范文可以参考://wenku.baidu.com/link：", "question": "朋友在中国人寿财产保险公司做内勤 老总要求写一篇几百字的未来五年职业规划书 写不出啊", "number": 1611}
{"answer": "社保交满15年后处理办法社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替3：养老：累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金", "question": "女的到了法定退休年龄,但养老保险未交满15年的怎么办", "number": 1612}
{"answer": "可以续交。中断不影响社保的续交。建议你进行补交，因为社保如果到法定退休年龄前未累计缴费满15年，不享受社保待遇。如果累计缴费15年以上，按多缴多得的原则进行领取养老金。", "question": "中断了几年没交养老保险金，还能再续交吗", "number": 1613}
{"answer": "核保，要求很高，我们部门要么是研究生，理赔，精算要看哪个部门", "question": "保险公司的内勤职位好不好进？", "number": 1614}
{"answer": "不是计算投入产出的计算方法。车辆保险也是如此，万一出现货币政策变动你的理解完全正确，还是要买的，没有养老机构管你。航空保险入多少次也不可能赚回来，你存的那点钱急剧贬值了。保险就是花钱买平安的，干不动了取出来花，你怎么办，我是说万一，万一花完了还健在怎么办呢，没有它你在工作期间把钱存下来，养老保险制度是你以后自己不能获得薪酬时的生活保障手段，帐不能这么算", "question": "灵活就业人员养老保险已交满15年，但还没有到退休年龄，是否还有必要继续缴费？感觉继续缴费不合算呢", "number": 1615}
{"answer": "那我作为一个学生，公司以“诚信。 2、但是，通过实习具有一定的实践经验，毕业后选择和其中某些人经常进行交流，后来想当外企白领、饮食；具备应付突发事件的心理素质和能力，因此这类企业在近年来引进中国后得到迅猛的发展、家庭生活的协调发展，现在想创业，经济持续发展，管理知识大部分源于国外，成为高层管理者、重视同学交际圈。 经济目标： 英语水平出众，也会变；接触了解涉外商务活动：企业高级管理人员 总体目标，能与公司上层进行无阻碍地沟通、社会一般环境，有很高的演讲水平。因此： 1．教育培训方法 （1）充分利用硕士研究生毕业前在校学习的时间，方便我们退休后搬来一起居住生活，会有大批的外国企业进入中国市场，不论身份贵贱和亲疏程度，争取更多的培训机会。时间。 2。 公司2000年进入中国、创新能力： 父亲，属股份制企业。但总体而言：科研能力突出。这就为准备去外企做管理工作的人员提供了很多机会，但是我想有些成功的共同点是相同的，这就要求管理的科学性与艺术性和环境动态适应相结合；与公司决策层有直接流畅的沟通、乖巧”： 学历目标、管理职业特殊社会环境。 已进行情况，“适合做白领”，同年在上海设立分支机构： 学历目标，精通经贸知识，在业界有一定的知名度，总结出适合当代中国国情的企业管理理论 学历目标、生活习惯，每周锻炼三次以上。 经济目标。时间。包括参与社会团体活动、有上进心、加深了解，那容易虚度光阴，更何况是在校大学生；4：“要不断学习： 1；有很强的学习愿望和能力、旁听相关课程。属管理咨询类企业；有广泛的社交范围，中国的企业管理还有许多不完善的地方。5；取得律师从业资格。 老师；熟悉外资企业运作机制及企业文化，没有努力的方向和短期的目标：1、广泛阅读相关书籍，企业领导层风格稳健。 2；英语应用能力具备权威资格认证、单纯。我以前想当官：读完硕士。 （3）充分利用自身的工作条件扩大社交圈：著名外资企业高级管理人员：五年以内 2．讨论交流方法 （1）在校期间多和老师，就可以从中学到一辈子受益的美德和优点。中国急需管理人才： ××公司是全球四大会计事务所，能流利沟通，年收入1万元。 （2）养成良好的锻炼： 成果目标；法律专业扎实。 经济目标、稳健，有发展，尤其是经过系统培训的高级管理人才，工作业绩在同级同事中居于突出地位；2，我认为是可以理解的：年薪10万 3．2005年－2010年：“有较强的工作能力”：工作要上进 ，大学的外聘讲师 能力目标，和为什么别人能取得成功；利用校友众多的优势。经济发展有强劲的势头、如果我是学生：著名外资企业高级管理人员，虽然可能没有成型的职业规划，力求与发展中的共同进步，能力也得到了发挥，受中国市场吸引进入的大批外资企业都面临 着本土化改造的任务。 3，目前在全球10余个国家，进入一家外资企业：年薪25万 六．成功标准 我的成功标准是个人事务，我可能想听一些别人成功的案例；“工作要努力，所以我觉得这个很难就定下来，参加校友联谊活动、企业分析。本人十分认同公司的企业文化和发展战略，必须要适合中国的国情。 二．社会环境规划和职业分析（十年规划） 1。经营中稳健拓展业务的同时重点推行公司运作理念。 （2）在工作中积极与直接上司沟通：完成硕士。因此企业管理职业市场广阔。 四．个人分析与角色建议 1．个人分析、缩小差距的方法、选修； 形成自己的管理理念、通过GRE和英语高级口译考试 职务目标、作为高级职业经理人所必备的技能：通过注册会计师考试 职务目标： （1）自身现状，作为第一份工作可以接触到行业顶尖企业的经营模式是十分幸运的、同学讨论交流，国内企业经营也逐步与国际惯例接轨、交流，20岁至30岁） 美好愿望，商务运作逐渐全球化、快速适应能力欠缺，我要朝着什么方向努力：外企企业商务助理 能力目标、职业生涯，正常工作；3。 七．职业生涯规划实施方案 差距，有较强的组织协调能力，十年来稳步在全球推广业务，而且自己随着不断的成熟和接触不同的东西。在全球经济一体化环境中的重要角色，要在大城市。 …… 五．职业目标分解与组合 职业目标，比如这段时间我要练好英语听力到什么水平，经常和他们接触。 八：攻读并取得博士学位 职务目标、创新”为核心价值观、领导一个团队的能力、社交圈太窄。 只要自己尽心尽力，婚姻不要误、地区设有分支机构。 （2）测评结果（略） 2．角色建议，想继续攻读博士学位：长期 （3）攻读管理学博士学位，但是我觉得每个阶段的前进方向和短期目标要有： 本人所在××公司为跨国性会计事务所，中国的企业也将走出国门：在校期间兼职；思维敏捷：具备在经济领域从事具体法律工作的理论基础。由于中国加入WTO：2008年7月以前。 为了家庭牺牲职业目标的实现，发表5篇以上论文。 要在中国发展企业，给自己太多的压力本身就是一件失败的事情，无暇进行个人自我培训，取得硕士学位： 由于中国的管理科学发展较晚：“聪明，每个阶段都有了切实的自我提高，即使目标没有实现（特别是收入目标）我也不会觉得失败、跨国企业先进的管理理念和丰富的管理经验，能力要强”，谈这个就似乎有点纸上谈兵、行业分析。 1．2005－2008年、报考技能资格证书等。 ××本人对于职业生涯规划的看法。时间，没有任何社会阅历：硕士研究生毕业，缺乏社会经验” 同学；通过实践学习。在大而嘈杂的办公室里有意识地进行自我训练，为自己补充所需的知识和技能：熟练处理本职务工作；具有较强的人际沟通能力：事业有成，周围的环境随时在变；商务助理年薪5万 2．2005年－2010年一．×××大学毕业后的十年规划 （2005年－2015年；有一定的科研能力，但公司事务性工作太过繁忙： 中国政治稳定，具备组织，在嘈杂的环境里也能思考问题。每天保证睡眠6－8小时。 三．行业环境分析和企业分析 1、身体适应能力有差距，而且提升空间有限。 3．实践锻炼方法 （1）锻炼自己的注意力、重视和每个人的交往，本人可能在本企业实现部分职业生涯目标，但是我觉得职业规划不可能现在就定下来。 （2）充分利用公司给员工提供的培训机会。” 母亲、博士的学习：外资企业部门经理 能力目标、服务；在大学期间长期担任学生干部。在28岁之前一定要有自己的家庭，在国外权威刊物发表论文，进入××著名外资企业、职业规划肯定要有，加入WTO后，表达流畅，虽然每个人走的路不同，家庭幸福 方 向", "question": "急求保险公司内勤岗五年职业规划", "number": 1616}
{"answer": "享受退休金待遇，就可以办理退休，也可在办理退休手续时，养老保险缴费不少于15年，不论是否中断，你可从现在开始缴费。即使到达法定退休年龄缴费未满15年，一次性补缴至15年应该是不需要补的，只要在到达法定退休年龄办理退休手续时", "question": "我的养老保险中断10年了还可以续交吗", "number": 1617}
{"answer": "肩膀等部位都会有一定程度的不适感，一天对着电脑使颈椎，不同区域的工资是不一样的性质是内勤，应该会有正式编制，因为需要处理的业务单据过多，所以身体也会累，因为是重复性劳动，工作量有时特别大，客观的说有点累，经常会需要加班，每天的工作是重复性的，处理单据为主你说的这个车险内勤岗就是为车险业务服务的，在这种环境下累与不累要看你个人心里怎么想的，所以精神会累。工资大概在两千以上", "question": "平安财产保险公司的理赔收单内勤的岗位怎样啊？工资待遇？工资性质？工作压力如何？", "number": 1618}
{"answer": "保险公司这几年的发展前景还是很不错的。慢慢的人们的意识强了国家的支持力度也大了保险内勤的话也还算可以不用出去跑业务它是属于代理制度中的内勤然后和正式员工不一样每年的考试应该是由代理制转向员工制吧。", "question": "保险公司做内勤 工作怎么样？", "number": 1619}
{"answer": "保险条款可以找代理人索取， 平安智富人生终身寿险是一款投资理财型险种， 必须要在有了足够的保障型保险（重疾，住院医疗，意外）后， 再去考虑它。因为保险的本质应该还是保障， 保障也是它区别于其它理财品种最大的特点和优势所在。 而且保万能险一般需要每年投入的资金比较大（小资金投入， 它的很多的优势是体现不出来的）， 所以家庭收入一般的人最好也不要涉足它，避免缴费困难（ 虽然可以延迟或暂停缴费， 但这样充其量它就只能是一个意外保险了，理财的功能更无从谈起） 。在平安智富人生B的宣传单中给了好几款保险计划， 但我认为万能险最大的优势还是作为养老保险。 而且是保自己的小孩为自己存养老金（ 保险公司扣的各项费用相对的低）， 经过长期而且必须是长期的运作，它的养老金积累应该是很可观的， 比一般的分红型养老保险更合算！买保险要根据自己的实际需求， 不能只凭保险代理人的一面之词，要自己仔细研究保险条款（ 这点很重要）。千万不要仓促投保， 也不要因为代理人的软磨硬缠而不好意思唯心的去投保， 否则换来的是你的经济损失。", "question": "中国人寿、平安保险、太平洋保险公司优势、劣势是什么？有哪些区别？", "number": 1620}
{"answer": "保险行业很辛苦，做好了，收入也会很客观。", "question": "有人平安保险做过吗？到底好不好做", "number": 1621}
{"answer": "享受退休金待遇，就可以办理退休，也可在办理退休手续时，养老保险缴费不少于15年，不论是否中断，你可从现在开始缴费。即使到达法定退休年龄缴费未满15年，一次性补缴至15年应该是不需要补的，只要在到达法定退休年龄办理退休手续时", "question": "我的养老保险中断10年了还可以续交吗", "number": 1622}
{"answer": "属于高级业务员，都知道大家不愿意做业务员拉保单，诸如此类的名头。美其名曰“招聘话术”。招聘广告说的文员啊，要资历没资历；待你进去考完从业资格。如果你的面试官挂的是上面这些高级业务员的头衔而跟你许诺内勤的岗位和待遇，就是看所签合同，等等，劳动者也不能享受国家规定的各类福利待遇！如今保险公司招聘，有编制，你考试这段时间原来的岗位已经被人顶掉了。保险公司内部的那些“官儿”，文员啊，内勤啊，高级主任啊，都会拍着胸脯告诉你绝对不用跑业务，前后在两家保险公司工作，而需要经过省级的分公司审批。至于说什么有正式编制啊，说白了就是赤裸裸的欺诈和忽悠，试用期工资1500：主任啊，等等，总监啊，你拿到了，很不幸，招聘时往往打出内勤啊，不要跑业务的啊。再多唠叨几句吧，更没有权利去录用内勤！我曾经面试过不下15家保险公司。你还可以这么想嘛，组训啊，社保，代理合同不是正式劳务合同。保险公司永远有招聘内勤的广告，享受不到内勤的待遇，要业绩没业绩，管理干部啊？还有啊。绝口不提业务指标，但应聘者永远应聘不到，这些都不是内勤，不受法律保护，保险公司市级的中心支公司老总都没有权力直接录用内勤，你再怎么跟他确认，再告诉你内勤暂时没编制了，你被忽悠咯，内勤都是由外勤转的；如果签的是代理合同，直接当他扯淡就可以，凭什么你就可以做内勤人家都是业务员的命呢！有一个办法可以区分招人的性质。不信你可以让他们把自己的工资条拿出来看看，你以前应该是从没做过保险。如果是正式劳务合同，有底薪给你交金啊，底薪，其实都是忽悠人的，你看看上面可有五险一金的扣款内容。一般来说，经理部经理啊，而是外勤，他们自己都不是内勤，那绝对招的业务员，更是不要去相信，那就是正式的内勤，有底薪有社保呵呵", "question": "人寿保险公司内勤怎样算正式的？", "number": 1623}
{"answer": "模式差不多的", "question": "平安保险现在是不是在走传销路线，我身边有几个朋友是平安的员工，现在到处找人做兼职，说只要每天早上到", "number": 1624}
{"answer": "你可以给自己半年到一年的时间?怎么学习到保险的知识,还能和客户讲得清楚明白,认真想清楚,因为从你进来这个行业,认真去了解,不存在有兼职这两个字,如果你兼职,最少要半年到一年的时间,在这个行业,在你进来这个行业之前,在平安,到了解透保险真正的意义，进来平安之前你好,怎么参加我们的早会,要做，,在我的概念里,平安是严格规定要每天回来早会的.朋友,就要认真的做下去?所以", "question": "想要去平安保险面试当兼职业务员，工资怎么样呢！", "number": 1625}
{"answer": "我不说好坏，但要人脉和拼劲，经历沧桑的老鸟，有两个编制，不一样，锻炼人！你可以去实际了解，看你适合哪个一个赚钱很多，这段经历也许改变你一生，且晋升只看能力和业绩，你要是有野心就试试！当地人最好，有五险一金！一个赚钱不多，工作很累还要学历（最低本科）但锻炼人，（晋升就是职场文化了，你懂）所以！————一个在这行业做过多个岗位保险分为外勤和内勤", "question": "平安保险说招聘售后服务人员能信吗", "number": 1626}
{"answer": "交纳养老保险可以中断，也可以补交，只要在退休之前补交就行。", "question": "养老保险中断几年后可以继续缴吗", "number": 1627}
{"answer": "来太平洋保险吧，在基本法之下，你的发展是没上限的", "question": "去保险公司上班怎么样？比如中国人寿保险，中国平安保险之类的！可以给个建议吗？", "number": 1628}
{"answer": "你是在营销部做组训吗，有的组训是签派遣合同，有的是签劳动合同。一般都有入职培训，正如你所说的封闭式培训，这点不用担心。针对你合同问题，你可以等领完第一个月工资。如果是正常发放，已证明你是济南市分公司员工，人力资源部有改员穿窢扁喝壮估憋台铂郡工记录，这样会好一点。确实保险内勤很难进，算编制之类。你先工作着，静观其变。", "question": "保险内勤应聘要求说是中国人寿的保险内勤要211大学毕业的，我只有在没有签合同的情况下工作一年并表现突出", "number": 1629}
{"answer": "再详询，你可以先看你准备入职哪个岗位，不好回答，但是也有绩效考核的，你的问题太笼统了，而且不同岗位负责的项目不同，内勤没有业务要求，看岗位，可以去公司内勤办公室问一下就知道了另外了首先看是不是真正的内勤", "question": "保险公司内勤这个工作好吗", "number": 1630}
{"answer": "照社会保险法规定，可以继续缴纳，直至累计交够15年，同样可以办理退休手续并领取养老金，到达法定退休年龄养老保险缴费不足15年", "question": "到法定退休年龄但交养老保险不足15 年怎么办", "number": 1631}
{"answer": "不要补缴，交够15年就好了。 补缴是最二的行为，因为没有单位帮你交，你会交很多钱的没事", "question": "养老保险中断了两年，现在直接续交可以吗？急等答案，求助各位大侠", "number": 1632}
{"answer": "可以在另一间公司 继续交。", "question": "职工养老保险中断10年了还可以续交吗", "number": 1633}
{"answer": "是可以，但得能找到当初交的那些手续单据，有时候续交未必划算的，可是，国家不允许哦，你衡量一下吧！你交了多长断了多长时间，当前有很多一类人群不愿一上班就开始交，都想从三十多四十开始交", "question": "我的养老保险中断了，再续交可以吗？", "number": 1634}
{"answer": "会受到处罚如果是个体工商户和灵活就业人员。　　基本养老金根据个人累计缴费年限，那么在解除劳动合同之前是必须按月缴费的，因为届时养老金高低和参保人参保时长，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，那就看你自己经济条件了、城镇人口平均预期寿命等因素确定，如果是企业员工、《社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人、缴费工资，按月领取基本养老金、《社会保险法》第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成、历年缴费基数等有很大的关系 1；否则企业就是违法。2，如果经济条件允许当然是继续缴费直至退休为好了、当地职工平均工资、个人账户金额这种情况下", "question": "基本养老保险缴费满15年，但是没有到法定退休年龄，那还缴费吗？", "number": 1635}
{"answer": "国人寿是我们国家成立比较早的保险公司：人寿、平安，平安次之、太平等，股东很多；2008年中国保险公司竞争力排名、太平洋：人寿，是国有性质的保险公司、太平、泰康：基本上以现金分红为主，目前也都开始转向保障，太平是采用增额分红、太平洋；经营范围来看；平安成立于1988年，目前全国性公司有、平安，仅次于太平人寿；新华成立更晚，是民营保险公司、新华等；产品方面：近几年整个行业趋向于万能险；从分红来看，只有太平坚持保障为主；2008年底国家开始调整政策，强制保险回归保障为主；中国人寿市场占有率最大，新华很靠后，新华较少", "question": "中国人寿，中国平安，新华保险，这3家企业个有什么不同，各有什么优点缺点？", "number": 1636}
{"answer": "您好，保险发展到现在这个年代，您还在怀疑是不是传销吗？已经有很多成功人士通过保险公司拥有保障，成功将家庭和个人风险转移给保险公司了，您不用过多担心，谢谢，祝平安健康", "question": "有个做平安保险的人让我和他去一个公司年会 请问是平安保险是传销吗", "number": 1637}
{"answer": "大多数人都不想买，根本就没有买保险的想法。跟你说说我当时是怎么想的吧，谁还去买保险，还要社保卡，而且主动上面推荐更不想要了，因为现在工作都有五险一金。我就是一个小屌丝，不过看她是个美女的份上就和她吹了一会牛逼劝你别做这行，不过有人向我推销过保险我没做过，抱着调戏美女的心态比较多", "question": "有谁做过平安保险，这工作好吗？", "number": 1638}
{"answer": "进入这个行当你要是没有狂热的信念就算了？如果实在看不出来你追问。这个从前面2个来看就保险特别想一个合法传销感觉，内心砍过不去就走了。看人听话这2个技能你也该有点基础了吧？ 有没有能活下去的。我告诉你，但是真到了那一步我不建议你进入这个行当了），除非销售人员满嘴跑火车。没办法？毕竟你现在发展也不错，除非你自己已经积攒了足够的人脉关系。从我的经历来看做保险的人习惯吹嘘夸大。你能不能成为他（她）。把苹果吹成西瓜，骗与不骗的概念是相对的？但是这个行为让人恶心，销售这3个方向？保险业从业人员现在走的就是3条路。销售呢。你属于那一类。比如说，哈哈。我没法告诉你哪条路是正确的。我做过一段时间保险。有，最后所点有用的吧？另外，第二收入未必比你现在的收入高，保险本身这个东西不错，如果你上面说所的是你的朋友的原话的话。这段话漏洞不只一处（我就不指出哪里了，问题这样做你能不能活下去。）好了。心怀大爱做保险是个不错选择，局限于阅历和知识匮乏？保险本来就是个务虚的业务在中国当下的国民消费观念我不太看好。孰轻孰重自己选，我只提醒你不管选那条路都要慎重。因为在保险公司实在人活不下去。有句话说，不要后悔。讲师。（当然还是有点本质的区别，组织发展。事实上他们不这么做我们也有人喜欢吃苹果的不是。和你一样的，对我来说有一处就足够让我对他说的其他话表示怀疑了，你也是大学毕业的人了，做的久的人甚至都没有了自己已经说谎的自觉性？（销售人员和客户直接的斗智斗勇，但是这个合同是在一个不诚信的氛围下签订的你觉得讽刺不，保险合同被称作最大最大诚信合同。不过我偏向于他们在骗，我再告诉你，有种被愚弄的感觉，毕竟有自己的产品）我不太喜欢这样的感觉。不这样不行啊，可以做到自然而然的“胡说八道”而不自知：达则兼济世人，我告诉你他在说谎，不好说，穷则独善其身，客户你和他都讲实话他不买账。（另，第一做保险未必比先现在的活轻松。除了书本知识！那么更重要的问题来了。还有就是你说的良心做保险的有几句是真话", "question": "中国人民人寿保险公司怎么样，是国企吗？人民人寿里的组训是内勤吗？等正式了之后是不是指的就是有固定", "number": 1639}
{"answer": "法传销组织。然后发展下线，传说上面有人，其实根本就是没有，就是先让你交钱，大家都不信任你了。而且没有几个做长的。先用高底薪诱惑你，时间长了。我去过，都是坑蒙亲友，一边培训洗脑一边交钱，骗子", "question": "在平安保险做过的人来评价下", "number": 1640}
{"answer": "收入是很可观的谁说业务员工资不高。只要自己业务能力强，面试官比较喜欢积级乐观的人。一般面试，尽量往积极方面回答，现在收入最高就是业务员了", "question": "平安保险公司面试官问“你为什么要来zuo业务员，业务员工资又不高”？要如何回答才能增加录取机率", "number": 1641}
{"answer": "不怎么好，友邦保险4500保底", "question": "中国平安保险招聘兼职人员具体的操作方法是怎样的？待遇怎样？是不是只要考过了就有工资领？", "number": 1642}
{"answer": "你是哪个地方的？", "question": "想去平安保险做兼职，怎么去报名呢？", "number": 1643}
{"answer": "签正式合同保险公司的招聘专员正式内勤，交五险一金，还有其他杂七杂八的福利，属于人力资源部", "question": "请问您在中国人寿保险做的招聘专员有没有交保险金，签合同之类的？", "number": 1644}
{"answer": "补缴未交的年限即可。达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。职工按月领取基本养老金必须具备三个条件：1、达到法定退休年龄，并已办理退休手续；2、所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务；3、个人缴费至少满15年。", "question": "社会养老保险没有交足15年但已达到退休年龄怎么办", "number": 1645}
{"answer": "现在就职于XXX寿险中支企划（应该就是你说的那个职位，你的是分公司）。，有木有加班费，没听说保险公司把谁辞了，公司不会拿自己的团队让一个没有经验的人去管理，第一年平均下来能保证3W，不过这个是基础），会不会加班，主要是方案制定（估计你刚去只能是先打杂。说不准？差不太多吧？比较稳定！希望对你有帮助。，还轮不到方案的制定，这个与无论你是否有熟人，又要考虑费用很麻烦的）不过这都不是事。跳槽很正常，“激情事业”啊哈哈，看你的期待值，也要看保费规模。年轻人，挺锻炼人的，几乎没有什么单位不加班，是否有工作经验无关，还有工作是发信息（主要针对外勤）鼓励，像你说的省公司应该不会太差，尤其是EXCEL，慢慢的看发展就能有空间的），自我激励很重要，又审核，发展机会看自己（有些公司看中的职位是讲师祖训神马的），要熟悉OFFICE。，刚工作不要向的太多，PPT（刚开始我也认为让我弄OFFICE实在是大材小用了。不用多说了，都是自己走的。关于是不是很累。稳定，然后就是像制作海报啦。总体来说不错，宣传单了（又上报总公司，加班费的问题还是去问外企吧，搞气氛的。个人建议要先去基层锻炼会对你以后的工作有帮助！~祝你成功，刚工作不要要求太多了。额，不过是金子一定会发光的。，先锻炼一下没什么坏处。工资待遇一般？，不知道你是哪个省的，而且公司比你的低一等", "question": "平安保险公司内勤工作怎么样？值得去么？", "number": 1646}
{"answer": "收取同期银行活期利息只要社保局有你的账户就可以续交，到当地社保局打印欠费单，按单缴费，不收取滞纳金", "question": "养老保险断了10年没交还可不可以续交", "number": 1647}
{"answer": "在黑龙江享受不了养老保险,比如南京允许你在退休前5年从基数低的地方转回南京,如果你在富地方交社保但是退休的时候回穷地方享受社保?如果你年轻的时候在南京工作!这是很亏的,你退休以后每个月都会拿到比1200块更多的钱。错,那你55岁的时候首先每个月可以拿到6000×20%=1200块的基本养老金,否则你就是在做人生一笔巨亏本的买卖,要么就在退休前把户口迁到北京或上海,除了之前的1200块以外你每个月还能拿到108000÷ 120=900块,这是国家给你的：一般要交满15年,你现在的缴费基数是3000元,而退休年龄如果是55岁的话,在基数高的地方交社保但是退休回基数低的地方享受养老金的人那就亏大了,再在南京继续交5年南京的高基数!不过有些地方对这样的情况有了一些缓和的规定。退休时候的养老金是怎么算出来的,如果25年后你交的 3000块的缴费基数已经变成了6000,,在南京也享受不了!到时候你就聪明反被聪明误了。国家规定,那等到你退休的时候国家会把你个人帐户上存的8%的养老金全部退给你。如果到退休年龄交养老保险不满15年,此外你的个人帐户上的钱在25年里也积攒了不少，到退休的时候才能终生享受养老金:如果你现在30岁.这个政策各个地方估计都不一样,你要么就在西部交社保,之后允许你回南京享受养老金。但是?一般这种情况下政府会找个理由直接拒绝你转入,其次,而如果你现在从30岁就开始交,但是如果你的户口在黑龙江!交3000 块可能只能享受1000块!这是很恐怖的事情?国家把单位为你交的21%的钱全部划到国家的养老统筹基金里了,退休的时候回基数高的地方享受高福利!你以为劳动保障部门会随随便便就让你享受么,如果在基数低的地方交钱,所以,现在交1000十年之后拿1500都是有可能的,那首先肯定你能享受养老金了,而且，那么你退休的时候只能享受 1000的待遇，支持我一下,所以请所有目前户口在基数低的地方但是在北京或上海等基数高的地方工作交社保的注意了,那你必须在你40岁以前就开始交养老保险了,国家就是这个政策,交了20年的社保然后退休了,不管你在哪里交社保费, (3000+6000)÷2=4500,但是没办法,那你一辈子交的很多但是享受的很少!一句话,那么你这25年里个人帐户上应该有4500×8%(你缴纳的养老保险的个人比例)×25年×12个月=108000元钱,这样每年除了你自己的900块，退钱的时候只退给个人自己扣交的钱，而当你退休的时候黑龙江的缴费基数才1000。养老金的算法很复杂,那你的养老金当然也会越来越多的所以说交养老保险交得越多越好,当然每年国家的基数还在往上涨.如果你在南京交了20年的平均基数是3000,那你必须回黑龙江享受养老金,单位为他交的钱全部都为国家做贡献。为什么这么说呢,等你退休的时候你都只能回你的户口所在地享受当地的退休待遇,免得退休时候发生你意想不到的意外请采纳答案,你交得越多你退休以后享受的也越多,有打算转的人最好现在就去你当地的劳动局把这个问题搞清楚,把缴费基数平均一下好了,国家每年都会把缴费基数变一次,交到55岁是25年。那单位给你交的21%到哪里去了,所以想拿养老金的人请务必在自己退休前15年就开始交, 这样你55岁开始每个月起码可以拿到1200+900=2100元的养老金,国家每年调整基数以后你拿的钱也会越来越多。也许你会说", "question": "养老保险有多少钱的？有多少种", "number": 1648}
{"answer": "国人寿吧，说明在平安压力太大，在平安从事保险销售日后一旦离开绝大部分就再也不会加入保险销售行业，平安虽然不错但是有些激进", "question": "去上班，是选择中国人寿保险公司还是平安保险公司？", "number": 1649}
{"answer": "要看当地社保政策决定，从现在开始交1，这个费用很多的.是否可以补交，并且还可能收取滞纳金（相当于罚款），补交需要多少钱，如果你现在到退休年龄交费+原来的交费年限能够满15年.养老保险的规定是交费满15年就可以有养老金了，将来可以有养老金的", "question": "职工养老保险和医疗保险都中断10年，能不能补交", "number": 1650}
{"answer": "在风险来以临之时，这是帮助人的行业。成就事业！   希望你能够用三到五个月的时间了解透保险并能够讲的明白，就想让我们的亲人更早拥有保障。做好保险，能够保护到我们的亲人及朋友的血汗钱不被意外和疾病的风险压走我们的血汗钱，直销是国家允许的，我们都有这个义务给他讲保险的你好，《保险法》规定保险是采用直销制的，不论是亲人还是陌生人，主任让你去给亲戚介绍保险，而传销是违法的", "question": "去应聘中国平安保险公司，随后一个主任出来说跑业务就是让我叫我家亲戚去买保险，这属于传销吗？", "number": 1651}
{"answer": "1..区别在于哪家公司盈利高分红就高。2.保险公司将每年盈利的70%返还给客户（两家公司没有区别）。3.客户得到公司分配的红利不是以所缴纳的保险费分红。4.是保单现金价值（或者保额）会得到公司分配的红利。（平安和新华区别只是分红名称也许不同）5所得到的分红如果没有领取，会有利息产生。6.领取时需要办理转账领取，7.找业务员代办或者带身份证银行卡到保险公司签字办理领取。8.办理领取后钱3-7天到账。", "question": "平安保险公司和新华保险公司两家公司的分红有什么区别", "number": 1652}
{"answer": "前提也得是你的人脉不错，售后前六个月有底薪，提点挺高的。你可以锻炼一下自己平安挺好的，我感觉在平安的发展空间挺大的", "question": "在中国平安保险公司做业务员好不好??您是否有过类似的经验?在里面工作工资怎么算的??", "number": 1653}
{"answer": "年,医疗为20000*10%=2000左右/。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，养老保险可以累计计算交纳年限，医疗保险两种，女性55岁，近期免冠一寸照片备两张，其手续包括。当然从事高风险工种养老保险中断的可以自己去社保中心补交，保费。医疗保险至少需要交纳20/25年：本人身份证。 比如A地社平工资为20000元，可以多交，到时就可以多领取，申请书等即可，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/：男性60岁。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的），也可以等找到新工作时新单位帮忙处理。 现在的退休年龄为. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请,也可以不补均可，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇;年。同时,只要交足最低15年即可，直接找人事处理就行。 因此当事人可以选择补，即断断续续交纳是允许的，且每年都不是一样的。且只能办理养老", "question": "农村养老保险中断再续交可以吗", "number": 1654}
{"answer": "不是传销，但业务压力很大的，必须完成多少多少的，建议找别的工作", "question": "有人介绍我去做平安保险的工作好吗？是不是传销啊！", "number": 1655}
{"answer": "亲，保险行业，剩者为王！如果你喜欢这份工作，哪就坚持下去，如果你喜欢那些同事，那就坚持下去，如果你当做一份谋生的手段，那就坚持下去，如果你当做这是一份可以做一辈子的事业，那就坚持下去！加油！我是太平人寿，李俊清", "question": "我希望有个资深的平安保险代理人跟我说说我到底要不要再平安坚持下去？", "number": 1656}
{"answer": "只要努力就有很好的平台", "question": "在平安保险做有前途吗?待遇怎么样?谁能帮帮我？", "number": 1657}
{"answer": "没有业绩。对于销售相关工作,不管你在哪家保险公司做都基本是一样的，保险的确不好做，销售行业毕竟与自己的业绩挂沟的，关键是不是在用心工作即自己的态度决定，肯定会有收获的，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”保险公司的底薪，跟保险公司申请即可。另外。而且现在保险公司真的缺乏相关人才，我知道在保险行业，也许经过保险行业的磨练，5000的底薪，开始需要全职学习才可以，都是没有太大关系。不过，我的意思何不去偿试一下，以后也会在这个社会越来越值钱。 就像大家所认为的那样，资源呀，你需要申请入职之后，这跟自己的性格呀，不用说2000，而是人才做的”。在这里，因为在保险行业里面说过这么一句话“保险不是人做的，关键就是自己的业绩情况以及团队发展决定自己的出路，保险业务完全在于自己，就是因为不好做所以市场空间就大，甚至更高，都是不存在的当然可以的", "question": "我是双休，我想在平安保险做兼职，请问该怎么做呢？", "number": 1658}
{"answer": "意外。第三：第一，保险公司分红一般也是与银行持平或者略高点，这样他们都会去销售这样的产品，第二。（我个人觉得，重疾，疾病住院医疗，不要听业务员说多少就是多少平安不是骗人的，不然很有可能是你今年买了保险。第四，建议找寿险公司工作5年以上的人做计划，月收入在5000左右的人员，因为往往一个保险公司在一个特定时间会以某种产品为主打产品，要根据自己的收入情况定保费，平安的业务员很不专业，都不能少，关键是你遇见的业务员是不是忽悠你的，意外医疗，保障为主，明年业务员就可能消失不在了：以个人意见，多了会影响你的生活品质，保障要全面。买保险要记住，年保费缴纳在3000-4000足以，千万不要去想在保险里找钱", "question": "中国平安人寿保险兼职是不是骗人的", "number": 1659}
{"answer": "这一点保险公司内勤说实话，道理都懂），很多业务一线的员工因为自己业绩突出。原因，但是。这就好比一个人做两份事，稍有不满就会反映上级甚至于投诉，你要想清楚： 1如果没有活动晋升，只是任务相对轻松，十年如一日的薪水基本就没有改变，可以，到一线去锻炼，这点对年轻人很重要，不排除一线也有很多优秀的员工），业务部门也是大爷，并不是你是否优秀（当然。 2想要晋升基本只要一个途径，前提是你要能做好。 所以，选择做内勤。 个人观点，但几年后你一定要到一线去锻炼自己，做不好，也许内勤都没得做，在出来业务时会对内勤指手画脚。 3现在保险公司对于内勤的要求越来越高（内勤主要集中在客服部门），前景个人现在不太看好，在强调业务为主的保险公司单纯做一名内勤是没有大的前途的，对于新人，顾客是上帝（这个就不说了。其实一名优秀的内勤所掌握的基础知识远比业务一线的员工多得多，在保险公司。 3很多内勤其实也要兼职做业务，仅供参考，精力不可能集中到一块，反而显得你没有突出的业绩，能做到业务就是大爷", "question": "保险公司的内勤待遇如何？？", "number": 1660}
{"answer": "投保人在投保单上签字，然后缴费通过银行转账的方式支付的，转账成功以后，保险合同就成立生效了", "question": "在中国人寿办保险是先签单交款在签合同吗", "number": 1661}
{"answer": "如果是应聘内勤，但是这个钱一般靠完代理人证且入职以后如果是应聘业务员，不会收取任何费用，需要交考试费和培训费，都可以报销", "question": "中国人寿保险入职要交500保证金是骗人吗？", "number": 1662}
{"answer": "让领导很清晰地看出销售，容易被提升，像这种大公司也无所谓了，前途无量，通常为PPT，所以很多刚毕业的菜鸟级员工会感觉枯燥。数据汇总听起来很麻烦。简称数据分析，数据分析报表通常都是计算机直接打出来的、PPT，只要有钱就OK乐。经常用到的软件有EXC，我就是业务管理部出身的。天天呆着。重要的是PPT分析及报告，因为天天呆着。只要你有书面行文的本事，然后给予领导书面性的报告，这个工作非常容易做。PPT经常有人说很难做，如商友系统，因为基本写的东西都要体现在PPT上，很少会用到WORD文档，对公司业绩进行分析和整改意见。休闲是下班后的事情。只要对位了。千万不要这么想。PPT就是把报表上的东西体现在会议上。就是把所有的数据进行汇总。我现在给你解释一下数据统计分析的工作。而且工资特多，然后辞职找个激情工作。不对位的话，其实现在单位计算机集成系统非常好、利润及相关信息，不是一般的好。每个领导有每个领导的喜好，总想创新一下，所以第一要对位，而且跟领导很近正式单位编制。不过提醒一下，主要就是业务分析，汇总成一张报表。根本不用你自己去做，后面一呆照样拿钱，而是非常好", "question": "平安保险公司内勤工作怎么样？值得去么？", "number": 1663}
{"answer": "也可以重新办理号码、可以用原来的账号1。2，而且新号码办理完毕后，不收取任何滞纳金、可以补缴，还可以跟原来的账号合并，但对养老待遇享受时会受到影响", "question": "养老保险中断了9年，可不可以不补缴", "number": 1664}
{"answer": "你的情况就是,都可以补交.新单位无义务跟你补交之前的,1如果补交后只要在社保能查到你之前的缴费记录(或者有养老保险个人手册缴费记录),再补交这段时间,也可以把你原缴费记录转移到新单位,继续交纳养老保险,等以后有钱了.2可以暂时不补交,就转移到新单位名下", "question": "养老保险能不能在断了10年没交的情况下,在继续交?", "number": 1665}
{"answer": "平安的乐享福，专门的养老险", "question": "养老保险有几种？哪种好？交多少年？以后每月有多少钱进账", "number": 1666}
{"answer": "//tieba：", "question": "现在的养老保险有多少种？", "number": 1667}
{"answer": "shtml" target="_blank">http.enorth.com://economy.cn/system/2005/07/05/001060964", "question": "请问新华保险和平安保险的最大区别在哪呀", "number": 1668}
{"answer": "总部在深圳，保险受国家保护，绝对靠谱，有错误的认识的人是他们不了解保险，去医院问问有保险的他们会给你正确答案", "question": "平安保险靠谱吗？平安保险总公司在哪里？为什么有人觉得卖保险像传销？", "number": 1669}
{"answer": "如果你到时离职了保险公司其实现在个个都很独立的，后期的服务万一跟不上，好好学，无所谓的团队作业，这些会成为孤儿保单，你那些客户也会怪你的，特别是寿险，刚接触的人往往是从自己 的缘故客户开发，一般都是交了10年20年的，要有责任心的。要做的话就要坚持下去，自己亲戚朋友加转介绍--自己同学加转介绍等等，等后面没人就O了。自己要先想好", "question": "我该不该去做平安保险公司上班", "number": 1670}
{"answer": "哪有那么好干的工作，一份付出一份收获，付出和回报是成正比的", "question": "我不知道平安保险公司的业务员是不是骗子啊，有好多人都这么说，我现在就在干，就图了工资高，工作轻松，", "number": 1671}
{"answer": "做这样的工作前期压力很大，也能提升你自己的能力，只要积累了一定的客户，就慢慢轻松了，就看你能不能坚持住哦，在一个行业做得久当然也会收获很多的，要坚持哦，多向优秀的人去学习啊。其实每一行都有每一行的难处，当你改行了以后，你就会发现，在别的行业也不怎么好做的。只有自己在这一行做好做精，才能有所成就。", "question": "作为一个平安保险的代理人，天天都要出去跑业务，真心感觉真的是好累，身体也很疲惫！这一行感觉好难！再", "number": 1672}
{"answer": "可以续交，但要注意补缴的情况下，国家补助是没有的。", "question": "城镇居民养老保险中断后可以续交吗", "number": 1673}
{"answer": "这个不会是骗人的，老保险了", "question": "中国平安人寿保险是骗人的吗？？？要交30年", "number": 1674}
{"answer": "通常。　　按某位的说法：首先是初试，主管，然后三天培训有次考试（当然，他们会告诉你现在报考的人多要过一个月才行，向他们吹嘘你的保险有多好。接着，当然你得改变你的策略，不要卖保险了，因为你已经把身边的人都伤害了,挑战自己，你的亲戚朋友碍着你的面子。当然，最后再来一次面试，招聘流程是这样的，直到连比你笨的人都招不到的时候，反正你能拿到一些薪水了，你发现你的身边已经没有人可以再“拉”进来买你的保险了：“ 保险的招聘职位五花八门。估计你已经猜到了，这师傅通常有n个徒弟。　　通常是面试你的人就是你的师傅。　　接着。　　羊毛出在羊身上，为了能拿到1500+的薪水。　　又或者你可以留下来？只有亲戚，准备好铺盖，不管你应聘的是什么职位。　　鉴定完毕，没证就不能签约，150元考证。　　当然他们会有很多很多的洗脑培训，接着,说的无非就是努力就会有回报，你已经被你之后进来的人以“末位淘汰制”给挤掉了，考试结果完全不重要），同时你也会发现，甚至要他们加入你的行业，把保险卖给他的亲戚朋友，或者还没骗够，招一些比你还笨的人，进来之后职位都是卖保险，可他就是没告诉你这不是那么容易得到的，卖保险，这些来应聘的人统统通过了面试，要看你卖保险业绩，你的工作开始了，他在面试时就告诉你说头三个月薪水是1500。　　进公司后,忘记自己的尊严表现自己，但十有八九就没指望能给他们什么收益，因为没人可骗再也卖不掉了，那就只能像你的师傅一样，还要看你卖保险的业绩。接着几天就是介绍保险然后要你去卖，朋友，你必须去卖保险　　拉你去卖保险的，当你来到面试地点的时候你会看到“**人寿”，他们的工作内容就是不断招人然后叫徒弟自己买保险，你这师傅首先会要你买，经理。这个公司有无数的经理，当你骗够了你的亲戚朋友，也十之八九再也不打算和你做什么过多的接触。　　可能你已经没有“家”了，首先要交钱，可是你能卖给谁，回家吧，买了你的保险。他还会告诉你说如果表现优秀可以很快的成为主管", "question": "在平安保险做有前途吗?待遇怎么样?", "number": 1675}
{"answer": "这是D类员工的;天）当然，从不讲价。平安的工资和其实金融行业的比起来没有多少优势还行吧看你是二级机构还是三级机构的三极机构工资一般只有二级机构的80%。A类（二极机构总经理室成员）B类（二极机构部门经理和三级机构一把手）C类（二极机构部门主任和三级机构部门级理）D类（各机构普通员工）E类（非公司正式员工）而且平安对于员工的发展的学习机会是很重视的，只要你和公司的合同还没到期。但是对于员工学习这一块，这些方面马董不是很大方的花钱。意外生故（不管你是不是在上班期间。新员工（正式员工非业务员）入司就是6级，在平安行吧，工资较固定，对于领导的补助呀，公司还给员工买企业年金和商业险。商业险分几个等级。对于公司办公地址的建设呀，公司就给你50万）疾病生故（20万）普通住院（5万）住院补助（50元/。总的一句来话，如果是普通员工的话，你生故了。但平安的福利应该是最好的。如果你的学历够高的话。除了国家规定的社保和公积金外。内勤没外勤那么辛苦", "question": "平安保险内勤的待遇如何？辛苦吗？", "number": 1676}
{"answer": "可以交流有个这样的合法零风险无门槛，不愁人脉，不受地域限制，适合普通大众的事业", "question": "怎么才能在平安做兼职保险", "number": 1677}
{"answer": "个保险公司都交的，我在新华是交的是300，说的是单证押金，据了解平安也是500", "question": "中国人寿保险公司入职需要交500保金给工商局是怎么回事！", "number": 1678}
{"answer": "两年内可申请复效，超60天就失效！退保退现金价值，会有些损失保险到缴费期不缴费，否则就彻底终止了", "question": "中国人寿保险签单了不想交费", "number": 1679}
{"answer": "不能这样理解。    1.养老保险缴费年限是可以累计计算，但并不是把在全国各地的社保账户的缴费年限简单累计就可以的。首先，每个参保人员只能有一个社保账户，不论参保人的工作地点发生怎样的转移，都必须按规定办理社保转移手续，而不是随意在不同的工作地点任意新开社保账户。已经有两个或多个社保账户的，必须通过办理养老保险账户合并手续，将社保账户合并为一个。在已经将两个或多个社保账户合并为一个账户的前提下，才可以将缴费年限进行累计。  2. 养老保险缴费年限满15年，仅仅只是够资格办理退休手续的一个必要条件；除此，还必须达到法定的退休年龄才行。只有同时达到这两个条件了，才具备了可以退休的资格。", "question": "现在个人养老保险是不是全国各地累积交15年以上就能拿养老保险了？", "number": 1680}
{"answer": "但是重交的时候不能补交，那么可以一次性补交够15年，在达到退休年龄的时候，如果累计没满15年，或者继续交到满15年　　社会养老保险停了几年可以重交的", "question": "养老保险中断几个月过了几年怎样补交", "number": 1681}
{"answer": "可以，根据社会养老保险条例规定，停缴纳养老保险后，其养老保险账户自然间断，如果想从原来基础上继续缴纳的，必须补缴纳间断年份及其产生的滞纳金，后才可以续缴纳。否则以前缴费工龄不再计算。所以如果想放弃前面缴纳工龄的，可以不补缴纳。去注销养老保险账户后，可以重新缴纳。", "question": "个人养老保险中间断了四年没交,可以放弃前面部分,再持续交十五年吗", "number": 1682}
{"answer": "养老保险，主要也是养老 一年交多少也要看保额来着，还跟自己的年龄有关的", "question": "养老保险有几种类型?都有什么好处?一年最少要交多少钱?", "number": 1683}
{"answer": "营业部经理自行聘用的内勤不是正式内勤，转正后再定一次薪。试用期拿80%的工资。应届毕业生试用期1年，工资金额提前根本不确定。我是平安的正式内勤，自入司日起缴纳五险一金，有工作经验的3个月转正，就是营业部自己的内勤。你那个是部内勤，需要省公司HR部门在入司后决定，不是公司聘用的内勤", "question": "平安保险内勤，值得去吗？靠谱吗？", "number": 1684}
{"answer": "调档案，平安的专业性很强,工资不与业绩挂钩的人员都算内勤,对于保险公司,你需要知道你去两家保险公司上班是去做内勤还是做业务员、如果是去做内勤，如果你有实力，平安相对慢些,上至公司老总下至一般员工、选择什么样的发展而定你的去留,内勤的概念不是简单的行政或专业技术人员； 2、如果是去做业务员,凡公司正式聘用的. 1，新华可以在几年内让你挣到更多的钱，建议去平安. 首先，而且相对要求更严酷些。 看你选择什么样的岗位我与以上人员的观点都不同，培养出来的人在业界都是名列前茅的", "question": "新华保险,平安保险,哪个好", "number": 1685}
{"answer": "千万不要去想在保险里找钱，疾病住院医疗。（我个人觉得，意外，保障要全面：以个人意见，关键是你遇见的业务员是不是忽悠你的。第四。买保险要记住平安不是骗人的。第三，不然很有可能是你今年买了保险，月收入在5000左右的人员，建议找寿险公司工作5年以上的人做计划，都不能少，年保费缴纳在3000-4000足以，要根据自己的收入情况定保费，平安的业务员很不专业，第二，保险公司分红一般也是与银行持平或者略高点，多了会影响你的生活品质，这样他们都会去销售这样的产品，重疾，因为往往一个保险公司在一个特定时间会以某种产品为主打产品，明年业务员就可能消失不在了，意外医疗，保障为主：第一，不要听业务员说多少就是多少", "question": "平安保险就是骗子", "number": 1686}
{"answer": "如果你对这块不太懂建议你深入了解一下│百║║梦║│度║║玲║听说她对这个领域很高│有║║导║希望能帮到你，祝你好运│位║║师║", "question": "平安保险公司怎么样都说和传销差不多是这样子吗", "number": 1687}
{"answer": "待单位或个人按规定补齐欠缴金额后方可补记入个人帐户，对于因某种原因单位或个人不按时足额缴纳基本养老保险费的，视为欠缴，并计算为职工实际缴费年限，并继续缴纳，所足额缴纳的费用记入个人帐户。有社保方面的疑问。职工所在企业欠缴养老保险费用期间，养老保险在中断缴纳后：即缴费先补缴以前欠缴费用及利息后。出现欠缴情况后，可以接续计算，如果日后补交专家表示，以后缴费采用滚动分配法记帐。根据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》规定，职工个人可以继续缴纳养老保险费用，剩余部分作为当月缴费。欠缴月份无论全额欠缴还是部分欠缴均暂不记入个人帐户", "question": "养老保险中断缴纳后能继续缴纳吗？", "number": 1688}
{"answer": "虽然我在太平，我还是要告诉你，只要做保险，在哪里都好👌", "question": "做平安保险的业务员好不好", "number": 1689}
{"answer": "你好，首先感谢你选了我们平安的平安福，也恭喜你拥有了平安的旗舰保障产品，平安福是一款高保障，低保费的保障型产品。以保障为主。当然了，如果你一生平平安安，到老如果你不想要保障了，到那个时候就可以提取保单的现金价值出来用。", "question": "你好，我买了份中国平安平安福保险，这个交30年后是不是要还本金我呀", "number": 1690}
{"answer": "你可以给自己半年到一年的时间?怎么学习到保险的知识,还能和客户讲得清楚明白,认真想清楚,因为从你进来这个行业,认真去了解,不存在有兼职这两个字,如果你兼职,最少要半年到一年的时间,在这个行业,在你进来这个行业之前,在平安,到了解透保险真正的意义，进来平安之前你好,怎么参加我们的早会,要做，,在我的概念里,平安是严格规定要每天回来早会的.朋友,就要认真的做下去?所以", "question": "想要去平安保险面试当兼职业务员，工资怎么样呢！", "number": 1691}
{"answer": "内勤一般也不缺人。哪个部门好也道不出来。应该这说在平安或者保险公司工作，没有很舒服的岗位。都很忙，就是说没有闲事员。想进入平安就进来了解吧。", "question": "平安保险内勤哪部门待遇最好？", "number": 1692}
{"answer": "。。，听他说的不清楚，只是我有朋友在平安。。，而且在平安卖保险做其他的还能享受比较多的优惠。我不是卖保险的啊。，不过卖好了待遇肯定好。什么信用卡啊股票啊之类的", "question": "平安保险公司怎么样 待遇好吗", "number": 1693}
{"answer": "投保人携带身份证！中途退保意味着亏本银行保险还是保险公司卖出的，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了！业务员根据中国保险法规定？！退保？，不然属于违规误导客户的现象？退保按照合同的现金价值表有明细参考数据、保单，要被其公司解除代理合同的、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可", "question": "我在中国人寿保险公司投了一份保险已经交了6万元了,现在我不想保了,如何才能从保", "number": 1694}
{"answer": "男年满45周岁、女年满40周岁的人员：1．本人身份证，应提供以下材料、社会团体等有过工作经历；2．本人原始档案，以个人身份补缴2011年6月30日（含）前的企业职工基本养老保险费。    申办补缴时，截止2014年12月31日、《劳动合同》，但因各种原因解除劳动关系或离开原单位，未参加企业职工基本养老保险或中断缴费的，你看看吧曾在 机关最近许多地区出台了不就新政策，可凭有效原始材料、用工登记表、户口簿、企事业单位", "question": "最近2016年养老保险补缴有新政策(中断)", "number": 1695}
{"answer": "凭收据退还保证金（大概需要一个月的时间）   各个公司的规定略有不同。只是要注意、以后离职了，尽量不要交给个人这是保监会规定收取的、把银行收据的底联交给公司：   1，各家保险公司都应该是这样，有关钱的事情。  不管怎样，留好，你可以参考上面的做法；  2！  3，他会换给你公司盖章的收据发票、钱应该由你自己直接交到银行（你所加入的保险公司帐户上），一定要慎重些", "question": "到中国人寿保险分公司工作,要交500元保证金,这正常吗?", "number": 1696}
{"answer": "大部分人寿保险销售采用的是直销模式，只要是合法的保险公司都是有牌照的。所以不用担心是传销。但是它的销售模式跟传销很相似，也是通过拉人头，发展下线然后业务有提成等等。你的上线可以享受你的业务提成，同时你可以享受你下线的业务提成，当然你的上线同时享受你和你的下线的业务提成。", "question": "平安保险是不是像传销", "number": 1697}
{"answer": "当然可以 交费自由 业务人员说网上交费只不过是见面的借口", "question": "中国人寿保险网上交费不开通行吗", "number": 1698}
{"answer": "这个不一定的。养老保险：　　一般要交满15年，到退休的时候才能终生享受养老金,所以想拿养老金的人请务必在自己退休前15年就开始交。如果到退休年龄交养老保险不满15年,那等到你退休的时候国家会把你个人帐户上存8%的养老金全部退给你。那单位给你交的20%到哪里去了?　　国家把单位为你交的20%的钱全部划到国家的养老统筹基金里了。国家规定，退钱的时候只退给个人自己扣交的钱,单位为他交的钱全部都为国家做贡献。　　退休时候的养老金是怎么算出来的。养老金的算法很复杂,国家每年都会把缴费基数变一次。如果你现在30岁,你现在的缴费基数是3000元,而退休年龄如果是55岁的话,那你必须在你40岁以前就开始交养老保险了。　　而如果你现在从30岁就开始交,交到55岁是25年,那首先肯定你能享受养老金了。其次,如果25年后你交的3000块的缴费基数已经变成了6000,那你55岁的时候首先每个月可以拿到6000×20%=1200块的基本养老金,这是国家给你的。　　此外你的个人帐户上的钱在25年里也积攒了不少。把缴费基数平均一下好了, (3000+6000)÷2=4500,那么你这25年里个人帐户上应该有4500×8%(你缴纳的养老保险的个人比例)×25年×12个 月=108000元钱,除了之前的1200块以外，你每个月还能拿到108000÷ 120=900块, 这样你55岁开始每个月起码可以拿到1200+900=2100元的养老金。当然每年国家的基数还在往上涨,这样每年除了你自己的900块,你退休以后每个月都会拿到比1200块更多的钱,那你的养老金当然也会越来越多的。所以说，交养老保险交得越多越好。　　你交得越多，你退休以后享受的也越多。而且,国家每年调整基数以后，你拿的钱也会越来越多。现在交1000，十年之后拿1500都是有可能的。但是,不管你在哪里交社保费,等你退休的时候，你都只能回你的户口所在地享受当地的退休待遇。所以,在基数高的地方交社保，但是退休回基数低的地方享受养老金的人那就亏大了。", "question": "买养老保险一年要交多少钱", "number": 1699}
{"answer": "买到适合的保险才是好的，我们不能笼统的评价某个公司的保险产品://tieba：", "question": "新华保险和平安保险哪个更好一些？", "number": 1700}
{"answer": "现在保险是有保监会监查的，也是国家大力推广和支持的，你放宽心的加入平安吧", "question": "您好～我去平安保险面过试了，但是总感觉跟传销差不多，您可以解决这", "number": 1701}
{"answer": "可以。不过养老保险缴费是逐步提升的旦籂测饺爻祭诧熄超陇，所以以前年度金额肯定比现在的低。很奇怪你为什么不补缴以前年底的，而去缴现在年度的呢。", "question": "已经交了15年的养老保险中间断了几年没交现在我又想再交5年，交够20年可以吗？可以交的话是交原来", "number": 1702}
{"answer": "不再支付参保退休养老金，这是基本养老保险规定，但你所谈论的养老保险制度。在一些地方，以后养老保险机构退休人员退休金的负担也提供黄金统筹单位，但不是你说的是养老保险，养老保险制度，是由于本地策略，薪酬是根据当前机构计算缴纳退休头发政策的实施，养老金替代率一般为100％，尝试和支付，基金的风险，由单位支付的平衡协调的方式实施，以统筹金的退休来解决这个问题之前，而退休福利基金余俯定碘剐鄢溉碉税冬粳额高的矛盾。", "question": "请问养老保险中间断开还能继续缴纳吗", "number": 1703}
{"answer": "　　社会养老保险可以以灵活就业人员购买，缴纳金额在308.26元至2311.95元之间。也是交十五年。　　灵活就业是指在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面不同于传统主流的就业方式。灵活就业人员是指在劳动年龄范围内(男60周岁、女50周岁以下)以非全日制、临时性、季节性、弹性工作等灵活多样形式实现就业或再就业的人员，包括：自雇型就业，有个体经营和合伙经营两种类型;自主就业，如自由职业者，律师、自由撰稿人、歌手、模特、中介服务工作者等;临时就业，如家庭小时工、街头小贩、其他类型的打零工者。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年成都市职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。", "question": "社会养老保险可自己购买吗,一年需要交多少钱?也是交十五年吗?", "number": 1704}
{"answer": "千万别去，个人认为那是变相传销。拉人头的。别提问了，上百度、谷歌搜索“保险骗人”看看", "question": "怎样做个平安保险业务员", "number": 1705}
{"answer": "你保险买了吗？我是平安的", "question": "我买了一份平安福保险30年的缴费这30年我大概要交多少钱保费一年...", "number": 1706}
{"answer": "后面的不可控因素太多了，你要交到50岁！30年有点太长了，看看30年交！！20年都长的，个人建议重新规划一下你的保险计划，就算你现在20岁", "question": "为什么我买的平安福保险要交30年", "number": 1707}
{"answer": "平安福是套餐组合，寿险和附加重疾是保终身的，意外伤害是保到70俯哗碘狙鄢缴碉斜冬铆岁！平安福保险一切都在合同里，没有其他任何不确定的东西！30年后想拿出来就是退保，对照合同里面的几个现金价值表，加起来就是退保的钱！", "question": "你好，平安福保险是不是交满30年后就可以把钱拿出来吗？", "number": 1708}
{"answer": "保险公司都不是骗人的，保险产品也不是骗人的，只是保险业务员没讲明白保险责任，每款产品的保险责任都是不同的很多都是由业务员欺骗误导，如夸大、吹嘘莫须有的利益　　保险是指投保人根据合同约定，向保险人支付保险费，保险人对于合同约定的可能发生的事故因其发生所造成的财产损失承担赔偿保险金责任，或者保险人死亡、伤残、疾病或者达到合同约定的年龄、期限等条件时承担给付保险金责任的商业保险行为。　　从经济角度看，保险是分摊意外事故损失的一种财务安排；从法律角度看，保险是一种合同行为，是一方同意补偿另一方损失的一种合同安排；从社会角度看，保险是社会经济保障制度的重要组成部分，是社会生产和社会生活“精巧的稳定器”；从风险管理角度看，保险是风险管理的一种方法。", "question": "平安保险是不是真的？我买了份平安保险，听说平安保险都是骗人的。基本上不理赔的。", "number": 1709}
{"answer": "可以拿到保证金和资格证。", "question": "我已考到中国人寿保险公司的资格代理证。已交500保证金。可是现在我不想去干了，请问我能拿到保证金和", "number": 1710}
{"answer": "平安保险公司的业务员这个工作好。岗位职责：一、寻找准客户；二、约洽客户；三、销售面谈；四、异议处理；五、促成保单 ；　六、售后服务；七、发展团队；八、开拓市场；九、收集信息；十、客户维系。", "question": "平安保险公司的业务员这个工作好不好？", "number": 1711}
{"answer": "当保单价值达到一定程度会终止合同，建议提前复效", "question": "从中国人寿保险公司通过保单借钱交保费。目前保额是11万，我实际交了6", "number": 1712}
{"answer": "保险公司的营销模式", "question": "平安保险是不是搞传销的？感觉他们的模式很传销一模一样。", "number": 1713}
{"answer": "公司领取保险金等业务都是以最后一次交费凭证为准一般保费发票公司是不能补开具的，如果以后还有续期的话留存以后的发票就可以了；另外，柜面人员会以公司系统中记录的交费情况为准为客户办理业务，所以您不用着急，公司现在柜面为了方便客户办理业务，如果没有带发票", "question": "中国人寿保险缴费", "number": 1714}
{"answer": "我对象以前就是做人寿售后的，他现在不干了，交了保证金不是", "question": "中国人寿保险公司做售后工作要交500保证金是骗子吗？", "number": 1715}
{"answer": "工养老保险个人缴费比例8%，个人缴费金额=600*8/、公司缴费比例20%;28=171。600中，合计28%", "question": "养老保险每年公司需要交多少钱？", "number": 1716}
{"answer": "早就关门了。放手去做吧，祝你成功保险公司哪么多家，如果是传销", "question": "我想去平安保险工作，可感觉像是传销", "number": 1717}
{"answer": "商业保险断了2年。社会保险交满15年就够了，就无法补交了。具体情况还是要问下你的业务员，不存在断不断吧商业保险还是社会保险", "question": "养老保险中间断了几年没交现在要交必须补交吗?", "number": 1718}
{"answer": "买到适合的保险就是好的。这里给你提供一个参考链接：", "question": "新华保险公司和平安保险公司哪个好", "number": 1719}
{"answer": "缴费满15年以上就可办理退休，未到法定退休年龄可继续缴费，没有几年一续的说法，到达法定退休年龄社会养老保险缴满15年", "question": "养老保险交满十五年还续保是一年,还是五年一续", "number": 1720}
{"answer": "1、社保是累计年限的，如果中途是因为失业，是可以暂停缴费的。在职期间是就不可以停缴，要缴纳至退休年龄50周岁（女干部编制的55周岁）。2、如果因为失业，没有工作，不管你暂停多少年都可以，只要在退休年龄前，累计缴纳达到社保规定的最低缴费年限15年，就可以享受按月领取退休金待遇。3、如果到退休年龄累计缴费还不足15年的，则不能享受按月领取退休金。 4、社保是缴纳年限越长，缴费越多，退休时领取的退休金就越多。", "question": "养老保险 如何缴纳？中途可以断吗？", "number": 1721}
{"answer": "所以它是无法骗人，也很锻炼人。寿险很欢迎您看重保险这个照样的行业。有兴趣可以联系我，所以骗人不是保险是业务员，都是业务员片面的为它赋予形态让它去骗人很多人都说保险是忽悠人的骗人的，我就是个保险人，它很自由，保险是一种无形的产品，不管你能不能长久来尝试磨练下自己总是好的，它是因需赋形的，可其实不是这样的", "question": "平安保险是不是很会忽悠人啊？", "number": 1722}
{"answer": "［意外］三部分组成！男性和女性费率不一样，15万。平安福主险由［身价］，12万？一般起步参考是15万，［重疾］，请问你想给自己准备多少呢你好，你觉得多少比较合适呢。不过每个人的家庭情况和个人责任不同", "question": "31岁买平安福保险，一年大概要交多少保费", "number": 1723}
{"answer": "押金500是返还的，只有100元的培训费和30元金领！", "question": "做平安保险业务员要交多少费用", "number": 1724}
{"answer": "平安福是属于终身寿险，也就是保险合同跟被保人的生命是等长的。30年指的是一个交费周期，而非保险合同到期，这个时间想退保是可以的，但只能退保单的现金价值，对于客户是有相应的损失。在长期寿险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。投保人带上保单，身份证，银行卡，到保险公司有客服中心办理退保。正常退保:超过犹豫期的退保视为正常退保。正常退保一般要求投保人提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。", "question": "请问我想买平安福保险买30年后能拿回本金吗？", "number": 1725}
{"answer": "现实中。家庭保费支出，或者投保时的计划书，客户要立足自身的实际支付能力，长远规划和考虑，以避免发生退保的尴尬，理论上是家庭年收入的10%-15%，都详细列明了现金价值表格，就是每年的退保金：保险产品基本都是长期缴费保单合同，所以，量化每个成员之间的分配比例，但这是所有家庭成员的保费份额，还需要具体分析。另外这个问题，需要讨论的是", "question": "我买了平安保险的平安福30年的交了10年交不出来想退保怎么算的", "number": 1726}
{"answer": "如果是应聘内勤，但是这个钱一般靠完代理人证且入职以后如果是应聘业务员，不会收取任何费用，需要交考试费和培训费，都可以报销", "question": "中国人寿保险入职要交500保证金是骗人吗？", "number": 1727}
{"answer": "中国平安保险公司工作好。中国平安是中国金融保险业中第一家引入外资的企业，拥有完善的治理架构，国际化、专业化的管理团队。公司一直遵循对股东、客户、员工、社会和合作伙伴负责的企业使命和治理原则，在一致的战略、统一的品牌和文化基础上，确保集团整体朝着共同的目标前进。经营范围：投资保险企业；监督管理控股投资企业的各种国内、国际业务；开展保险资金运用业务；经批准开展国内、国际保险业务；经中国保险监督管理委员会及国家有关部门批准的其他业务。", "question": "去中国平安保险公司工作好吗", "number": 1728}
{"answer": "不到40天； 但如果超的时间长，为防止划账不成功，反洗钱喽，影响保险效力，仍然可以把保费存入你的划账存折里。 自己缴费也要戴上身份证的哟缴费宽限期是60天 如果过的时间不长，等待保险公司划账即可，还是到柜面缴费比较妥当", "question": "中国人寿保险缴费时间过了，我要到保险公司去缴费吗？", "number": 1729}
{"answer": "试想，成功率会有多高，一度成为居委会老头老太的必修课。但有一点可以肯定的是，甚至连人品都受到质疑、有毅力？而且这种销售方式总给人一种不安全感。长期以来、讲话随随便便, 保险公司大量增员是一种营销策略．网上资料显示，他禁不住上前讨教，不断学习，另一方面！例子二。，尤其是在帮助朋友之后?，所得到的快乐感是旁人难以体会到的，不管学员理解与否，也就没有什么前途可言了，保险公司的保单大部分是由保险推销员上门推销完成，与客户一起讨论和定出实际可靠的方案，结果犹如醍醐灌顶——“人与人之间，而社会对保险推销工作的某些偏见又在一定程度上增加了保险推销员的自卑感，骗了就走人；十年以后，到现在也不肯走？最简单的也是最基本的，烦死人了。怎样从苦中取乐呢。有时公司有意挑起业务员们相互的嫉妒心？原因很复杂，甚至忍受委屈、有理智。他们也与早已退下来或被淘汰掉的同事一样，这一百个人中恐怕只有一个两个仍坚持下来。人寿保险销售是非常艰辛的工作，而不是普通的消费者，交多些朋友， 采用哀求、挫折和打击，这可能也是他们一种&quot。”随后，看到他气定神闲的样子！”、举止、穿着。有时还会教业务员骗客户、“跑街小姐”，最后与张小姐交换了电话号码，张小姐被保险推销“轰炸”了。这种销售方式有很大的盲目性，我就对她说：、甚至状告保险公司的事情，还有很多很容易卖出去又可赚不少钱的东西可卖，令顾客十分反感，是对客户极不负责任行为，使推销工作愈加受到人们的歧视，刚想出去借点，一定要具备一种强烈的吸引对方的魅力，这些保险推销员的会谈对象大多是最基层的各色各样的普通百姓，像这样相对而坐的时候，何必去卖保险？但如果将保险作为一个事业来看待，他们的所得被有些人视为“不义之财”，推销之前：真是 一群做保险的来家里坐半天了，实则吊儿郎当混日子; 下来并且有作为有成就的代理人，大家要注意不要让做保险的来家啊说的是不买不行啊：“你不好好学习，与客户建立起相敬互信的良好关系。2004年，更有甚者曾有家长教育小孩，那些无知的业务员还真听他们骗，交朋友;手段、踏实工作；或者有个别的虽在名义上仍从事寿险业。时不时的电话已经够让人烦的。能够在这崎岖道路走过的人、哭诉,干扰居民，也有人感到甘呢，见到朋友和他们的家人得到保障和其它好处，是大家的思想交流和感情培养的过程，这种销售保险的盲目性有多大，他们是“跑街先生”;鼓励&quot，社会对保险推销工作的认识是由保险工作本身及保险推销员的社会形象共同作用形成的。部分代理人为了完成销售任务或多捞提成；另一方面。例子一，你会觉得很苦，会碰到相同的困难,这些被&quot，要遭白眼，如果你做不到这一点。可是。保险推销无序竞争。保险其实并不是推销的工作，硬逼着他们死记硬背应试内容！个人魅力、受冷遇。扫街战术。保险的业务员保守估计30%是在诈骗客户，先推销自己吧，几乎天天都有人上门推销保险，钱是不是扔黑洞里去了。什么有人会觉得苦，就给业务员工作压力。6，骗一个算一个，保险行业的“销售状元”却很难得到社会的认可。保险公司的业务员超高淘汰率，今天100个人进入这一行业，但一方面顾客主动到商场购买的数量众多。例子三，大都有着三寸不烂之舌;生存&quot：“年轻人。走这条路很辛苦，忽视了对其职业道德的引导和培养。从星期一到星期五，甚至被人比作臭名昭著的“老鼠会”、障碍、威胁甚或丧失人格的手段施用于顾客，但影响极坏，电话营销：上次做保险的刚进我家门，于是婉言拒绝。哈哈哈。世界上还有其它七十一行的职业，推销员竟在电话里请出了同事和领导，行行出状元，这些被洗过脑的人来到社会为保险公司作免费的广告，办手续，不惜用一些误导或欺诈的手段来诱骗投保人在岗前培训中，将保险当成一种产品来卖的话。保险不是人做的，纷纷采劝下猛药”的强灌教学模式，因而是“下贱”的工作，老和尚又说。没听说过这样一句话吗 软的怕硬的 硬的怕不要命的 不要命的怕不要脸的不要脸的怕拉保险的社会上大多数商品销售都有固定的场所。在一些人眼里,没有把合同的条款向业务员讲清楚或业务员还不懂合同条款，导致客户投保不久就出现投诉？报纸上也报道过有个别保险销售人员私刻公章和印制保单进行诈骗的事、做朋友和帮助朋友的心态去做保险，电话更是日见频繁成了看不见的战线，明天的买米钱。：一方面。结果，虽然也存在推销员，大多能在保险事业长期奋斗下去。由此可知！”一条是崎岖的道路。业务员只能骗客户，两三年后有八？一般来说，要代理人勤奋，是人才做的。；有的推销员的做派。如此就给人们造成这样的印象。还有;洗脑" 式培训的人还要缴费，提高自己的水平，这些能够 &quot，而且还经常提出要上门看看。8。虽然这类人在整个推销队伍中仅是极少数，张小姐哪里还敢让她上门，在中国有一千多万人曾经是保险公司业务员、退保，这些推销员所面对的主要是生产或经营部门的大小经理。，要求做出业绩，造成时间和人力的极大浪费，苦中取乐、有自律。这里包括有意和无意的。“防火防盗防保险（营销员）”，多数保险公司为了让受训人员尽快取得上岗资格，这么巧啊，心里还老犯嘀咕，“能把黑的说成白的”，推销的是同一个险种。推销员“热心”帮张小姐拿东西，要有感情，没什么好声名，为客户利益着想，你会觉得苦中带甘，长大了就让你去卖保险。回家后，都很热爱他们的工作！营销之神原一平曾遇到了一位老和尚、有精神，若将保险作为一种职业或谋生手段来看。为甚么会这样呢，误导欺诈客户，一些水平低下的人员为了拉到保险，属于死缠烂打型，就这样一直磨啊磨的：保险推销是低三下四求人的工作，先苦后甘，保险营销员的素质参差不齐。寿险从业员以交朋友，严重损害着保险营销员的整体形象，代理人要付出很大的代价?张小姐。三百六十行，保险公司骗业务员和业务员素质低，是人与人之间关系的建立和发展，张小姐家里就时不时地接到推销员的电话“问候”，A保险公司的销售人员刚走、九十人退下来或被淘汰掉，生完小孩出院时“巧遇”保险推销员、有原则和有理念，更让人感觉心里不踏实。而保险营销的特点恰恰就在这两个方面表现出来，惟利是图，就是款续交了几次，B保险公司的人员又敲门了", "question": "怎样做个平安保险业务员", "number": 1730}
{"answer": "平安保险是投资理财的金融产品还是有区别的，当然了收益并不是很好，当然了从形式上看有点像是传销", "question": "我感觉做平安保险跟传销是差不多的，你们觉得呢？", "number": 1731}
{"answer": "保险代理人制度和直销模式，都和传销类似，只不过他们销售的是一些有憨长封短莩的凤痊脯花价值的东西。在佣金和管理津贴上不是完全的金字塔形状。", "question": "中国平安人寿保险怎么感觉像传销？", "number": 1732}
{"answer": "单位缴费费率为20%企业缴纳的养老保险，你个人缴费为192元，你个人缴费费率为8%", "question": "企业给员工买养老保险,例如员工每月交192元,企业应该给员工每月交多少?", "number": 1733}
{"answer": "交押金99%都是假的", "question": "你好在么，应聘入职，中国人寿保险公司，售后服务，需要交，500押金吗", "number": 1734}
{"answer": "关键看你想要做成什么样子，在国内被称为忽悠、神父并称“3大圣业”、传销、骗子寿险代理人职业在国外与医生", "question": "我想去保险行业上班，大家说说平安保险可信度怎么样，怎么听他们说的很像传销呢？他们把工资说的很高，什", "number": 1735}
{"answer": "55岁为170，是以个人账户累计储存额除以国家规定的计发月数：取员工参加工作起至退休时的每月缴费工资。　　国家规定的计发月数、城镇人口平均预期寿命等因素确定，50岁退休的人计发月数为195个月：50岁195，得出每月缴费指数;120计发　　基本养老金根据个人累计缴费年限：0，仍然会继续按照原标准计发，计发月数就越小，得出指数化月平均缴费工资：将平均缴费指数乘以退休时上年度本市在岗职工月平均工资，而以往无论工作时间长短都以120个月计算。也就是说，除以当年度本市在岗职工月平均工资.6~3       本人平均缴费指数=月平均缴费工资÷全省上年度在岗职工月平均工资　　指数化月平均缴费工资计算　　分三步骤对指数化月平均缴费工资进行计算，跟工作时间长短无关，个人账户养老金的计发月数都是按1/，即使个人帐户养老金已经用完：　　第一步，60岁139　　原来的规定是。　　养老金计算公式　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1%= 全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(50岁为195：将员工自参加工作起至退休时缴费年限的每月缴费指数相加，57岁的计发月数是158个月。　　第三步，除以其缴费年限的月数，退休年龄56岁的计发月数是164个月，有专门的计算表　　养老金的领取是无限期规定的。例如，得出平均缴费指数、缴费工资，可以享受按月领取养老金的待遇，70岁的计发月数是56个月、60岁为139)　　本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工平均工资X本人平均缴费指数　　缴费指数浮动范围。新办法规定个人账户养老金月标准的计算。　　第二步，55岁170。与工作时间相关的计发月数是由国家统一规定的,55岁退休的人计发月数为170个月，退休年龄越大、个人账户金额、当地职工平均工资。个人养老金逐年会根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长", "question": "请问养老保险交满15年，多交多拿是怎么算的，每多交一年还是几年会有怎样的不同未来收益。具体的。", "number": 1736}
{"answer": "很高兴为你服务。试想！新华保险和平安保险都是国内比较大的保险公司。人家保险营销员好不容易找了个新人，都是不错的公司，品德有问题，他们公司再好我也不会去。说实在我挺讨厌那种人的，然后拉我去他们公司，他倒好随便挖人家墙角，如果发展团队靠这种方法，你觉得这样的团队适合你去吗，这是不是有些不择手段。记得我当初去中国人寿的时候，也有个其他公司的人混进来百度的网友你好。呵呵，只是个人的一点想法！最终的选择还是要看你自己咯，做保险跟对团队也是很重要的。祝好，我婉言拒绝了", "question": "新华保险和平安保险那个好？", "number": 1737}
{"answer": "你好，看看保险合同责任虽什么保险，不懂可以问下你的业务员和到保险公司柜台问问", "question": "平安保险是怎么回事。。家人每年交4000元，需要交30年是不是被忽悠了。。。救命呀！！！", "number": 1738}
{"answer": "　　养老保险没报停，想继续交，中间断的可以补交，也可以不用补交，养老保险累计缴纳15年就可以享受养老保险待遇。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　基本养老保险费由企业和被保险人按不同缴费比例共同缴纳。以北京市养老保险缴费比例为例：企业每月按照其缴费总基数的20%缴纳，职工按照本人工资的8%缴纳。其中城镇个体工商户和灵活就业人员以本市上一年度职工月平均工资作为缴费基数，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中8%计入个人账户。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。", "question": "养老保险没报停 想继续交 中间断的还用补交吗？", "number": 1739}
{"answer": "平安保险交500元保证金，在离职后返还。", "question": "做平安保险业务员需交保证金吗?", "number": 1740}
{"answer": "平安福是属于终身寿险，也就是保险合同跟被保人的生命是等长的。30年指的是一个交费周期，而非保险合同到期，这个时间想退保是可以的，但只能退保单的现金价值，对于客户是有相应的损失。在长期寿险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。投保人带上保单，身份证，银行卡，到保险公司有客服中心办理退保。正常退保:超过犹豫期的退保视为正常退保。正常退保一般要求投保人提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。", "question": "请问我想买平安福保险买30年后能拿回本金吗？", "number": 1741}
{"answer": "1、平安福是保障性保险，是终身保险。拿回本金就是退保；2、一般要退保那本金的话要34十年才行，这个保险是终身险不能拿本金；3、现金价值和所交保费差不多时，退保还是有损失的，你领的钱要比保额小，不如不退。", "question": "中国平安保险平安福多少年以后可以拿回本金", "number": 1742}
{"answer": "一定有损失，交满30年，不用再交了，保您终身，而且急需用钱可采用保单信用贷或保单借款的方式，不要用退保方式，很不划算。你可以在保单合同上看到对应保单年度现金价值就是退保金（寿现加重疾现加长意现）。", "question": "平安保险的平安福买满30年能退多少？以每年交4258来计算.", "number": 1743}
{"answer": "长险60天内，超过保单就失效了，但是有附加的短期保险还想接着续保的话最好不要超过五天", "question": "中国人寿保险到期了后会在几天内划款？或者不能超过几天缴费", "number": 1744}
{"answer": "平安福保险对最低保费没有要求，因此一年的费用根据自己经济情况选择。        但是平安福产品最低起保点要求的是保额最低20万，重大疾病15万，意外15万。20年交不到7000，30年交5000多一点。       中国平安福是一款终身的重疾和身故保障，分红型险种。", "question": "平安福保险一年要交多少钱", "number": 1745}
{"answer": "你说的待遇是不错的，让人自己来找你，在说人脉，要看自己的情况的了这个不好说，不用担心，保险是锻炼人的地方，培训学习都是我要解决的大问题，现在有方法", "question": "在平安保险公司上班待遇怎么样？？", "number": 1746}
{"answer": "　　判断一个行为是否为传销行为，主要看该行为是不是具有传销犯罪的几个要素，如符合以下条件的，则属于传销行为。　　(根据刑法修正案七修改)《刑法》第二百二十四条之一：组织、领导以推销商品、提供服务等经营活动为名，要求参加者以缴纳费用或者购买商品、服务等方式获得加入资格，并按照一定顺序组成层级，直接或者间接以发展人员的数量作为计酬或者返利依据，引诱、胁迫参加者继续发展他人参加，骗取财物，扰乱经济社会秩序的传销活动的。　　《禁止传销条例》第七条下列行为，属于传销行为：　　（一）组织者或者经营者通过发展人员，要求被发展人员发展其他人员加入，对发展的人员以其直接或者间接滚动发展的人员数量为依据计算和给付报酬（包括物质奖励和其他经济利益，下同），牟取非法利益的；　　（二）组织者或者经营者通过发展人员，要求被发展人员交纳费用或者以认购商品等方式变相交纳费用，取得加入或者发展其他人员加入的资格，牟取非法利益的；　　（三）组织者或者经营者通过发展人员，要求被发展人员发展其他人员加入，形成上下线关系，并以下线的销售业绩为依据计算和给付上线报酬，牟取非法利益的。　　在《禁止传销条例》中，反复提到层级关系这个概念，一定规律组成层级关系只是众多传销中的一个现象，必须与非法占有他人财产的行为才有可能涉嫌传销。", "question": "平安保险招人怎么感觉像传销", "number": 1747}
{"answer": "一点个人看法希望能够帮助到你。保险是一个很有挑战的工作，关键得看你是否热爱保险这个行业，但是进公司发展好与坏是由你自己决定的我只能说保险业有很好的发展前景，竞争也很大，能留在保险公司的全凭个人实力", "question": "现在去平安保险上班，怎么样", "number": 1748}
{"answer": "用人单位应该给员工缴纳社会保险，这是法定义务。1、劳动法第七十二条【社保基金来源】社会保险基金按照保险类型确定资金来源，逐步实行社会统筹。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。2、社会保险包括基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等。", "question": "劳动法规定用人单位应该给员工交多少个保险？", "number": 1749}
{"answer": "所有保险营销的薪资制度像传销！但不要求客户再去找客户买保险，只是说，做保险人之间的憨搐封诽莩赌凤涩脯绩事！希望您能进入保险公司了解清楚了再说!传销是违法的，如果保险公司的制度是违法的，国家早就干掉他们了！", "question": "中国平安人寿保险好像传销呀？", "number": 1750}
{"answer": "一点个人看法希望能够帮助到你。保险是一个很有挑战的工作，关键得看你是否热爱保险这个行业，但是进公司发展好与坏是由你自己决定的我只能说保险业有很好的发展前景，竞争也很大，能留在保险公司的全凭个人实力", "question": "现在去平安保险上班，怎么样", "number": 1751}
{"answer": "而且计算到月度肯定是累计计算的，全国一样不会变。这项政策是国务院统一的政策", "question": "社会养老保险是要连续交满15年，还是累计交满就可以了，另外是不是每个地方的政策又会有不同？", "number": 1752}
{"answer": "我干的新华，不干的时候还会退，也交了，不过是200元这个光说是押金", "question": "应聘中国人寿保险公司交500元押金是做神么的", "number": 1753}
{"answer": "，每家保险公司都要收一定的押金！保险是有一定的权威性的~也是由法律制度的！。押金等到你正式离职的时候自然会还你的，这是你自己的自由，他们的财务也都会开现金收据给你~你可以看下有没有盖章！，就算是一般要收押金的公司！。至于培训费要交我还没听过~我只听过要交代理资格证书考试的费用~你可以在保险公司通过他们的培训后一起去保监会考试！，那么早几十年就应该被抓去坐牢了~~可为什么反而到现在越来越多保险公司成立呢~~我建议你去保监会的网去查清楚吧！这是保险法明确规定的。还有。如果保险是骗人的话，也可以自己去保监会报名考试，只要你想从事这个行业！它是由国家和保监会推广的！据我所了解~我只知道保险行业属于金融行业", "question": "平安保险公司的员工为什么要交押金", "number": 1754}
{"answer": "建议直接拨打平安客服电话95511咨询", "question": "我上的是保险平安福,一年交4000元,这款保险交到30年后，能领出来多少钱，这款保险好不好", "number": 1755}
{"answer": "可以，累计交满15年就可以", "question": "养老保险中间断了几年，可以补交么？", "number": 1756}
{"answer": "按照计划书或保单合同载明的现金价值表格中的具体数据，退保。", "question": "平安福保险介绍 交费期30年满了以后退保能退多少", "number": 1757}
{"answer": "除非到明年开始不交钱了,尤其是重大疾病保险,但也是退不了全款,退不出多少钱现在退保损失不小.您中途也没法停保,时隔二年后会自动失效.怎么都要损失不少的", "question": "平安保险平安福，一般要交多少年，交到期退本金吗？", "number": 1758}
{"answer": "平安福是保障型产品，保障就是保额，年老的时候提取现金价值做养老补充是可以的。", "question": "我买了平安保险平安福他说到期能退回钱是真是假", "number": 1759}
{"answer": "早就关门了。放手去做吧，祝你成功保险公司哪么多家，如果是传销", "question": "我想去平安保险工作，可感觉像是传销", "number": 1760}
{"answer": "三个月", "question": "平安保险业务员辞职要多久退保证金", "number": 1761}
{"answer": "培训要考证  一般200  不一定收这个钱 考证考好后 要缴1000元押金 交完   无底薪的   人家忽悠你的     要有底薪也可以说  你一个月卖出去一定量的保险 是有责任的  你不信找招聘你的人问问  让他写个保证书  没出业绩也有拿2000多你就做吧 要是去做内勤的话  底薪肯定有的    销售肯定没 但保险公司不错  销售能人 月薪上万", "question": "在平安保险公司上班到底是怎么样的一个性质?", "number": 1762}
{"answer": "看你买多少保额，一般的在8000左右一年，交20年的。", "question": "今年23买平安保险平安福一年要交多少钱?", "number": 1763}
{"answer": "千万别信平安的保险！尤其是报销型的！我的一个朋友的母亲就是出了保险合同上标明的事故，结果在平安那里办理理赔，一共办了4个多月才拿到赔付！！他喵的黄花菜都凉了才给了赔付！高利贷都借去治病了，问平安这怎么算，人家平安大爷回答：借高利贷这个不在我们的理赔范围内，这个责任应该是由客户自己承担的。", "question": "重大疾病保险买平安好还是新华保险好", "number": 1764}
{"answer": "保险代理人制度和直销模式，都和传销类似，只不过他们销售的是一些有憨长封短莩的凤痊脯花价值的东西。在佣金和管理津贴上不是完全的金字塔形状。", "question": "中国平安人寿保险怎么感觉像传销？", "number": 1765}
{"answer": "我是（哈尔滨）中国平安 工作人员", "question": "揭秘中国平安人寿保险骗局", "number": 1766}
{"answer": "“保险代理人”等等。如果你做得很好，其实都是业务员；如果你把熟人做完了再也做不动了，保险公司的人大多走两条路，那你的增员人跟着沾光，单子肯定都是不能少的：拉保单和发展组织，他们会让你先从业务员干起。不管你走哪条路、“客服人员”，你的增员人也有提成，职位自然提升了，他们会招下一批来代替你们；走第二条路的则成了业务部经理什么的。保险公司对他们的业绩也是有要求的。现在保险公司的增员是很疯狂的，他们会想尽办法让你去拉保单，而你在陌生人方面又毫无建树，这种人成了销售经理什么的，并鼓励你先从亲人和熟人做起、“售后服务人员”，你的增员人会让你给自己买保险。也有只走第一条路的。这有点儿像传销保险公司招业务员比较困难；等周围的人都被你做光了，等干好了，这样不断循环，所以增员人就巧立名目，如“储备经理人”，只要你有单子", "question": "在中国平安保险公司上班怎么样", "number": 1767}
{"answer": "《劳动合同法》第五十八条规定：用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。《中华人民共和国劳动合同法》是在2007年6月29日第十届全国人民代表大会常务委员会第二十八次会议通过并由中华人民共和国主席令发布的关于劳动合同的法律条文。《中华人民共和国劳动合同法》自2008年1月1日起施行。新劳动法共分8章98条，包括：总则、劳动合同的订立、劳动合同的履行和变更、劳动合同的解除和终止、特别规定、监督检查、法律责任和附则。", "question": "劳动合同法实施条例规定什么时间给员工缴纳保险", "number": 1768}
{"answer": "劳动者的养老保险不是一定要连续不间断的交满15年的，只要是累计缴纳满15年，并且到了退休的年龄，都是可以按月领取养老金的。

养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。

养老金=基础养老金+个人账户养老金

个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)

基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年×1%

公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数

在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3，因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的...", "question": "我想知道，养老保险一定要连续不间断的交满15年吗？不能累计吗？我是", "number": 1769}
{"answer": "可以去交钱的那里，想干的话工资的事情还是去交钱的那里问，本人持身份证去把押金拿回来你若不想干了", "question": "中国人寿招聘骗局我被朋友介绍到人寿保险公司交500元押金，并签了合同。却现在也不知到底怎样拿工资", "number": 1770}
{"answer": "可以补，将来肯定要提高收取比例的，具体数字无法计算预测 补充，按目前的发展趋势，就是缴费的年限:个人建议有能力补就补上，则退休的时候可以多拿一点钱，也可以不补如果补，其最终收入也将要高，缴费的金额越高。缴费的年限越长，它除了按要求交纳养老保险费用以外养老保险是你退休以后的生活保障", "question": "养老保险中间断了几年有什么影响", "number": 1771}
{"answer": "你保险买了吗？我是平安的", "question": "我买了一份平安福保险30年的缴费这30年我大概要交多少钱保费一年...", "number": 1772}
{"answer": "你好！各保险公司推出来的保险产品和服务范围都是不同的，建议找投保公司咨询。", "question": "平安保险平安福缴费30年什么时候能退交的钱如果交30年退保能退吗", "number": 1773}
{"answer": "安属于私营。不过之前的一年马总拿的可是5400万的工资。      国企高管高薪，国家可以出面控制要他将下来，但是因为平安去年的投资太烂了，在舆论压力下平安的老总才承诺不拿工资。     平安是私企国资委管不了", "question": "中国平安保险股份有限公司的性质是什么?", "number": 1774}
{"answer": "平安福相当于人的人生交强险👍可以+vx我帮你做一份建议书参考一下", "question": "平安保险平安福好吗？交几年以后可以停吗？期满后伤本金吗？", "number": 1775}
{"answer": "从来没有听说过。", "question": "为什么平安保险公司入职要交500元的保证金", "number": 1776}
{"answer": "满期合同有效", "question": "在中国平安入保险等满期后会全数退回吗", "number": 1777}
{"answer": "关键看你想要做成什么样子，在国内被称为忽悠、神父并称“3大圣业”、传销、骗子寿险代理人职业在国外与医生", "question": "我想去保险行业上班，大家说说平安保险可信度怎么样，怎么听他们说的很像传销呢？他们把工资说的很高，什", "number": 1778}
{"answer": "您好 不知您购买前有没有好好咨询清楚？ 平安福是保障型的保险 没有分红 您购买后获得的是三大保障 没有拿回本金一说   但是身故时有身故金（主险保额） 若退保能领回现金价值，查看合同上30年时现金价值是多少 三十年后退保就能拿多少 不过若不是实在没钱建议不要退保 退保保障就没了 钱白白给保险公司拿去投资了反而不划算 这款保险优点在于 保障全面 能让您在风险来临时无所顾虑 假如一生平安 百年之后 身价（主险保额）会传承给您的法定继承人（无须交遗产税）", "question": "今年30岁买了平安保险平安福每年交5050元，交30年30年后本金能拿多少钱", "number": 1779}
{"answer": "您好，购买重大疾病保险需要根据个人的实际情况（如年龄，身体健康状况，旦酣测叫爻既诧习超卢性别，职业等）量身定制，只有买到适合你保障需求的重大疾病保险才是好的重大疾病保险，建议你还是结合自身实际情况到保险公司对比选择，或者你也可以参考此链接： （哪种重大疾病保险好）", "question": "我想买重大疾病保险，在平安买，不知道买哪种重大疾病保险好", "number": 1780}
{"answer": "是的一定要缴纳，劳动合同法中有专门的条款，如果单位不依法缴纳社保，员工可以提出解除劳动合同，并让单位支付经济补偿金。《劳动合同法》第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：   （三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。", "question": "劳动合同法有规定一定要给员工买保险吗", "number": 1781}
{"answer": "先到你办公地的人管处问一下，看手续是否递交或是否递交齐全。正常2个月左右就转到你的帐号里了。", "question": "中国平安人寿保险业务员辞职押金多长时间退回？", "number": 1782}
{"answer": "中国平安保险公司工作好。中国平安是中国金融保险业中第一家引入外资的企业，拥有完善的治理架构，国际化、专业化的管理团队。公司一直遵循对股东、客户、员工、社会和合作伙伴负责的企业使命和治理原则，在一致的战略、统一的品牌和文化基础上，确保集团整体朝着共同的目标前进。经营范围：投资保险企业；监督管理控股投资企业的各种国内、国际业务；开展保险资金运用业务；经批准开展国内、国际保险业务；经中国保险监督管理委员会及国家有关部门批准的其他业务。", "question": "去中国平安保险公司工作好吗", "number": 1783}
{"answer": "所有保险营销的薪资制度像传销！但不要求客户再去找客户买保险，只是说，做保险人之间的憨搐封诽莩赌凤涩脯绩事！希望您能进入保险公司了解清楚了再说!传销是违法的，如果保险公司的制度是违法的，国家早就干掉他们了！", "question": "中国平安人寿保险好像传销呀？", "number": 1784}
{"answer": "疾病住院医疗平安不是骗人的：第一，月收入在5000左右的人员，这样他们都会去销售这样的产品，第二。（我个人觉得，意外：以个人意见，关键是你遇见的业务员是不是忽悠你的，不然很有可能是你今年买了保险。买保险要记住，千万不要去想在保险里找钱，保障为主，保障要全面，意外医疗，要根据自己的收入情况定保费，重疾，明年业务员就可能消失不在了，因为往往一个保险公司在一个特定时间会以某种产品为主打产品，都不能少，保险公司分红一般也是与银行持平或者略高点。第三，不要听业务员说多少就是多少。第四，年保费缴纳在3000-4000足以，多了会影响你的生活品质，平安的业务员很不专业，建议找寿险公司工作5年以上的人做计划", "question": "中国平安人寿保险是不是骗人的", "number": 1785}
{"answer": "交纳养老保险可以中断，也可以续交，只要累计交满15年就可以享受退休待遇了。", "question": "养老保险只要连续交够15年就可以吗", "number": 1786}
{"answer": "应该是500元的押金吧，保险公司都有这个规定", "question": "姐姐 你好！我去面试中国人寿保险 要交500元的保险金是真的吗？是不是", "number": 1787}
{"answer": "或都累计计算，只要补交则可这个没有什么关系，都是可以的", "question": "养老保险中间断了几个月 怎么办", "number": 1788}
{"answer": "1、平安福是保障性保险，是终身保险。拿回本金就是退保；2、一般要退保那本金的话要34十年才行，这个保险是终身险不能拿本金；3、现金价值和所交保费差不多时，退保还是有损失的，你领的钱要比保额小，不如不退。", "question": "中国平安保险平安福多少年以后可以拿回本金", "number": 1789}
{"answer": "社保是累计算的，中断两年没事，只要最低交满15年就行。只是退休金少了", "question": "养老保险中间断了两年有影响吗", "number": 1790}
{"answer": "理赔速度不断提高，为客户找理赔的理由；对于买分红类的客户，对投保者的保障，世界500强企业，领先优于其它小公司股份制，赔付方面，可以实现利益最大化，上市公司", "question": "请问中国平安保险公司是什么性质的公司？", "number": 1791}
{"answer": "但是你要想清楚，平安大牌子门槛太高了不需要了，它们会按照公司的规定走程序的，其他公司才交200押金，大概3个月内才能退的，交了又不想做就很难退的哦", "question": "平安保险公司新人入职时除了需要交纳500元保证金外还需要交其它的费用吗?", "number": 1792}
{"answer": "现实中。家庭保费支出，或者投保时的计划书，客户要立足自身的实际支付能力，长远规划和考虑，以避免发生退保的尴尬，理论上是家庭年收入的10%-15%，都详细列明了现金价值表格，就是每年的退保金：保险产品基本都是长期缴费保单合同，所以，量化每个成员之间的分配比例，但这是所有家庭成员的保费份额，还需要具体分析。另外这个问题，需要讨论的是", "question": "我买了平安保险的平安福30年的交了10年交不出来想退保怎么算的", "number": 1793}
{"answer": "是可以产生利息的。　　首先保险产品的主要功能是保障，从产品本身出发来说，如果没有发生风险，存银行不如存保险”等等，保本不保本一类的说法;它要这份保险的现金价值预测表。       长期来看交了10-20年，这些形容词是用来形容理财产品的，不要急于购买。　　所以听到保险首先要警惕一下。那么为什么销售人员经常这样说，其中有一部分叫做现金价值，是因为保险产品有多种部分构成，想一想这东西到底是怎么回事。但是这其实只是一个附加功能，就跟他/，可有可无，或者找卖你保险的人，其实都属于销售误导范畴，因为保险产品是很复杂的金融产品，而很多卖它的人自己都不知道保险有什么用。　　如果已经买了，那可以通过保险公司官网查询，是不存在什么利息高低这个保险是保本的”，有些销售人员为了业绩会故意突出这一点，“这款保险里比银行利息高，现金价值应该能追上所交保费", "question": "交平安保险到期了钱能原数返还么", "number": 1794}
{"answer": "平安福属于保障类型保险，没有具体的任何返还或者领取责任。如果有这方面的需求，可以酌情考虑其他产品的选择规划。投保的基本原则：1.首要考虑年龄因素。2.家庭保费的支出，应为家庭年收入的10%—15%，保额设定为年收入的6-10倍，为宜。但应具体问题具体分析。4.是否有社保，请关注其中得到医保和养老。5.在社保的前提下，规划商业保险，重点放在意外和重疾上。社保和商业医疗险，不能重复报销，谨记。6.同时关注家庭成员的保障问题，尽可能的保障好身边的人，做到家庭全面保障，否则保障失衡，保障的意义也就缺失。7.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，这很重要。8.推荐：平安护身福分红保险、平安万能保险，平安福终身寿险。。9.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，毕竟，面对面的交流最直接有效。必要时，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，求证咨询。", "question": "平安保险平安福，交满30年每年交5000之后，每年能领多少钱", "number": 1795}
{"answer": "您好，买到适合的重大哗埂糕忌蕹涣革惟宫隶疾病保险就是好的重大疾病保险，一份合适的重大疾病保险需要根据被保险人的实际年龄，身体健康状况，性别等情况来量身定制，建议你还是结合个人实际情况到保险公司对比选择，这里给你提供一个参考链接： （哪种重大疾病保险好）", "question": "平安大病保险哪种好", "number": 1796}
{"answer": "要想明白这个问题，任何时候的退保，都是损失，所以投保之前，详询自己的代理人，区别在于损失的大小比例而已。详阅计划书或保单合同中的现金价值表格。一旦投保慎重退保任何时候。但是，退保都是自由的", "question": "平安保险平安福20年到期可以全退吗", "number": 1797}
{"answer": "6个月退还给你，这钱是保险公司收的，离职后有的是1个月，一般保险公司要求交1000押金为了预防代理人经济犯罪、3个月。你要到保险公司去拿，你代理的保险公司在哪就去那拿", "question": "人寿保险押金多长时间退", "number": 1798}
{"answer": "如果要带收益的，选择中国人寿的国寿康宁终身重大疾病保险2012版，保费低，保障全单纯的看保障", "question": "想买重大疾病保险，对保险不太了解，不知道哪种重大疾病保险好", "number": 1799}
{"answer": "一点个人看法希望能够帮助到你。保险是一个很有挑战的工作，关键得看你是否热爱保险这个行业，但是进公司发展好与坏是由你自己决定的我只能说保险业有很好的发展前景，竞争也很大，能留在保险公司的全凭个人实力", "question": "现在去平安保险上班，怎么样", "number": 1800}
{"answer": "再次参保的，缴费年限连续计算，补记个人帐户：1，用人单位和职工在按规定补缴后，欠缴期间不计算缴费年限，影响计发基数和月数，停止享受基本医疗保险待遇，养老保险还是可以分段累计计算的2。中断缴费期间发生的医疗费用。中断缴费超过3个月的。用人单位和职工在3个月内补足欠款及滞纳金的。可以选择补交，但欠缴期间发生的医疗费用统筹基金不予支付。2）个人参保性质灵活就业人员参保后中断缴费的，补划个人帐户。欠款超过3个月以上的，对将来的退休金领取是有影响的，养老无论是单位接续还是个人接续，全部由个人负担，医保中心自次月起中止向个人帐户划拨资金，从中断缴费次月起，医疗保险关系自行终止，中断部分补交与否，欠款期间发生的医疗费用按规定支付，并暂停职工享受基本医疗保险待遇。中断缴费在3个月内补足欠费的。但是如果不交，医疗1）单位参保性质用人单位和职工中断或未足额缴费，按首次参保规定办理，可恢复职工待遇享受资格，并从补缴的次月起恢复享受基本医疗保险待遇你好", "question": "交养老保险中间断了三个月怎么办", "number": 1801}
{"answer": "你说的待遇是不错的，让人自己来找你，在说人脉，要看自己的情况的了这个不好说，不用担心，保险是锻炼人的地方，培训学习都是我要解决的大问题，现在有方法", "question": "在平安保险公司上班待遇怎么样？？", "number": 1802}
{"answer": "中国平安保险是国内一家比较有实力的综合性公司所谓的骗人可以肯定的说不是如果是骗人企业早就被查处了楼主是否好好确认一下，或许是保险的宣导未和保险公司协调好如果你认为是被骗了可以到他的主管部门保险行业监督委员会进行申诉以维护你的合法权益", "question": "中国平安保险是不是骗人的", "number": 1803}
{"answer": "　　养老保险断了可以补交，也可以不补交，累计交满15年就可以享受养老保险待遇。　　实行个人缴费后，未核定过缴费基数、未缴费人员为未参保人员;单位一直未到社会保险经办机构进行参保登记，未缴纳养老保险费的，为未参保单位。　　国家和省规定的应参加企业职工养老保险的单位，应按国家和省规定，为与本单位建立劳动关系的所有人员参加基本养老保险。　　在国家规定劳动年龄内的职工，由于用人单位原因应缴未缴基本养老保险费的，用人单位可以向劳动保障部门提出书面补缴申请，并提交申请补缴期间与被保险人存在劳动关系的证明，以及工资收入凭证，经确认后，由企业和职工个人从规定实行企业和个人共同缴费之月起，补缴养老保险费。　　单位整体未参保的，应从企业注册成立之日起为职工全员参保，补缴基本养老保险费。但补缴时间最早不早于1995年1月。按规定参保补缴后，其已办理退休手续由单位负担其养老保险费用的人员纳入养老保险统筹。　　未全员参保续保和整体参保单位在进行社保登记后，可补缴至本文下发前，以后应按规定正常缴费。　　未参保的原国有、集体企业职工，与企业解除劳动关系后，现从事个体经营或灵活就业的，本人提出书面申请并提供与原单位存在劳动关系原始证明材料和原职工档案，经劳动保障行政部门审核后，可对原在企业工作期间未缴纳养老保险费的时间进行补缴。　　建立个人账户后连续缴费满5年以上的，其在原国有、集体企业工作符合国家和省规定的连续工龄，经劳动保障行政部门认定后可视同缴费年限。　　未参保的个体工商户、自由职业者等灵活就业人员，不允许补缴。未参保人员男不满60周岁，女不满55周岁的，允许其参保缴费，从参保之月起计算实际缴费年限。达到国家法定退休年龄缴费不满15年的，可延续缴费满15年后办理按月领取基本养老金手续。", "question": "养老保险断了 怎么处理", "number": 1804}
{"answer": " 您想按照均衡费率缴纳， 这些费用的缴纳都是自然费率，因为每年的养老金不一样， 社保规定只有到了退休的年龄才允许一次性补缴齐了， 等到了退休年龄才可以知道前几年都是交多少的， 和医疗保险的基数。   再有，是不可以的， 每年不一样， 每年根据当地的社会平均工资增长， 才可以确定您的养老静基数不可能一次性缴满", "question": "养老保险交满15年就可以了么？", "number": 1805}
{"answer": "　　参加医保期间连续欠缴保险费2个月以上的视同中断缴费从第3个月起停止享受医保统　　筹基金支付的医保待遇并从中断缴费之月起计算中断缴费年限　　社会养老险中断缴费。　　如果累计缴费满15年但是还补交的根据多缴多得原则到退休后领取养老金　　商业保险中断缴费：　　中断的如果到法定退休年龄为止缴费累计不满15年的不享受社保待遇：　　商业保险有60天的宽限期宽限期内保险有效过了宽限期还有2年的复效期复效期内保险暂时失效可以缴纳保费申请复效中断2年以上保险终止　　社会医疗险中断缴费：　　参加医保期间连续欠缴保险费在2个月以内(含2个月)的在补缴保费后可连续享受医　　保统筹基金支付的医保待遇不计算中断缴费年限", "question": "保险中间断了有影响吗", "number": 1806}
{"answer": "最好去当地劳动局问清楚正规公司就业，都没有交保证金说法。别被骗", "question": "平安保险上岗前是不是要交500元保证金", "number": 1807}
{"answer": "　　中国平安保险属于股份有限公司。　　公司（企业）按性质主要分为以下几类：　　①有限责任公司　　②股份有限公司　　③国有独资公司　　④个人独资企业　　⑤合伙企业　　⑥个体工商户　　⑦外商投资企业　　⑧私营企业　　中国平安保险属于第二类型：股份有限公司。　　中国平安保险（集团）股份有限公司（简称“中国平安”），于1988年诞生于深圳蛇口，是中国第一家股份制保险企业，至今已发展成为融保险、银行、投资三大主营业务为一体、核心金融与互联网金融业务并行发展的个人金融生活服务集团之一。参考：企业性质分类_百度文库", "question": "中国平安保险属于什么类型的公司？", "number": 1808}
{"answer": "后面的不可控因素太多了，你要交到50岁！30年有点太长了，看看30年交！！20年都长的，个人建议重新规划一下你的保险计划，就算你现在20岁", "question": "为什么我买的平安福保险要交30年", "number": 1809}
{"answer": "建议直接拨打平安客服电话95511咨询", "question": "我上的是保险平安福,一年交4000元,这款保险交到30年后，能领出来多少钱，这款保险好不好", "number": 1810}
{"answer": "是的，所有保险公司都会让代理人交纳500元保证金。因为保险代理人与其他职业不同，它需要代理人非常讲究诚信合规经营，每个保险代理人都有30分的品质质量分，这是保监会规定的。如果代理人在经营期间，有恶性竞争，欺骗客户等违规行为，将会扣除一定的品质分，还有你缴纳的保证金，当30分品质分都扣完时，你将终身不能再从事保险工作，扣除的钱也不会再归还，500元只是让你时刻记住要合规经营", "question": "平安保险公司入职 要交500元风险保证金，这正常吗", "number": 1811}
{"answer": "一定有损失，交满30年，不用再交了，保您终身，而且急需用钱可采用保单信用贷或保单借款的方式，不要用退保方式，很不划算。你可以在保单合同上看到对应保单年度现金价值就是退保金（寿现加重疾现加长意现）。", "question": "平安保险的平安福买满30年能退多少？以每年交4258来计算.", "number": 1812}
{"answer": "，平安福首先不是返还型保险，要看你的年龄，我是平安客户经理", "question": "平安保险平安福20年后可以返还吗", "number": 1813}
{"answer": "保障的意义也就缺失，做到家庭全面保障.保费的支出，重点放在意外和重疾上，谨记，否则保障失衡：平安护身福分红保险。 6，求证咨询。 2，保额设定为年收入的6-10倍，毕竟。社保和商业医疗险.是否有社保。 9，为宜。 8。必要时.推荐.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流。但应具体问题具体分析。 4。，规划商业保险，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，请关注其中得到医保和养老、平安万能保险。 7。 5，不能重复报销.在社保的前提下，这很重要，面对面的交流最直接有效，尽可能的保障好身边的人.同时关注家庭成员的保障问题.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，平安福终身寿险1，应为年收入的10%—15%.首要考虑年龄因素", "question": "想买重大疾病保险，但不知道买哪种好，请推荐", "number": 1814}
{"answer": "一月以内会退还的哦", "question": "保险公司的500押金多长时间退还", "number": 1815}
{"answer": "//tieba，一份合适的重疾险需要结合被保险人的实际年龄.com/p/3687200010" target="_blank">http。重疾保险怎么买的参考链接，性别等各方面的情况综合分析.baidu://tieba：", "question": "我想给自己买一份好的重疾保险，可对保险不太了解，不知道哪种重疾保险好", "number": 1816}
{"answer": "　　养老保险断了可以补交，也可以不补交，累计交满15年就可以享受养老保险待遇。　　实行个人缴费后，未核定过缴费基数、未缴费人员为未参保人员;单位一直未到社会保险经办机构进行参保登记，未缴纳养老保险费的，为未参保单位。　　国家和省规定的应参加企业职工养老保险的单位，应按国家和省规定，为与本单位建立劳动关系的所有人员参加基本养老保险。　　在国家规定劳动年龄内的职工，由于用人单位原因应缴未缴基本养老保险费的，用人单位可以向劳动保障部门提出书面补缴申请，并提交申请补缴期间与被保险人存在劳动关系的证明，以及工资收入凭证，经确认后，由企业和职工个人从规定实行企业和个人共同缴费之月起，补缴养老保险费。　　单位整体未参保的，应从企业注册成立之日起为职工全员参保，补缴基本养老保险费。但补缴时间最早不早于1995年1月。按规定参保补缴后，其已办理退休手续由单位负担其养老保险费用的人员纳入养老保险统筹。　　未全员参保续保和整体参保单位在进行社保登记后，可补缴至本文下发前，以后应按规定正常缴费。　　未参保的原国有、集体企业职工，与企业解除劳动关系后，现从事个体经营或灵活就业的，本人提出书面申请并提供与原单位存在劳动关系原始证明材料和原职工档案，经劳动保障行政部门审核后，可对原在企业工作期间未缴纳养老保险费的时间进行补缴。　　建立个人账户后连续缴费满5年以上的，其在原国有、集体企业工作符合国家和省规定的连续工龄，经劳动保障行政部门认定后可视同缴费年限。　　未参保的个体工商户、自由职业者等灵活就业人员，不允许补缴。未参保人员男不满60周岁，女不满55周岁的，允许其参保缴费，从参保之月起计算实际缴费年限。达到国家法定退休年龄缴费不满15年的，可延续缴费满15年后办理按月领取基本养老金手续。", "question": "养老保险断了 怎么处理", "number": 1817}
{"answer": "更重要的是看所买的保险产品是否适合你的保障需求://hi您好，年龄等实际情况到保险公司对比选择合适的保险产品.com/51baoxian/item/b1a9c0ebc7ff3a368d3ea89e" target="_blank">http.baidu。这里给你提供一个参考链接：", "question": "想买份重大疾病保险，对保险不是很了解，请问重大疾病保险哪种好，", "number": 1818}
{"answer": "不能说骗人，各家条款按照精算的条款其实是差不多的但，哪家保险公司都有误导的个别业务员，常常会遇到误导的。不过话说回来，因为接触的是保险经纪人，因为凡是保险要是平安保险，也就是每个业务员就不好说了", "question": "请问平安保险是不是骗人的。", "number": 1819}
{"answer": "1.累计够15年就可以（不要求连续缴交）2.一般转移的时间需要45-90天左右（各个案也可能不同）3.到达退休年龄时，按照办理退休手续地的规定领取（现在的政策是最后一个满10年的地方、各地均不满10年的转回户口所在地办理退休手续）", "question": "养老保险，如果交养老保险，中途可间断的交满15年就可以了吗？还是持续15年？？", "number": 1820}
{"answer": "养老保险是必须交满15年,但要看您现在的年龄来判断,并不是您交了15旦骇测较爻记诧席超芦年的养老保险就不交了,就等着退休时领钱.养老保险也可以补交,但如果您是个人缴费就没有那么划得来,现在每年都在递增,交的费都不一样,而且养老保险有大部分的钱都进入到统筹部份,个人帐户中的钱很少,那么你还不如购买保险还好一点,而且还有保障,又有养老金拿.", "question": "养老保险断交了 怎么办", "number": 1821}
{"answer": "离职时退还。如果离职时不能上缴所有培训资料，那么会着情扣除部分费用。", "question": "在平安保险上岗前，让交的500元押金什么时候退，怎么退？", "number": 1822}
{"answer": "嘿嘿做做也可以！挺锻炼人的，就当锻炼吧公司很大的", "question": "中国平安保险属于什么类型的公司？", "number": 1823}
{"answer": "如果现在的单位愿意，给你补一个月就是了。", "question": "社会保险如果中间断了一个月会有什么影响？", "number": 1824}
{"answer": "这个是要你有业绩提成的 最高数额,就在四平路那里的，培训考证，一分钱也没有。 保底三千多，吹牛。没有业绩缴钱", "question": "]我去应聘中国人寿保险上海公司要我交120元钱考证是不是骗局啊,说是保底三千多,就在四平路那里的", "number": 1825}
{"answer": "你保险买了吗？我是平安的", "question": "我买了一份平安福保险30年的缴费这30年我大概要交多少钱保费一年...", "number": 1826}
{"answer": "你的保险珐厂粹断诔登达券惮猾意识很好，重疾险的选购需要根据被保险人的实际年龄，性别，身体健康状况等各方面的情况综合分析，买到适合你的重大疾病保险就是好的，这里建议你最好结合被保险人的实际情况到保险公司或者专门的保险平台对比选择。参考链接： （重疾险投保攻略）", "question": "重疾险哪种好 想给自己买一份重大疾病保险，不知道买哪好", "number": 1827}
{"answer": "您将持证有权收取保费甚至现金。我理解是这样，对保险公司承担责任乃至保险公司也面临一定个人道德风险。在得到保险公司销售资格同时。里死后绝大部分会退回的。交押金约束大部分人一旦离职尽快交回相关证件避免不必要的额外风险因为保险公司是代理人经营机制", "question": "中国人寿保险公司入职为什么交500元保证金，这合理吗， 这是不是潜规则。", "number": 1828}
{"answer": "从来没有听说过。", "question": "为什么平安保险公司入职要交500元的保证金", "number": 1829}
{"answer": "平安福是存在一个现金价值账户，这个账户会随着你购买保险时长越长价值就越高", "question": "平安福保险20年返还吗?", "number": 1830}
{"answer": "你上班没去部门会扣你差勤的，你要离职先把500元的押金单的离职报告申请书交上去，只要你的工号在电脑没了，500元的押金是不能少的，那是要扣的，钱就可以退了，退钱一般在工号没有的下个月月底，但是这个是不能扣的，如果你欠公司的钱了。你没欠是不会扣的你好", "question": "平安保险的500元压金辞职后什么时候可以退？", "number": 1831}
{"answer": "您好！ 重疾保险没有哪种最好，适合自己的才是最好的。建议您先在您户籍所在地办理一份居民医保，之后再考虑商业大病保险（）！ 各家保险公司的重疾险基本上是一样的，因为保险行业协会对最常发生的几十种重大疾病作出了明确的定义，各家保险公司都采用同样的标准，只是在很少发生的疾病方面，各家保险公司有一些小的差异罢了。您可以多比较保险几家公司的产品，通过保险公司或者保险网站进行购买都是可以的。希望对您有帮助！", "question": "想买一份重大疾病保险不知道哪种好？", "number": 1832}
{"answer": "首页平安福是保终身的如果主险8000的话一般30年可以回本 就是你所交保费的总和如果30年后退保是可以退回这么多的如果你附加有医疗险等消费险的话 是拿不到这么多的平安福有一个特点就是可以补充养老 等于就是如果你平安一生  老年的时候取出现金价值可以当养老", "question": "平安福保险一年8000保30年我能拿到多少", "number": 1833}
{"answer": "当然是香港的好，国内最多40多种疾病，香港的100多种，价格还不比国内贵", "question": "想买份重大疾病保险，可保险不太了解，不知道怎么买", "number": 1834}
{"answer": "可以的《社会保险法》规定达到法定退休年龄且累计缴费满15年者，可以按月领取养老金。其中提到的是“累计缴费”而不是“连续缴费”祝好", "question": "养老保险只要累计15年就可以么？中途间断交可以吗？", "number": 1835}
{"answer": "养老保险是必须交满15年,但要看您现在的年龄来判断,并不是您交了15旦骇测较爻记诧席超芦年的养老保险就不交了,就等着退休时领钱.养老保险也可以补交,但如果您是个人缴费就没有那么划得来,现在每年都在递增,交的费都不一样,而且养老保险有大部分的钱都进入到统筹部份,个人帐户中的钱很少,那么你还不如购买保险还好一点,而且还有保障,又有养老金拿.", "question": "养老保险断交了 怎么办", "number": 1836}
{"answer": "但管理有问题，感觉管理水平不高，有些推销方式很让人烦。个人很不喜欢平安保险虽然不是骗子", "question": "中国平安保险是不是骗子", "number": 1837}
{"answer": "你上班没去部门会扣你差勤的，你要离职先把500元的押金单的离职报告申请书交上去，只要你的工号在电脑没了，500元的押金是不能少的，那是要扣的，钱就可以退了，退钱一般在工号没有的下个月月底，但是这个是不能扣的，如果你欠公司的钱了。你没欠是不会扣的你好", "question": "平安保险的500元压金辞职后什么时候可以退？", "number": 1838}
{"answer": "事实上财务过程一般是定在你办完离职手续时起，至下月此公司发放工资的时间为返还你保证金的时间，但由于种种原因，也包括你部门原因可能会把你这个离职压后，之所以说不超过三个月，是因为在保险公司三月未开单则清号的原则，到那时候就必须马上退还你的保证金。大部分时候都会拖时间，这是很正常的", "question": "请问在平安人寿保险公司，办理离职手续之后，500块钱的保证金什么时候能退，", "number": 1839}
{"answer": "所以个人建议，保险的业务专员是没有保底工资的，某某几年就有房有车啊，就是你的工资了如果你是资格认为自己非常的有关系，然后根据你的业绩提成，但是，那就去吧，所谓的业务专员其实就是动用你的一切关系为公司拉保险就大多数情况而言，建议尽快退钱走人，非常的会拉关系，每天可以顶着巨大的压力满世界的找人买保险，那只是个别现象，脸皮又足够厚的话，就是必须有这样的业务才会给你作为业务员的资格，小小的提醒一下，找个安稳一点的工作，除非你是我之前提到的那种人，最好不要冒险最后，你培训的时候那些人肯定会说什么某某转了多少钱的啊，还有可能是假象，你就不要去了保险行业真的不是一个非常理想的行业，否则，每个月会规定拉到保险的底线，应该可以赚到钱", "question": "今天我去面试了中国人寿保险(业务专员)", "number": 1840}
{"answer": "达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇，也可以不交，按月领取基本养老金，可以缴费至满十五年，单位交是按月交，按月领取基本养老金，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，可以缴费至满十五年。到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的。如果；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险《中华人民共和国社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人。参加基本养老保险的个人，自己交是按年交。今年的5月份在以前的公司辞职了 养老保险也就断了 在我找到新公司的期间自己可以补交", "question": "养老保险断交了怎么办 需要自己补交么", "number": 1841}
{"answer": "　　养老保险断了一个月不会有影响。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：　　达到国家规定的退休条件已办理相关手续;　　按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年。　　经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　基本养老保险费由企业和被保险人按不同缴费比例共同缴纳。以北京市养老保险缴费比例为例：企业每月按照其缴费总基数的20%缴纳，职工按照本人工资的8%缴纳。其中城镇个体工商户和灵活就业人员以本市上一年度职工月平均工资作为缴费基数，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中8%计入个人账户。", "question": "养老保险断了一个月有影响吗？", "number": 1842}
{"answer": "//tieba，一份合适的重疾险需要结合被保险人的实际年龄.com/p/3687200010" target="_blank">http。重疾保险怎么买的参考链接，性别等各方面的情况综合分析.baidu://tieba：", "question": "我想给自己买一份好的重疾保险，可对保险不太了解，不知道哪种重疾保险好", "number": 1843}
{"answer": "　　缘愁似个长。　　不知明镜里，", "question": "我想买一份保险，主要意外医疗和重疾保险，不知道那种比较合适自己？", "number": 1844}
{"answer": "不能退的，培训费是要考保险代理人资格证书的费用。150块。这个150块考出了证书就给你了。只是你自己考证的费用我是平安保险公司的，如果你进公司，以后会在你离职的时候还你。至于基本工资，也许还会让你交押金的", "question": "今天我去面试了中国人寿保险业务专员", "number": 1845}
{"answer": "一般重疾险有几种类型：1、结合投资的，典型的就是万能险，投资风险较大，不适宜年龄较高的人；2、结合分红型人寿主险，也就是相当于分红型终身重疾险也或是定期分红型重疾险，这在广大保险公司中普遍存在，费率相对也不低，保险利益比较稳定；3、还有就是单纯定期保障的重疾险，多为纯消费型，这市场上就比较少了，至少保险代理人不主动推的，费率很低廉，缺点就是不能提供终身的保障。1、优秀代理人根据正常理论来建议具体险种组合这是可行的，但不是最佳的，我一直强调，要引导客户自己先讲：“为什么我想到要买保险呢？想解决什么问题，或是希望达到什么愿望？”这是客户的本质需求，非常重要，然后优秀代理人再根据自己的专业知识，结合客户的经济、年龄、家庭结构等综合因素，修正和补充你的保险需求，并通过现有险种的合理组合来最有效的实现客户的保险需求，这才是科学的过程和结果。2、购买方式建议实施开放式方案征集和比较操作，看其提供的险种方案保险利益哪个更为有效针对你的需求，这就是你需要的。简单有效是直接找几家当地不同公司的代理人，也或是网上通过第三方保险中间站的保险招标专用平台，根据设定的规范流程，直接在线匿名征集不同保险公司的具体方案，进行明确有效的比较和选择。3、总之，所有关键就是要买对险种，因此特别建议你要遵循“明确需求——>初步选择——>洽谈求证——>有效选择”的科学流程！", "question": "今年30岁，想给自己买一份重疾保险，哪种重大疾病保险比较好？要怎么买？", "number": 1846}
{"answer": "要想明白这个问题，任何时候的退保，都是损失，所以投保之前，详询自己的代理人，区别在于损失的大小比例而已。详阅计划书或保单合同中的现金价值表格。一旦投保慎重退保任何时候。但是，退保都是自由的", "question": "平安保险平安福20年到期可以全退吗", "number": 1847}
{"answer": "平安的产品很多，保费8000元，有可能是平安福、智胜人生、鑫盛，等等。", "question": "平安保险，一年交8000多，交30年，有谁知道这是什么险，谢谢", "number": 1848}
{"answer": "事实上财务过程一般是定在你办完离职手续时起，至下月此公司发放工资的时间为返还你保证金的时间，但由于种种原因，也包括你部门原因可能会把你这个离职压后，之所以说不超过三个月，是因为在保险公司三月未开单则清号的原则，到那时候就必须马上退还你的保证金。大部分时候都会拖时间，这是很正常的", "question": "请问在平安人寿保险公司，办理离职手续之后，500块钱的保证金什么时候能退，", "number": 1849}
{"answer": "按规定取消工号的次月应返还押金。", "question": "平安保险离职后多久压金才能反回我账上", "number": 1850}
{"answer": "最重要是适合;&gt，给付保额10万，更长保期更多保障范围，18岁后的不在了的，如无病无痛可保到88岁，562865808 顺德金盛理财顾问 潘生  查看原帖&gt。各人需求不同，都是10万，仲有两次重疾保障（患其它30种重疾才有），就算中招了还有两次免费的保障，到时有16万左右：例子-（18岁前买的话出事就卑翻已买既保费）如果24岁时买，后两次一样系保额10万一次，合同生效后90天后有40种重疾的其中一样金盛保险御立方保险计划", "question": "想买份重大疾病保险，想咨询下如题 谢谢了", "number": 1851}
{"answer": "但是这样的的话，一年不算多，工龄是不完整的，会影响您退休之后的养老金可以不补交", "question": "我养老保险间断了一年多，现在想交，但中间这段不补交可以吗，不是说累计15年就可以吗", "number": 1852}
{"answer": "一定要交满十五年，中断后可以再交，是可以累计交满十五年的", "question": "我想问一下养老保险一定要连续交够15年吗？中途断交的话是不是就等于作废了呀！", "number": 1853}
{"answer": "不会不退的！只要正常办理离职都是会拿到保证金！可能是你的离职还没有办理好！", "question": "平安保险离职押金不退，有什么办法解决？", "number": 1854}
{"answer": "区域收展部处经理 你的年龄和学历都是有严格的要求的  主要负责本区域售后服务人员的日常活动管理工作   很有前途   要求你上一个年度的收入不少于5万元  是看你有没有能力干好这份工作   如果你在其他单位上一个年度收入5万元   你在这干同样的付出你就能收入10万元   押金是你领用公司单证的押金    当你离开的时候你把单证全部交回   押金全部退回", "question": "我要去中国人寿保险股份有限公司面试", "number": 1855}
{"answer": "中国平安保险是国内一家比较有实力的综合性公司所谓的骗人可以肯定的说不是如果是骗人企业早就被查处了楼主是否好好确认一下，或许是保险的宣导未和保险公司协调好如果你认为是被骗了可以到他的主管部门保险行业监督委员会进行申诉以维护你的合法权益", "question": "中国平安保险是不是骗人的", "number": 1856}
{"answer": "如果要带收益的，选择中国人寿的国寿康宁终身重大疾病保险2012版，保费低，保障全单纯的看保障", "question": "想买重大疾病保险，对保险不太了解，不知道哪种重大疾病保险好", "number": 1857}
{"answer": "　　各地政策有所不同。不过一般都是有个宽限期的，比如深圳就是如果断的医疗保险在3个月内的话，后面重新再交的话，累积的月份还是继续有限的，不会影响总的报销额度。但如果超过3个月没有交，在交就要重新累积缴费月份数了，当然报销额度也会相应的减少。", "question": "保险断了一个月怎么办？", "number": 1858}
{"answer": "只要退休前累积缴满15年就可以领取养老金了补不补交都没关系，社保是按累积缴费年限计算的！至于中间断了几个月没有交完全没有关系的", "question": "养老保险断交两个月，要补交吗？", "number": 1859}
{"answer": "买全保障，用最少的钱转移最大的风险，并且保费尽量控制在收入的5-15%，这样不会影响您追求其他高品质的生活您好，以及保费方面来对比，保障范围，买保险遵循一定的原则，买够保额，保障高低。建议您选购的时候从产品特色，买保险就是买保障", "question": "我想买份商业保意外，重疾的保险，请问哪种好！", "number": 1860}
{"answer": "到下边的执行力度不行，其实还是可以告的其实主要问题不出在保险本身，上边的规定是好的", "question": "中国平安保险就是骗子！", "number": 1861}
{"answer": "到适合你的重大疾病保险就是好的.baidu，一份合适的重大疾病保险需要根据你个人的实际年龄://tieba：", "question": "打算给自己买一份重大疾病保险，请问重大疾病保险哪种好", "number": 1862}
{"answer": "　　面试过程　　人寿财险面经 机构管理岗结构化面试，没有英语测试。　　面试问题　　面试官大概有7-8个，刚进去时吓一跳，没被这么多人面试，但真正发话的只有一个面试官。其他的面试官都没说过话。　　总共5道题，面试时有一张白纸和一根笔，面试官念题，自己记，然后开始回答，每次回答完要说回答完毕。　　面试的题完全是考个人性格和能力的，和专业没关系。都是在公司里作为员工和领导遇到什么样的情况，你该怎么办，这样的题目。　　补充具体面试题目：　　1.你和小张共同负责一个报告的撰写，期间小张总是拿不定主意，而且在报告的内容方面和你有很多的分歧，报告进展缓慢，明天就要提交报告，你觉得很有必要跟小张进行一次沟通，请问，你准备怎么说？　　2.公司把你派到基层单位进行挂职锻炼，基层单位的领导由于了解你呆的时间不会太长，并没有给你分配具体的工作和岗位，请问你认为你应该怎样做？校　　3.公司召开年终酒会，你是总负责人，期间突然停电，你得知需要半小时后才能来电，请问你觉得应该怎么做？　　4.公司召开一个研讨会，有来自全国各地的代表参会，在第一天，代表们反应伙食不好，请问你应该怎么处理？　　5.你作为公司市场推广部的员工，在公司的校园招聘期间被借调到HR部门，期间你起草了一个校园招聘的推广方案，并得到HR经理的认可，但是，你却发现，HR部门的一些员工对你的推广方案持反对意见，请问，你认为你应该怎么做？最后问了一个专业问题：　　总公司要在10个省市设立分支机构，请问对于各分支机构的任务指标的制定，你认为应该考虑哪些因素？", "question": "谁参加过最近的中国人寿保险公司的正规员工（不是业务员）的面试，是通过正规校园招聘笔试才得来的面试？", "number": 1863}
{"answer": "不会不退的！只要正常办理离职都是会拿到保证金！可能是你的离职还没有办理好！", "question": "平安保险离职押金不退，有什么办法解决？", "number": 1864}
{"answer": "1、养老保险若中间断了，是可以不补缴的，只要累计缴纳满15年，就不影响你将来按月领取退休金待遇。2、社保是缴纳的年限越长，缴纳的费用越多，将来退休时领取的退休金就越多。", "question": "养老保险若中间断了不补交累计15年行吗？我今年23岁交了2年零8个月。", "number": 1865}
{"answer": "相同的保额，后期保费不用交，平安福交费最低平安福是保障最高，保险责任继续有效，缴费期间发生风险，最全，和其它产品相比。添加豁免功能。是一款最好的险种", "question": "平安保险的平安福怎么样我今年31岁,一年交7000多,交30年", "number": 1866}
{"answer": "详情可咨询我。太平洋金佑人生保60类重疾+12种轻痉，很乐意为您服务，目前是不二选择您好！健康险应选择保障范围广，并且保险额度随年龄增长而增多的", "question": "我马上满30岁，想给自己买一份重疾医疗方面的商业保险，有没有什么推荐？", "number": 1867}
{"answer": "我也是平安保险公司客户经理，我可以根据您的需求帮您重新制定合适您的计划书，私聊", "question": "我今年在中国平安保险公司保了一份平安福险，我今年38周岁，交费30年，每年7千多，不知道这个保险好", "number": 1868}
{"answer": "　就像，,，他自己本身就是个有一点任，，他还有一些嚣张，有一个叛逆，他还有一些疯", "question": "中青年重疾保险好不好?中青年重疾保险怎么买？", "number": 1869}
{"answer": "如果你的押金这么好退德话。说白了。第二，何来辞职离职之说第一，看看你的合同就知道了，代理他卖而已。这钱就是你的押金呀，然后再让他们离职，你只是代理人。你去干保险的时候没注意到吗。我可以天天增员10000人？保险业务员每增员一人就给百十来块钱的增援费。那些都是骗人的，钱你是别想要了，签的是代理合同而已。所以你们之间根本就不是劳动合同，你就是拿着平安的产品，你不算平安公司的员工，我把押金全额退他们", "question": "平安保险怎么样算自动离职？想要拿回押金有神马办法？", "number": 1870}
{"answer": "你现在还在上班就还得缴纳，按月领取基本养老金，按月领取基本养老金，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险。00参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，可以缴费至满十五年。如果中华人民共和国社会保险法第十六条0参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的", "question": "我已连续交足15年养老保险，之后可间断交吗？", "number": 1871}
{"answer": "中国人寿前台主要做什么", "question": "要去中国人寿保险股份有限公司面试前台", "number": 1872}
{"answer": "不能说骗人，各家条款按照精算的条款其实是差不多的但，哪家保险公司都有误导的个别业务员，常常会遇到误导的。不过话说回来，因为接触的是保险经纪人，因为凡是保险要是平安保险，也就是每个业务员就不好说了", "question": "请问平安保险是不是骗人的。", "number": 1873}
{"answer": "您好！ 重疾保险没有哪种最好，适合自己的才是最好的。建议您先在您户籍所在地办理一份居民医保，之后再考虑商业大病保险（）！ 各家保险公司的重疾险基本上是一样的，因为保险行业协会对最常发生的几十种重大疾病作出了明确的定义，各家保险公司都采用同样的标准，只是在很少发生的疾病方面，各家保险公司有一些小的差异罢了。您可以多比较保险几家公司的产品，通过保险公司或者保险网站进行购买都是可以的。希望对您有帮助！", "question": "想买一份重大疾病保险不知道哪种好？", "number": 1874}
{"answer": "和你的保单设计投保年龄各方面，你刚买就退是最亏的，所以你现在的分红也很少，所以他的理赔是最公正也是目前保险公司理赔额最多的，平安也没有骗你，投下去逐渐拿公司的分红，和生存金就有划算了，现在我来为你解答，分红是按你的账号价值提取计算给你的，平安公司现在的资产是3。第二年 是25%，返还生存金了两年一次的。第六。估计今年和以后都更高.5，保险的收费都是第一年收最多的。第一.2万亿元。第三，而且分红去年是3。第三年是15%。和保障成本但不需要500首先我很理解你的心情，他不会因为不理赔而损名义的，只是代理人误导了你或是你误会了代理人的介绍，你买的这个保险没有骗人。第五.75个点，其中我也希望能了解你的投保过程，而且下面的些许回答我也看过了，初始费用第一年是50%，简单的说你这个保险不要退。第二。所以说你买的越久就越有划算。  若你还有不明白的我乐意为你解答希望致电18128434642因为我是平安的理财顾问。第四。第4，30%没有错1500。估计投8-10年还有 的赚，但可惜的是却没有人回答你为什么只退2000的理由，因为保险公司是有分红的，是分红型的保障成本都不会很高的.年和之后是5%", "question": "平安保险骗人", "number": 1875}
{"answer": "社保断交的，可以选择补交或者续交。养老保险是可以累积计算的，建议进行补交，因为社保的政策是多缴多得的制度。社保补缴： 1、直接提供补交月的工资凭证复印件，加盖财务章和公章，凭证上要有员工的本人签名。　　2、员工的劳动合同复印件　　3、单位起草一份补交申请，就说是经办人员失误之类的原因，补交保险。上面注明员工姓名和身份证号。加盖公章。　　带上公章，去那现填表四表五，工作人员一般会告诉你缴费比例，照基数乘就行了。表五是不能修改的，要注意。表四一式两份，表五一式三份。到时再选择缴款方式托收、现金还是支票。除了这些，你还是需要带着你的身份证原件和复印件。有疑问的，可以拨打劳动保障咨询电话12333咨询。", "question": "养老保险断交两年找到新单位是否需要补交。", "number": 1876}
{"answer": "而累积型则是每年交一定金额，钱就算白花了.com/vqzdmpqfdflpsxs/item/aec8407a24d7160f0d0a0749（重疾险怎么选 重疾险的选择误区），年龄，但一般来说您好：", "question": "想要给自己买一份重大疾病保险，大家有什么推荐吗？", "number": 1877}
{"answer": "应该不麻烦，自己去社保局补交可以，或者直接从个人社保网交应该都可以。", "question": "养老保险断了一个月怎么办", "number": 1878}
{"answer": "也不错  福利好", "question": "大学本科生在校园招聘时被招到中国人寿保险公司好吗", "number": 1879}
{"answer": "终身重疾保障时间长。意外险一年就几百元钱医疗首先合作医疗，最好不要选择捆绑式的，保额高，但一般只保到70岁左右重疾险根据保障时间不同，分为定期重疾和终身重疾。定期重疾保费相对便宜，但保费较贵。建议几个产品分开买", "question": "想买份含意外，医疗和重疾保障的保险，买什么比较好", "number": 1880}
{"answer": "参保人员因各种原因未缴纳养老保险费或有缴费中断情况的，其在国家规定的劳动年龄内（男，不包括已领取养老保险待遇人员）可以申：50周岁内：60周岁内，女可以 根据《关于职工补缴基本养老保险费有关问题的通知》（京人社养发【2010】239号）", "question": "养老保险中间断了6年,不补交还能交吗", "number": 1881}
{"answer": "如果是以单位的名义交的还得补交。如果灵活就业者就不用了。", "question": "养老保险不是累计15年就行了吗？为什么中间断了还得个人补交，这什么逻辑？", "number": 1882}
{"answer": "请问这个岗位和传统的保险业务员有何区别呢，公司自然不会亏待他的？请资深人士回答下．．．谢谢 只有你转正了？  肯定不会给你？。你光进去他是拿不到的，以后只能在苛刻的条件下拿管理津贴？他有何好处，或吃住在家里 这样入司压力比较小  3 那个介绍我去的人是不是我进去了他也有提成拿，用人单位也爱聘用 还可以累积人脉，还有就是如果开拓不了新业务是不是连底薪都不会给你呢，但是我以前从来没涉足过此行业啊，且出了一定量的单我们部门就是做这个的。如果之前你连促销和业务员都没做过， 1，顾客没人服务的单）可以跑。他介绍和培养的人才多了？，没有白吃的午餐？，他才能拿到1000左右，你适应会比较辛苦 你的存款最好能保证3个月的吃住开销。 但你有的单别人也有。  2 底薪1200，这个岗位有续收单（也叫孤儿单，所以能不能再开发要看你勤奋程度，一些还有效的保单因为之前的业务员不做了？  传统要自己开拓陌生市场，他要培养你成才后才拿得到  没做过做一下可以开阔眼界长长见识 做过保险两年的人做什么都行", "question": "中国人寿保险业务员的问题", "number": 1883}
{"answer": "健康为先意外险补充。", "question": "我这样38周岁了想买平安保险人那种险好大约一年要交", "number": 1884}
{"answer": "具体的缴费细则都是各省规定补交的规定是各地社保局规定目前我知道的是，到退休年龄就可以领养老金社会保险法的规定。没有是否补交的规定，养老保险累计满15年，否则不办理参保手续，东三省规定中断必须补交", "question": "养老保险中间断交了6，7年的时间，后来续交了是不是累计满15年就可以？一定要补缴吗？如果可以不补缴", "number": 1885}
{"answer": "有可能被问到谈谈你对保险的了解程度。三是看好人事专员这个岗位也有机会和更多的人沟通交流。另外我建议你可以了解一下保险业的发展前景和保险的功能和意义对于公司的了解程度可以到中国人寿网站去查公司简介和发展历程。对于为什么应聘中国人寿，是很有发展前景的行业。这个方面你可以再回答完保险的功能后突出保险是一个朝阳行业、公正。二是看好公司公开。提升自己的阅历水平等，可以提高或发挥自己的沟通能力。可以给自己一个良好的舞台去经受锻炼和快速提升、透明的用人机制，你主要突出一是看好公司的品牌和影响力。公司的网址在网上搜索很容易找到", "question": "我明天要去中国人寿保险公司面试人事专员，不知道具体应该说些什么才能顺利通过？", "number": 1886}
{"answer": "而且前期你敢的话挺累的，谁会离开啊，除非死了或者退休，现在他们那缺的是兵哥们还是别去的好，你去哪只是给他们挣钱，主任和经理早就干了好多年了", "question": "我要去中国人寿保险股份有限公司面试", "number": 1887}
{"answer": "请自来的招聘你也去信？这个世界上找工作绝对是很困难的，你要iq来干嘛，看他们是不是二话不说要你去上课？你不信那么多前车之鉴？ 对方说啥就是啥，后者就是变相的招业务员，好事儿不会这么轻易找上门。前者是名副其实的非业务的岗位，看他们给你签什么合同，记住了。如果yes！第一，要你去培训，劳动合同还是代理人合同。第二，要你去考保险代理人资格证，最后要你去跑业务，那就是拉你去卖保险的，这也是保险公司令人发指的地方，你能不能用脚趾头想一下，非要去自投罗网", "question": "去中国人寿保险股份有限公司面试前台 明天要去中国人寿保险公司面试前台，不知道要注意些什么。", "number": 1888}
{"answer": "现在各家保险公司都有专门的服务热线，可以打电话核实员工身份，或者亲自到保险公司核实，毕竟买保险不是小事，另外，如果你真的想买保险，不只是要核实他的身份，他提供给你的保险合同也要核实，因为现在保险业从业人员素质参差不奇，员工骗保的也很多，如果对保险合同有疑问，可以咨询当地保险同业工会，保监会投诉热线保，或者打电话或者保险公司网站上输入合同号即可查询真伪另外，合同生效后，如果你后悔了，大部分保险可以在十天的犹豫期和冷静期中全额的退货退款。", "question": "如何核实中国人寿保险公司员工身份", "number": 1889}
{"answer": "等到补交的时候会有滞纳金对,只要补交上就可以了,补交上就什么事儿都没有了,断一个月或是几个月都没事儿,比如一年两年.但如果断的时间长了", "question": "养老保险 医疗保险 断了一个月 后果会怎样阿", "number": 1890}
{"answer": "以的，因为你的押金是上岗押金，前提是你要确定自己的工号已经销了，又不是给主管什么的，否则公司的经理或者主管什么的一定会劝你继续做的，直接拿押金条去公司办理离职就可以了", "question": "平安保险怎么样算自动离职？想要拿回押金有神马办法？", "number": 1891}
{"answer": "您买的保险是在网上买的吧，毕竟还有父母和孩子。如果平安保险公司口碑不好。如果解决不了，但为了此事而想不开是不值得的。一个业务员自身的品行不好，您可以打投诉，是他本人欺骗了您而不是平安保险公司您好，也不会有80多万的业务员为其工作。对平安保险公司有这样不守承诺的业务员感到羞愧！很能理解您的此时此刻感受和心情，说是吧，可以反映给当地保监局", "question": "平安保险是骗子", "number": 1892}
{"answer": "保险最啃人，类似传销", "question": "中国人寿保险公司校园招聘员工待遇如何", "number": 1893}
{"answer": "但是不会相差很多，你只要在退休之前交满15年就可以，养老金会多一些。如果要交。如果不要以前的保险，养老保险是到了退休年龄累计满15年就可以享受，有中断没有关系根据目前的规定。各地的政策不同。这两年的钱你可以不交，所以，属于补缴，相当于你不要这两年的年限，可以到社保局申请核销数据，补缴的费用会比正常缴纳贵，最好咨询当地社保局。当然没有中断，那么多缴多得", "question": "2010年交过几个月的养老保险...之后断交....2012年9月在新单位交保险, 单位说必须补齐两年之间的保险钱", "number": 1894}
{"answer": "给孩子补充必要的商业少儿保险　　其中.html" target="_blank">http。这类型的少儿保险卡.hzins，就能给孩子提供全面的意外，再依据实际经济情况。　　最实惠的保障方案：开心宝贝（Ⅱ）卡超级版B（", "question": "小孩的重疾保险买那家的好？", "number": 1895}
{"answer": "以后再合并。也可以暂时重新办理参保手续，不需要放弃可以不补。允许中间断档的", "question": "养老保险中间断开几年可以不补交吗", "number": 1896}
{"answer": "是的，但是是要在退休之交满15年，中间断交没有影响，补回来即可社保缴费比例养老保险：单位20%，个人8%（自己缴纳的进入个人帐户）。 医疗保险：单位8%，个人2%（自己缴纳的进入个人帐户）。 失业保险：单位2%，个人1%。 工伤保险：单位0.2-2%，个人不缴纳。 生育保险：单位0.6-1%，个人不缴纳。", "question": "养老保险是不是只要交满15年就行，中间断交有没有影响", "number": 1897}
{"answer": "站在客户角度考虑问题，掌握所有的专业知识", "question": "如何做好中国人寿保险的业务员呢？请高人支招", "number": 1898}
{"answer": "详情可咨询我。太平洋金佑人生保60类重疾+12种轻痉，很乐意为您服务，目前是不二选择您好！健康险应选择保障范围广，并且保险额度随年龄增长而增多的", "question": "我马上满30岁，想给自己买一份重疾医疗方面的商业保险，有没有什么推荐？", "number": 1899}
{"answer": "请自来的招聘你也去信？这个世界上找工作绝对是很困难的，你要iq来干嘛，看他们是不是二话不说要你去上课？你不信那么多前车之鉴？ 对方说啥就是啥，后者就是变相的招业务员，好事儿不会这么轻易找上门。前者是名副其实的非业务的岗位，看他们给你签什么合同，记住了。如果yes！第一，要你去培训，劳动合同还是代理人合同。第二，要你去考保险代理人资格证，最后要你去跑业务，那就是拉你去卖保险的，这也是保险公司令人发指的地方，你能不能用脚趾头想一下，非要去自投罗网", "question": "去中国人寿保险股份有限公司面试前台 明天要去中国人寿保险公司面试前台，不知道要注意些什么。", "number": 1900}
{"answer": "你应该咨询一下当地社保局，今天确实涨价了。。", "question": "我今年38岁了，想买养老保险，一年要交多少钱呀？怎么买呢？", "number": 1901}
{"answer": "可以直接去社保办理，就代表已经开除你了，比如转移或者续交", "question": "养老保险间隔6年了还能继续缴纳吗？", "number": 1902}
{"answer": "因为我们的生活中发生的事情一件又一件的证明了保险对我们来说有多大的意义做保险是没有时间限制的您完全可以利用空闲时间做保险！而且国家在近年来大力推广保险，将来会有更多的人会意识到保险的意义。中国人的保险意识是比较低，所以中国的保险前景是很好的", "question": "现在做保险能做嘛？中国人寿的！要我去面试呢！求懂行的大神讲解！", "number": 1903}
{"answer": "目前，包含意外险，一类是健康险，购买方式传统一些，直至规定年限，在网上就可以直接购买并且出单，一类是定期寿险，需要通过业务员或者保险柜台，生效后每年定期缴纳费用楼主你好、重疾险的保险产品有两类，这类保险产品不需要体检。如果是定期寿险，一年一买，方便快捷。如果是健康险，购买方式比较简单一些、医疗险。有任何疑问，随时拨打全国客服热线400-667-5599", "question": "一份意外加医疗加大病的保险大概要多少钱，在哪买比较好？", "number": 1904}
{"answer": "有可能被问到谈谈你对保险的了解程度。三是看好人事专员这个岗位也有机会和更多的人沟通交流。另外我建议你可以了解一下保险业的发展前景和保险的功能和意义对于公司的了解程度可以到中国人寿网站去查公司简介和发展历程。对于为什么应聘中国人寿，是很有发展前景的行业。这个方面你可以再回答完保险的功能后突出保险是一个朝阳行业、公正。二是看好公司公开。提升自己的阅历水平等，可以提高或发挥自己的沟通能力。可以给自己一个良好的舞台去经受锻炼和快速提升、透明的用人机制，你主要突出一是看好公司的品牌和影响力。公司的网址在网上搜索很容易找到", "question": "我明天要去中国人寿保险公司面试人事专员，不知道具体应该说些什么才能顺利通过？", "number": 1905}
{"answer": "不会不退的！只要正常办理离职都是会拿到保证金！可能是你的离职还没有办理好！", "question": "平安保险离职押金不退，有什么办法解决？", "number": 1906}
{"answer": "　　三个月之内补交，没有影响。　　医疗保险在退休时必须积累一定的缴费年限(含视同缴费年限)，一般规定为20年-30年，并且实际缴费年限必须达到5年(或10年)，才可以在退休以后免费终身享受医疗保险保障待遇。如果在退休时的累计缴费年限不足规定要求，可以按当时的费率标准补交所差的医疗保险缴费年限。　　医疗保险补缴：　　一、医保机构征缴部门根据医疗保险欠费情况，建立欠费数据信息，填制《社会保险费补缴通知单》，通知参保单位补缴欠费。　　二、对因筹资困难，无法一次足额缴清欠费的参保单位，医保机构征缴部门与其签订社会保险补缴协议。如欠费单位发生被兼并、分立、破产等情况时，按下列方法签订补缴协议。　　1、欠费单位被兼并的，与兼并方签订补缴协议。　　2、欠费单位分立的，与各分立方签订补缴协议。　　3、欠费单位进入破产程序的，与清算组签订清偿协议。　　4、单位被拍卖出售或租赁的，与主管部门签订补缴协议。　　三、参保单位根据《社会保险费补缴通知单》或补缴协议办理补缴，医保机构征缴部门予以受理，并通知医保机构财务管理部门收款。　　四、破产单位无法完全清偿的欠费，医保机构征缴部门受理单位破产清算组提出的申请，审核后送稽核监督部门处理。　　五、医保机构征缴部门依据财务管理部门传来的职工医疗保险补缴欠费到账信息和稽核监督部门传来的核销信息，调整参保单位欠费信息。", "question": "医疗保险断了一个月 有什么影响？", "number": 1907}
{"answer": "确实有很多业务员会做出送礼物的这种承诺！", "question": "平安保险是骗子公司 大家注意啦 我就是一个受害者", "number": 1908}
{"answer": "E行销里可以查", "question": "中国人寿保险公司员工工资怎么查？", "number": 1909}
{"answer": "内勤基本上是固定薪资加绩效奖金，底薪比较低，收入比较稳定。外勤主要做销售，但是可以拿销售的提成内勤和外勤是不一样的", "question": "中国人寿保险公司员工待遇怎么样", "number": 1910}
{"answer": "商保是你自己说了算", "question": "我2012年进入单位，开始交养老保险，一年半后离职。当时单位养老保险", "number": 1911}
{"answer": "我可以帮你补缴，不过如果你到退休能交满15年的话，可以不补的", "question": "养老保险中间断了几年还能补交", "number": 1912}
{"answer": "现在国家规定养老金至少要交满15年,退休后才有养老金,如果交完15年后,你继续交,与你只交15年,对你退休的养老金数额是有影响的.因为你交的年数越长,你的"工龄"也就越长,现在每年国家都上调养老金数量,在计算方法中,包括普加部分与工工龄部分,而工龄部分就是你交养老金的年数.例如:甲:交养老金15年,乙交养老金30年,两人在退休时的基本养老金都是1500元/月,那么如果家国上调养老金时,会公布普加金额和每年工龄加钱数量,如果普加50元,每年工龄加3元,则甲:50元+15年*3元/年=95元.乙:50元+30年*3元/年=140元那么甲在上调养老金后每月领养老金1595元,乙每月领取养老金1640元.", "question": "是不是有养老保险交满15年就可以选择不交了的规定啊", "number": 1913}
{"answer": "目前社会养老保险包括企业职工养老保险和居民养老保险缴保险对保险得多了解。各有各的功能，要权衡利弊，社会上还有商业险", "question": "社会养老保险新政策在2015新规定我今年38岁想交保险", "number": 1914}
{"answer": "需要参看具体的保险条款。少儿重大疾病险顾名思义就是保障少儿在保险期间内患重大疾病的保险。是当被保险人在保险期间内发生保险合同约定的疾病、达到约定的疾病状态或实施了约定的手术时给付保险金的健康保险产品。少儿重大疾病保险的根本目的是为病情严重、花费巨大的疾病治疗提供经济支持。注意事项：1、消费者应该根据需求认真选择合适的重大疾病保险产品 ，要区分重大疾病保障分为主险和附加险。遇有不明白的地方可向业务员或保险公司咨询。单独作为主险的重大疾病险费率一般较高，但是保额通常比较选择灵活，而且保障期间可以自由选择。附加重疾保障是附加在主险之上，主险一般是定期寿险，如果是一年期的保险，就是一年期的定期寿险，具体要看保险公司的产品组合。2、 看清条款中对重点疾病的释义，注重保险责任：赔付额度，护理金等。重大疾病险种的产品条款都会把具体病重列明在条款里，有的保险公司号称重大疾病保障种类多达多少，其实有些疾病是拆成几个病种，而有些保险公司则是合并在一个病种，不要一看保障病种很多就忽略了实际内容，实质是换汤不换药。根据中国保险行业协会《重大疾病保险的疾病定义使用规范》，重大疾病的定义有25种，保险公司可以在此基础上扩展，但是该条例适用人群是18周岁以上的成人，对于少儿重疾又有另外的规定，比如平安公司的平安少儿重大疾病保险条款对重大疾病的定义是15种。但是部分重疾险是未成年人和成人都适用，比如PICC有一款定期重疾险保障年龄就是18天到50周岁，在挑选重疾险时要注意这点。3、 看清除外责任，知道了那些保障还要知道哪些不保，先天性疾病和投保前疾病都是不保的，可能在核保的时候都通不过，如果不体检只是健康告知书，已经要如实填写，否则发生事故时保险公司会以此为由而拒赔。决定投保重大疾病保险后，需回答个人健康及家族病史等与投保有关的问题，投保人和被保险人一定要仔细阅读并如实填写。如果相关情况没有如实告知保险公司，将来申请给付保险金时可能无法得到保险保障。4、 根据保险公司的重大疾病的费率表，同样保障年限，同样缴费年限的情况下，在孩子越小的时候够买费率越低，随着年龄的增长费率是逐渐增加的，那每年要缴纳的保费也会增加，所以还是及早做规划。", "question": "儿童重大疾病保险选哪个好？平安儿童保险里有合适的吗？", "number": 1915}
{"answer": "多少会有些影响，交的越多，退休后领的越多社保中的养老保险只要在员工退休前累计缴纳15年即可。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。", "question": "养老保险缴满15年后断交10余年对以后退休金有无影响？", "number": 1916}
{"answer": "社保网查查保险情况作废  至于办理手续原单位办直接社保办理比转移或者续交  单位通知代表已经除没义务给补交", "question": "养老保险间隔可以接着交吗", "number": 1917}
{"answer": "要看龄保障需求额度保障额度按未能家庭带收入或家庭主要员需求综合考量般制定案缴保费按税收入10%左右比较合适现造影响我名保险经纪帮比各家优势产品协助建立保障案需要私信给我细聊", "question": "意外，重大急病，医疗总合的哪种保险一年交多钱交几年", "number": 1918}
{"answer": "先", "question": "人寿保险寿代产工资查询", "number": 1919}
{"answer": "baidu://hi，首创保额返还！不知道您今年多大了呢://hi.com/xiong1ma/item/c790de01d3924aaea3df43b2" target="_blank">http？有没有其他的医保？如果有社会医保的话.baidu，健康即可返还100%保额。您也可以看看重大疾病保险投保技巧（", "question": "我想给自己买一份重大疾病保险不知道怎么买好？", "number": 1920}
{"answer": "三月内补交则没任何影响六月则视脱保帐户冻结归零", "question": "医疗保险中间断了一个月，会对医保卡的使用有影响么", "number": 1921}
{"answer": "您好，不知您的年龄，不知您的收入状况，先向您推荐阳光万能险，每个月只需存500元，一年存6000元，您将拥有的保障有意外伤害1万元，意外伤残5万元，重大疾病10万元，轻症重疾2万元，用来抵御您人生中的风险；同时您账户的现金价值会随着阳光的经营不断增加，未来可以从账户里领钱，补充养老。人生不过三种情况，发生意外或的短，身体一般活的半长不短，健康长寿活的长，所以买万能，短期主要是为了买保障，意外发生时能为家人留下一份补偿，用小钱换大钱，得了疾病也有钱治；当然您一生安康；中期开始保单就有了收益了，回本后相当于不花钱买保障；到了后期您的保单价值已经相当可观了，他带给您的就是有品质的养老和财富生活，您可以联系我，再为您设计适合您的产品", "question": "现在我想买重大疾病加意外伤亡保险,哪家保险公司比较好,大概要多少?知道的朋友给我详细介绍一下,谢谢!", "number": 1922}
{"answer": "能报销补交要3月才能用具体参看面案例：保险缴费及医保报销推迟详细看看面案例：近市民刘先前往南宁市第民医院医医院告知医保断缴费、医保卡锁能报销医药费于赶赴市社保局续保并补缴医保费令疑惑：续保市社保局告知算完断期间医保费补缴能立即享受医保待遇必须3月等待期满才能医院刷卡报销医药费并称所刘先已断缴纳医保费5月超规定续保期    欠费补缴行要等待3月刘先十费解带着疑问记者向市社保局相关工作员进行咨询工作员告知按照《南宁市城镇职工医疗保险办》规定灵业员或单位离职未能（或已再）领取失业金职工城镇职工基本医疗保险发断缴费续保期断首月算起3月；补缴或未续保期内补缴续保统筹基金支付等待期按首参保处理；灵业员首参保等待期自缴费月算起3月由于刘先灵业员身份参加我市城镇职工基本医疗保险并发断缴费4月月刘先完补缴必须3月等待期满月起才能按规定享受医保统筹基金支付待遇即报销医药费    独偶近前市社保局报销育保险待遇陈士存断缴费面临能报销问题据陈士介绍原私企工作今2月跳槽家外企班由于某些原新公司没及办理社保险接续导致3月份现月没缴费空期；今8月产宝宝由于符合《南宁市职工育保险办（试行）》关规定社保局告知能享受育保险待遇市社保局提醒按照规定育保险能单位参保、由单位缴费并且怀孕孩产期间单位必须连续间断职工缴纳育保险费否则能享受育保险待遇    市社保局提醒广市民市民参加社保险享受社保险待遇权利义务关系等效维护自身社保合权益广市民必须依及参保缴费或督促所单位及参保缴费", "question": "重庆医疗保险断了一个月有影响吗", "number": 1923}
{"answer": "亲，去你当地社保局咨询会给你更好的答案。", "question": "单位辞职后间隔几年后能不能接着个人缴纳养老保险?", "number": 1924}
{"answer": "重疾病险保死讲要病重疾病险某种病号入座死路条要买种重疾病险买命意外险（命价值险保死）功效交保费要少位30岁保重疾病险30万保额每要交9千（退保拿点钱）保命意外险30万保额每千要家庭负责保命意外险保险公司纠纷少重疾病险,保险公司赚货币贬值钱退保所扣相部份金额所缴越钱保险公司赚越每9千元交20千元概念差呢 注：目前每意外死亡率万三万除三约3300倍100元乘3300等于33万命意外险已暴利何况其险种", "question": "买意外附加医疗保险,重大疾病保险条款多少钱", "number": 1925}
{"answer": "一种，工作区，在线问答，收入查询        可以看到明细第二种：云助理，国寿e家：国寿e家", "question": "中国人寿保险工资查询", "number": 1926}
{"answer": "　　以前交过社会养老保险，可是中间有几年没交，现在想续交，但中间没交的几年不补是可以的，只要劳动者缴纳满15年，到了退休的年龄，就可以按月领取养老金的。　　个人如何补缴养老保险：　　一、自由择业人员需携带本人城镇户口簿、身份证以及复印件。　　二、解除劳动关系人员需本人城镇户口簿、身份证以及复印件，本人解除劳动关系协议书以及复印件。　　三、失业人员需本人城镇户口簿、身份证以及复印件、本人失业证以及复印件。　　四、个体工商户需营业执照、身份证及复印件。", "question": "以前交过社会养老保险，可是中间有几年没交，现在想续交，但中间没交的几年不补可以吗？", "number": 1927}
{"answer": "退休了才能享受终身，重新缴费后其前后缴费年限可以合并计算：　　携带个人身份证以及复印件。社保中断缴费对您的待遇享受是有影响的，滞纳金是一定会有的、如果之前没有交过的话，那是无法往前补交的。另外如果是补交。　　所需材料。（各地社保缴纳情况不一，只存在于开养老账户后欠交的时段。中断养老保险缴费会影响缴费年限，按同期银行一年期定期存款利率计算。具体的办理缴纳费用流程如下，所谓的补交、对于个人，如果想缴纳保费，不能前后合并计算缴费年限;中断医疗保险缴费则不能享受相关待遇、近期免冠一寸照片两张养老保险得交够15年，提出申请即可。社保中断怎么补交　　1、到当地的社保中心进行补交申请　　2，女交够20年、保费和申请书等资料。　　3：直接到户口所在地社保管理部门通常在乡镇社保部门(社区居委会)或县社保局提出申请办理社保，退休了才能享受终身、男交够25年，则只能缴纳养老和医保这两部分，重新缴费后将按新参保计算缴费年限。医疗保险也如此", "question": "我从09年上班开始单位买养老保险，12年6月辞职后这几年自己一直个人缴", "number": 1928}
{"answer": "可以，拿着你的养老手册到当地社保机构或者档案所在地的人才或劳动局进行缴纳或者咨询相关缴纳手续。", "question": "我的社会养老保险在单位交了不到一年，现在离职了，以后可否自己接着交？", "number": 1929}
{"answer": "可以间断，没问题。", "question": "养老保险间隔几个月交可以吗", "number": 1930}
{"answer": "可以，累计交满15年就可以", "question": "养老保险中间断了几年，可以补交么？", "number": 1931}
{"answer": "间断部分可以补缴，连续缴费满15年，具体问题建议你到当地社保中心咨询基本养老保险不能中断", "question": "养老保险中间间断后累计缴满15年，跟连续缴满15.退休后养老保险金有何区别？", "number": 1932}
{"answer": "家并未出台2015年新的政策。国家早就有规定，都可以参保缴费，年满16周岁以上的公民，依然按照现行规定办理", "question": "2015年社会养老保险新政策什么样的人可以交社保", "number": 1933}
{"answer": "需要参看具体的保险条款。少儿重大疾病险顾名思义就是保障少儿在保险期间内患重大疾病的保险。是当被保险人在保险期间内发生保险合同约定的疾病、达到约定的疾病状态或实施了约定的手术时给付保险金的健康保险产品。少儿重大疾病保险的根本目的是为病情严重、花费巨大的疾病治疗提供经济支持。注意事项：1、消费者应该根据需求认真选择合适的重大疾病保险产品 ，要区分重大疾病保障分为主险和附加险。遇有不明白的地方可向业务员或保险公司咨询。单独作为主险的重大疾病险费率一般较高，但是保额通常比较选择灵活，而且保障期间可以自由选择。附加重疾保障是附加在主险之上，主险一般是定期寿险，如果是一年期的保险，就是一年期的定期寿险，具体要看保险公司的产品组合。2、 看清条款中对重点疾病的释义，注重保险责任：赔付额度，护理金等。重大疾病险种的产品条款都会把具体病重列明在条款里，有的保险公司号称重大疾病保障种类多达多少，其实有些疾病是拆成几个病种，而有些保险公司则是合并在一个病种，不要一看保障病种很多就忽略了实际内容，实质是换汤不换药。根据中国保险行业协会《重大疾病保险的疾病定义使用规范》，重大疾病的定义有25种，保险公司可以在此基础上扩展，但是该条例适用人群是18周岁以上的成人，对于少儿重疾又有另外的规定，比如平安公司的平安少儿重大疾病保险条款对重大疾病的定义是15种。但是部分重疾险是未成年人和成人都适用，比如PICC有一款定期重疾险保障年龄就是18天到50周岁，在挑选重疾险时要注意这点。3、 看清除外责任，知道了那些保障还要知道哪些不保，先天性疾病和投保前疾病都是不保的，可能在核保的时候都通不过，如果不体检只是健康告知书，已经要如实填写，否则发生事故时保险公司会以此为由而拒赔。决定投保重大疾病保险后，需回答个人健康及家族病史等与投保有关的问题，投保人和被保险人一定要仔细阅读并如实填写。如果相关情况没有如实告知保险公司，将来申请给付保险金时可能无法得到保险保障。4、 根据保险公司的重大疾病的费率表，同样保障年限，同样缴费年限的情况下，在孩子越小的时候够买费率越低，随着年龄的增长费率是逐渐增加的，那每年要缴纳的保费也会增加，所以还是及早做规划。", "question": "儿童重大疾病保险买哪家好？", "number": 1934}
{"answer": "　　这个要看年龄的，越年轻，越便宜。30岁的话一般加起来一年要10000", "question": "你好！我想买一份人生意外和重大疾病保险。一年需要交多少·保费？", "number": 1935}
{"answer": "1、医疗保险、养老保险都可以中断。2、医疗保险，在职期间如果中断缴纳，中断期间不累计缴纳年限，并且在此期间发生的各项门诊、住院医疗费用不能报销。在退休时如果累计不足当地社保部门规定的缴纳年限，需要退休后继续缴费，累计足规定年限后，才能享受退休后不缴费正常报销的待遇。3、养老保险中断期间不缴费不累计缴纳年限，在职期间没有影响。但是如果到退休年龄办理退休时养老保险累计不足15年的，需要延长缴费年限或者一次性补缴不足的费用。", "question": "医疗保险中断会有什么影响？", "number": 1936}
{"answer": "般交15年，根据你的年龄，一年交多少，想保多少保额", "question": "中国人寿重大疾病保险，一般交多少年，一年交多少钱", "number": 1937}
{"answer": "　　缘愁似个长。　　不知明镜里，", "question": "我想买一份保险，主要意外医疗和重疾保险，不知道那种比较合适自己？", "number": 1938}
{"answer": "　　建议您多了解几家公司多了解几款产品详细对比一下。健康类产品可以考虑我们的康颐金生+特种重疾+综合意外。重疾保障可以自己选择保至60岁，70岁或者保至100岁，涵盖35种已知的重疾+N种未知的重疾（未来未知的任何一种终末期疾病）+行业首次推出的全面保障金（也就是生活能力不能自理也同样赔付），观察期3个月,分红增加在保额里(也就是保额不断长大)，并且20个周年后可以灵活转换成养老金（合同有条款），还有祝寿金。特种疾病包括了糖尿病及其并发症，非危及生命的恶性病变（包括原位癌等），轻微脑中风，冠状动脉介入手术（非开胸），心脏瓣膜介入手速（非开胸），良性脑肿瘤等。另外，买重疾保障的建议：　1.购买一个保障时间久的产品，因为我们不知道什么时候会生病；（康颐金生保至100岁）　2.　购买一个保障范围广的产品，因为我们不知道生什么病；（康颐金生涵盖35种已知的重疾+未来未知的任何一种终末期疾病+行业首次推出的全面保障金，生活能力不能自理的情况下同样赔付）　3.购买一个能分红的产品，因为未来的医疗费用一定会越来越高（康颐金生分红增加在保额里）　4.　观察期短（也就是生效时间快）（康颐金生是3个月）　5.　购买一个能兼顾养老的产品，因为我们可以不生病，但一定会老（康颐金生在20个周年后可以全部或者部分转换成养老年金）　", "question": "我想买个大病和意外保险，哪家保险公司好啊", "number": 1939}
{"answer": "也可以去专业的保险网站了解详情，根据您的情况建议您最好结合自己的保障需求和保险公司的产品综合比较选择最适合自己的您好。希望对您有帮助！这具体要看您选择哪一种保险产品，您可以去保险公司咨询", "question": "请问我39岁 买商业保险 加重疾 医疗意外一共一年要缴多少钱", "number": 1940}
{"answer": "也可以自已缴纳,退休时就可以享受养老金,不要月月交,一年交一次就行了,当中断交几年是没有关系的.你要是离退休不止15年的话,自已缴就直接去社保经办机构缴纳, 所以你辞职后再找到新单位期间可以不要缴纳养老保险是累计缴费满15年以上", "question": "辞职后，单位还在继续为我缴纳养老保险，请问该怎么处理？", "number": 1941}
{"answer": "可以的。直接根据你的情况，选择缴费方式就可以了。1、到户口所在地的街道或者社保办理自谋职业缴纳社保两险（养老和医疗）2、如果当地允许银行代缴的话，到协议银行办理自谋职业参保两险。3、如果当地不能办理自谋职业两险，那么只有通过当地社保中心办理代缴五险。", "question": "以前交了社会养老保险，中途有几年没交，怎样可以续上", "number": 1942}
{"answer": "去社保中心办理就可以养老保险不能带出来，但能自己交，作为自由职业者", "question": "我在单位交了六年养老保险，现在我辞职了养老保险能带出来吗，没有接收单位我能自己接着交吗？需要什么手", "number": 1943}
{"answer": "能补缴，比如你入职后几个月没给你买，但是你入职后事实上买了是不可以再买入职之前的。望采纳，可以申请补缴", "question": "养老保险可以提前几个月交吗", "number": 1944}
{"answer": "长险意外管至70岁。豁免更保险，本产品利益确定。意外伤惨升为10级281项，高保障，大赔付你好，重疾45种，更有8项轻度重疾，确诊即付20%，做到小伤惨，给我们一个长久的意外保障，交费无忧。您的幸福，平安福低保费，涵盖600小项，与驾照等长，平安守护，重疾保额不减少，让您在交费期，这20%是白给的，让你的未来无忧", "question": "我想买保险大病100万，意外50万附加医疗险20万，每年交多少", "number": 1945}
{"answer": "退休前可以一次性补缴），任何人累计买十五年社保，2017年正式推出)就可以享受养老待遇，养老保险多缴多得，退休后(男60养老保险：至少累计缴纳满15年社保（不足的。就目前而言，女55，延迟退休方案2015年制定，就可以在退休时享受当地退休养老待遇", "question": "在单位交13年养老保险辞职后自己再交剩下的两年可以吗?", "number": 1946}
{"answer": "可以补，将来肯定要提高收取比例的，具体数字无法计算预测 补充，按目前的发展趋势，就是缴费的年限:个人建议有能力补就补上，则退休的时候可以多拿一点钱，也可以不补如果补，其最终收入也将要高，缴费的金额越高。缴费的年限越长，它除了按要求交纳养老保险费用以外养老保险是你退休以后的生活保障", "question": "养老保险中间断了几年有什么影响", "number": 1947}
{"answer": "等到补交的时候会有滞纳金对,只要补交上就可以了,补交上就什么事儿都没有了,断一个月或是几个月都没事儿,比如一年两年.但如果断的时间长了", "question": "养老保险 医疗保险 断了一个月 后果会怎样阿", "number": 1948}
{"answer": "　　2015年农村社保政策　　农村社保政策是由政府组织引导，采取社会统筹和个人帐户相结合的制度模式。采取个人缴费、集体补助、政府补贴相结合的筹资方式，以保障农民年老后基本生活的一种养老保险政策。　　新农保试点地区，凡已参加了老农保，年满60周岁且已领取老农保养老金的参保人，可直接享受新农保基础养老金;对已参加老农保、未满　　60周岁且没有领取养老金的参保人，应将老农保个人账户资金并入新农保个人账户，按新农保的缴费标准继续缴费，待符合规定条件时享受相应待遇。新农保缴费标准　　参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费。缴费标准目前设为每年100元、200元、300元、400元、500元5个档次，地方可以根据实际情况增设缴费档次。参保人自主选择档次缴费，多缴多得。国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴费档次。　　新中国建立以来的首部《社会保险法》开始实施。该保险法规定，参加职工基本养老保险的人员，达到法定退休年龄时累计缴慧择网费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。对于未继续缴费或者延长缴费后累计缴费年限仍不足15年的人员，可以申请转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇。对于不愿意延长缴费至满15年，也不愿意转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，可以申请将其个人账户储存额一次性支付给本人。　　用人单位欠缴社保费或处3倍罚款　　《社会保险法》的目标：建立没有缺失，覆盖上没有遗漏，衔接无缝隙的社保制度，使全体人民在养老、医疗这些方面都能做到有基本保障，无后顾之忧。其正式实施，标志着“全民社保”跨越设想，进入实施阶段。　　缴费不足15年，两条途径可享受长期养老待遇　　“累计缴费满15年，是养老保险参保人领取养老金的的必备条件之一，”长期以来，那些退休时累计缴费不足15年的参保人员，只能选择一次性领取个人账户存储额，终止基本养老保险关系。他们的老年生活缺乏稳定长期的有效保障，对此，《社会保险法》进行了重大完善和拓展，增加了两种处理方式：允许个人缴费至满15年;转入新农保或城镇居民养老保险，两种途径都可以让参保人获得养老保险长期待遇。缴费满15年是享受长期待遇的“门槛”　　按照国家有关规定：“参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满15年的，按月领取基本养老金”。也就是说，最低缴费满15年是参保人按月领取养老金的必备条件。省人社厅副厅长张瑞书介绍说，最低15年的缴费年限主要有三方面的考虑。首先是，我国人口预期寿命已经达到73岁，为实现养老保险制度的收支平衡和长期可持续发展，需要设立最低缴费年限;其次，不论通过何种方式就业，缴费都累计年限，多数人可以比较容易地达到15年;最后，从国际经验来看，实施缴费型养老保险制度的国家，基于缴费与待遇领取长期资金平衡的精算结果，大都规定有最低缴费年限。事实上，养老保险新政策仍有很多不足之处，是需要后续加定，进一步落实的。　　农村社会养老保险是实现广大农民老有所养、促进家庭和谐涉及农户切身利益的重大惠民政策，当前正是农村社会养老保险参保缴费时期，为了让广大群众进一步了解政策，积极参保、续保，确保2014年度农村养老保险参保率，张家乡党委、政府高度重视，精心组织、周密部署、通过实行领导包片、驻村干部包村、村组干部包户等方式，从惠民政策的落实入手，积极组织开展收缴工作。为确保按时完成农村社会养老保险征收目标任务，张家乡党委、政府把农村社会养老保险政策作为一项暖民心、惠民生的工程，层层夯实责任，分解目标任务，加大宣传力度，通过召开群众会、发放宣传资料、明白卡、悬挂横幅、张贴宣传标语等形式将农村社会养老保险政策宣传到田间地头，宣传到每户群众家中。同时要求每一名经办人员高度负责，摸清底子，做到心中有数，力求做到应保尽保。　　农村社保政策介绍　　农村社保是国家为每个新农保参保人建立终身记录的养老保险个人账户。个人缴费、集体补助及其他经济组织、社会公益组织、个人对参保人缴费的资助，地方政府对参保人的缴费补贴，全部记入个人账户。个人账户储存额目前每年参考中国人民银行公布的金融机构人民币一年期存款利率计息。　　国家将建立健全新农保基金财务会计制度。新农保基金纳入社会保障基金财政专户，实行收支两条线管理，单独记账、核算，按有关规定实现保值增值。试点阶段，新农保基金暂实行县级管理，随着试点扩大和推开，逐步提高管理层次;有条件的地方也可直接实行省级管理。　　农村社保参保范围　　年满16周岁(不含在校学生)、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民，可以在户籍地自愿参加新农保。", "question": "2015年新型农村社会养老保险新政策有哪些", "number": 1949}
{"answer": "累计和连续是一样的，退休金的多少是由你退休时上一年度社会平均工资、缴费年限、个人记账金额以及平均缴费指数等几方面计算出来的。", "question": "养老保险连续缴纳15年与累计缴纳15年有什么区别?听说退休后累计缴纳的比连续缴纳的领的退休金要少很多是吗", "number": 1950}
{"answer": "baidu！如果您还有其他的问题可以继续和我联系，之后在社区医保的基础上为孩子办理商业保险，大致的介绍了儿童保险的知识和一些产品介绍。为您推荐“慧择少儿全面医疗保险组合方案”.com/ulbttivxcedorsr/item/ad2f2924c2e6dcf0dcf69a8e）.com/ulbttivxcedorsr/item/ad2f2924c2e6dcf0dcf69a8e" target="_blank">http，满期没有发生重疾则返还保费！这里您不妨看看儿童保险投保攻略（", "question": "儿童大病保险哪家好？", "number": 1951}
{"answer": "医疗保险费包括职工基本医保费和大额医疗互助金两部分、狂犬疫苗，我市所有用人单位及其在职职工。十一、以个人身份参加职工医保二档的参保人员可享受到哪些医疗保险待遇；2；支气管哮喘，按规定支付有关医疗保险待遇？（1）定点医疗机构的门诊医疗费，由参保人或委托人向参保地区县医疗保险经办机构或区县指定的机构办理登记手续，其住院起付线在上述标准基础上降10%、女满25年，以利于按政策享受医保待遇、哪些人员可以个人身份参加职工医保，其特殊疾病实行门诊定点就医？市外发生医保范围内的医疗费用；发生的医疗费用：职工个人缴纳的基本医疗保险费全额划入本人个人账户（即社保卡上）；“食药监械（进）字号”，医保可报销多少。七。二级   87%三级   85%支付限额   3、二级社区卫生服务机构住院的，医疗保险基金不予支付。三。（6）可供指定的职工医保参保人员在门诊或住院时使用，其中一、住院医疗应由个人承担的费用、特殊疾病门诊使用医疗保险范围内的中药和中医诊疗项目的医疗费用，其中重度前列腺增生全年门诊支付限额为1000元。在市内非参保所在区县（自治县）三级定点医疗机构住院：参保人员应连续缴纳医疗保险费满12个月后？参保单位及其职工应缴的医保费每月20日前由单位通过地税部门征缴？参保人员符合医保政策的住院医疗费用按规定由医保基金按比例报销、化疗、参保职工市外看病就医后怎样报销医疗费用，与单位参保人员是一致的.2万元以上的：恶性肿瘤放疗；（2）35岁至44岁的职工；个人职工医保的参保人员则在其住院之日起5个工作日内。六、医保费用出现欠费后、退休人员：一是个人账户。随单位参保转成为个人身份参保？二档参保人员住院后、三级医疗机构各1所，从缴清医保费的次月1日起享受医保待遇？参保人员应按规定按时足额缴纳医疗保险费的，同时报销比例下降5%。三；三是特殊疾病门诊报销，其欠费期间的医疗保险待遇按规定支付，经参保所在区县医疗保险经办机构同意后。第一部分;次，加盖鲜章的住院病历；高血压病（1级高血压中高危和很高危，按本人医疗保险缴费基数的3；重度前列腺增生。六，对医保待遇有什么影响。第三部分；肝硬化（失代偿期）？一档参保人员目前能享受到4类特殊疾病的医保报销：1．在职职工由用人单位按其本人基本医保缴费基数的1%缴纳，其医保待遇不设等待期，参保人员只需交纳个人自己负担的医疗费用。从2014年1月1日起、个人参保缴费后何时可以享受医疗保险待遇；血友病；肾功能衰竭病人的透析治疗：就医地财政或地税部门监制的发票（收据）原件和出院证，按本人医疗保险缴费基数的3。二：按我市上年度社平工资的11%缴纳（1%用于建立大额医疗费互助保险）、血压计。十三、以个人身份参加职工医保二档的参保人员个人账户是如何划入的、蛛网膜下腔出血后遗症）；用人单位缴纳的基本医疗保险费按以下比例划入职工和退休人员个人账户，每增加1次：定点医疗机构   在职职工   退休人员   备  注起付线（门槛费）   一级   200元/；结核病、血糖试纸，居民身份证等：（1）35岁以下的职工，从欠费的次月1日起暂停享受医疗保险待遇、400元/、参保缴费后何时可以享受医疗保险待遇、参保职工市内看病就医后怎样报销医疗费用、特殊疾病门诊治疗起付标准降低一个档次；（三）用人单位，其退休人员个人账户按上年度我市社平工资的60%的4％划入。五;年十；（4）退休人员。可在居住地就近分别选择1所二级医院和1所一级医院作为本人特殊疾病门诊定点医疗机构，缴费期满后按上年度社平工资的60%的4%划入。二级   440元/、申请办理了特殊疾病资格的参保职工在门诊治疗特殊疾病；（3）45岁以上的职工，在特殊疾病门诊和住院可享受到与单位参保人员相同的医保报销待遇。二，与单位职工医保的住院报销比例及限额是一致的（可参看前面单位职工医保住院医保待遇部分）、以个人身份参加职工医保二档的参保人员住院了。参保人员达到法定退休年龄后？二档参保人员。九，按本人基本医疗保险缴费基数的1.2万元第二部分，还可增选1所医院为本人特殊疾病门诊定点医疗机构、户口；血友病。即，应报经参保所在区县（自治县）医疗保险经办机构备案，按当年实际剩余的月份缴纳医疗保险费，并按规定在3个月内接续参保缴费的。具体标准每年度由市人力社保局和市财政局公布.在职职工按本人缴费基数的2％缴纳。参加城乡居民医保转为参加职工医保的。（3）“卫消进字号”，二级医院不得低于260元/，设医保待遇等待期12个月、单位职工医保的缴费标准是多少、女应满25年.2万元   100%   50万元肾衰竭病人的透析治疗器官移植后的抗排异药物治疗费用其他特病   80%   3。（2）医保药品目录以外的“国药准字号”药品及医保医疗服务项目目录以外的医疗服务项目。十二，参保人员个人账户资金按规定补计，其发生的医保费用由就医地的医疗保险机构按规定与定点医疗机构实时结算。二、轮椅等）.2万元/、结核菌疫苗？医保可报销多少，医疗费用从再次缴费之月的第13个月起按规定支付，其中本人在我市参加职工医疗保险实际缴费年限满10年，从第13个月的1日起按规定享受医疗保险待遇；帕金森病。二级三级支付限额   50万元/；降低后，按规定免费的除外），按本人基本医疗保险缴费基数的1，其职工和退休人员应全员参加医保，社会保障卡，经参保所在区县医疗保险经办机构或区县指定机构同意后？市内发生医保政策范围内的医疗费用。按规定缴纳医疗保险费后；骨髓增殖性疾病。八、造血干细胞移植术后的抗排异治疗、个人账户在哪些地方可以使用；（2）35岁至44岁的职工、化疗、参保职工可享受哪些医保待遇;次三级   880元/、“卫消准字号”等消杀类产品（如妇科洗液等）。2．退休人员和在职职工每人每月缴纳2元，没有在职职工的。（五）对在市内非参保地居住或单位长期派驻市内非参保地工作的？参保人员于每年1月10日前缴纳医疗保险费、个人参保医保费用出现欠费后;次二级医院？（一）城镇灵活就业人员，本人个人账户资金不足或无余额支付其应自付的门诊或住院医疗费用时。五、以个人身份参保人员有几种缴费办法；再生障碍性贫血；退休人员由用人单位按本单位在职职工基本医保平均缴费基数的1%缴纳，对职工造成的损失;次。（5）健康体检，也可按年缴纳：恶性肿瘤放疗，按规定办理退休时？2010年1月1日后新参保的。在异地住院的参保人，在当地确定3所定点医疗机构就诊；精神分裂症。恶性肿瘤放疗、单位职工医保个人账户可划入多少钱、慢性肺源性心脏病；对患有三种以上特殊疾病的、心境障碍（抑郁躁狂症）：880元/，其余按规定由医保基金报销，其基本医疗保险缴费年限男应满30年、流感疫苗等.5％划入，医保可报销多少，对医保待遇有什么影响。（四）参加城镇职工医疗保险的退休人员市外异地安置或单位长期派驻市外工作的职工，政策报销比例提高2个百分点目前，一级医院不得低于100元/、申请办理了医保特殊疾病资格的参保职工选择门诊特殊疾病治疗医院有哪些规定；糖尿病1型；肾脏、以个人身份参加职工医保一档的参保人员住院了，其病种与医保待遇，其余按规定由医保基金报销。十二，补缴欠费金额按再次缴费时的缴费标准计算？单位职工医保的参保范围为？医保可报销多少、慢性支气管炎伴阻塞性肺气肿。九，从缴费次月享受职工医保待遇，职工和退休人员从完清缴费的次月1日起享受医疗保险待遇，可在居住地或工作地选择1所三级医疗机构就诊、个人参保人员应在什么时候缴费、到哪里去办理参保，其住院起付线标准分别为160元/。欠费到补清期间。四：对参加城镇职工基本医疗保险的人员因病就诊或住院：特病病种   门槛费（起付线）   医保统筹基金支付   大额医疗费互助基金支付   备注报销比例   支付限额   报销比例   支付限额   特病支付限额与住院合并计算，其待遇与单位参保人员的住院报销比例及限额一致，医保可报销多少、费用明细清单和医院级别证明，住院起付线提高5%、用人单位及职工如何缴纳医疗保险费。用人单位及其职工在3个月内足额补缴应缴纳的医疗保险费的？凭本人身份证，按本人基本医疗保险缴费基数的1、2型，凭本人的社会保障卡（或临时就医证）在定点服务机构实时结算;次   90%   3。其与单位职工医保的特殊疾病报销比例及限额与医保待遇是一致的（可参看前面单位职工医保特殊疾病医保待遇部分）？目前共有21类医保特殊疾病。（二）大额医疗互助金、变更登记或者注销登记手续？一档参保人员不设个人账户，三级医院不得低于620元/。报账所需的资料；肾移植后抗排异治疗、心脏瓣膜，建立个人账户、参保人员如何选择医院就医，但已享受社会养老保险待遇的人员.7％划入，本人自愿的？个人账户划入标准。一年内多次住院的，其个人账户按上年度我市社平工资的60%的4％划入：一是随用人单位参加城镇职工医疗保险（以下简称单位职工医保），应在当地医疗保险定点医疗机构治疗（门〔急〕诊危重病抢救除外），其中职工个人应缴的医保费由单位按月从职工的工资收入中代扣代缴、镇痛治疗;次   参保人员在一级；未备案的：1.7％划入，可一次性趸缴剩余年限的医疗保险费（大额医疗保险费应继续缴纳）.3％划入，由用人单位承担;次。（4）购买，但其住院医保待遇。八，需跨年度住医院的：440元/，足额计付一次住院起付标准；肌萎缩侧索硬化症；（3）45岁以上的职工。七；冠心病。对中断缴费超过3个月补清欠费的、“食药监械（许）字号”等医疗器械（如体温计：以个人身份参加城镇职工医疗保险 一、2级高血压？参保人员按年度缴纳医疗保险费；肾功能衰竭病人的透析治疗；二档年缴费？医疗保险缴费标准分为两档。初次参保的人员应在办理参保登记手续的次月10日前缴纳当年剩余月份的医疗保险费、镇痛治疗、偏执性精神障碍，其中本人按规定实际缴费年限必须满10年，应要求医院在当年12月31日对当年的医疗费用进行结算，医保可报销多少.5％划入。参保职工应在入院后3个工作日内向所在单位报告、化疗。医疗保险最低缴费年限为男满30年、二.单位按本单位缴费基数的8％缴纳，在全市所有定点零售药店刷卡购药;年大额医疗费互助基金支付   报销比例   一级   100%   统筹基金支付超过3。（二）参保人员在本区县内各级定点医疗机构和市内二级及以下定点医疗机构住院；（4）退休人员按本单位在职职工人均缴费基数的4％划入，可按规定程序使用其亲属或指定人的城镇职工基本医疗保险个人账户资金，其中重大疾病患者可换1所市内三级医院。初次参保或中断缴费后再次缴费的，由所在单位经办人或参保人员到参保地医保经办机构审核报销；超过3个月足额补缴的。（5）一次性趸缴余命医疗费的国有关闭破产企业退休人员及国有企业大龄下岗职工。十一，我市城镇职工医疗保险分为两种参保形式，按本人医疗保险缴费基数的3;次医保统筹基金支付   报销比例   一级   90%   95%   在我市中医医疗机构住院、参保职工住院后、个人参保人员凭哪些资料、单位职工医保的参保范围是什么、未就业证明等相关证明材料；如当地未与我市建立医保异地联网结算；类风湿关节炎，可自由选择；二是以个人身份参加城镇职工医疗保险（以下简称个人职工医保）;次？（一）参保人员可自由选择在全市所有定点医院普通门诊。随用人单位参加职工医疗保险的参保人员，参保人员先垫付所有医疗费用后。参保人员只需交纳个人自己负担的医疗费用？申请办理了医保特殊疾病参保人员，定点零售药店购买规定药品的费用，符合大额医疗费互助基金报销规定的；（二）城镇失业人员，最多50万元，即时结算，从其欠费的次月1日起暂停享受医疗保险待遇、单位职工医保有多少类特殊疾病。（三）参保人员在市外突发疾病临时异地就诊的？申请办理了医保特殊疾病参保人员符合医保政策的特病门诊医疗费用按规定由医保基金按比例支付，如当地已与我市建立了医保异地联网结算，可享受退休人员基本医疗保险待遇四。（一）职工基本医保费，到本人户籍关系所在地（户籍关系不在本市的可到本人劳动关系所在地或居住地）的街道（社区）社会保障服务机构办理参保登记手续、脑出血；风湿性心瓣膜病。对中断缴费3个月内补清欠费的;次三级医院，缴费期内按本人医疗保险缴费基数的4%划入、以个人身份参加职工医保一档的参保人员能享受几类特殊疾病医保报销，由个人自愿选择档次参保；脑血管意外后遗症（脑梗死？用人单位及其职工欠缴医疗保险费的，应由本人申请。十、镇痛治疗   一级医院？有3方面的待遇，有关单位在职工住院之日起5个工作日内向参保地区县医疗保险经办机构办理外诊登记手续。取得了《特殊疾病门诊医疗证》的参保人员进行住院治疗的：随用人单位参加城镇职工医疗保险 一、“食药监械（准）字号”：就医结算一，应由本人申请？参加医疗保险的单位、以个人身份参加职工医保二档的参保人员能享受哪些病种的特殊疾病医保报销，对中断缴费的、注射疾病预防接种的疫苗费用（如乙肝疫苗；丙型肝炎.3％划入。三：按我市上年度城镇非私营单位在岗职工平均工资（以下简称社平工资）的5%缴纳（1%用于建立大额医疗费互助保险）；系统性红斑狼疮？（1）35岁以下的职工、以个人身份参加职工医保每年的缴费标准是多少，其欠费期间的医疗费用不予支付（个人账户按规定补划）、3级高血压），社会保障服务机构统一到区县医疗保险经办机构集中办理辖区内参保人员医疗保险登记;次。一档年缴费，对用人单位只有退休人员；二是住院报销？二档参保人员目前能享受到21类特殊疾病的医保报销。在我市三级和二级中医医疗机构住院，每年度按就诊医院最高级别：200元/", "question": "重庆医疗保险中断有什么影响", "number": 1952}
{"answer": "和性别年龄保额缴费年限有关系，提供参考！", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险25岁一年交多少钱", "number": 1953}
{"answer": "你好  ！年龄和性别的不同保额都不同   你得说你的性别年龄才能算出保额", "question": "中国人寿重大疾病保险每年交4000元交20年,保额多少", "number": 1954}
{"answer": "一、不要在意于选择保险公司，国内保险公司规模上是有大有小，但是大家都是统一的国家监管，安全程度相同；都以具体保单条款为合同原则，不存在哪个理赔好哪个不好理赔的问题；大家都是统一的险种设计背景参数，不存在险种好坏或是特别优势，无论是费率还是保险内容上有大同也有小不同，目的就是大方向上遵循保险功能，小方向上满足不同客户的细节需求，这就是合理的险种选择。二、我们知道一份合适保险的依据在于这款险种的保险利益是否是最有效最直接针对客户的需求（买保险的目的），这种吻合度越高，这险种效率也越高，通俗说就是买的合算。 所有关键就是要买对险种，因此特别建议你要遵循“明确需求——>初步选择——>洽谈求证——>有效选择”的科学流程！ 首先，明确需求，方向明确是正确买保险的第一步，所谓保险需求，就是为什么要买保险，想解决什么问题，或是希望达到什么愿望？也许要求和期望很多，没有关系，但是最好心中给其排个次序； 然后就是说明自己大概的经济能力或是大致保费预算，实际你的所有需求不一定都能得到满足，优秀的保险代理人是要综合考虑，进行轻重缓急的取舍，通过合理的险种组合来最有效的实现你的保险需求。 前提明确后，实施开放式方案征集和比较操作，看哪个险种或是组合能最有效满足自己的需求，那就是你要的！最简单有效就直接找几家当地不同公司的代理人，如果担心可能的骚扰或纠缠，也可以网上通过第三方保险中间站的保险招标平台，根据设定的规范流程，直接在线匿名征集不同保险公司为你量身定制的具体保险方案，进行比较和选择。", "question": "我想买一份重大疾病加意外的保险，一年期，可续交的，请问哪家保险公司的最好最便宜？", "number": 1955}
{"answer": "您买保险重要买适合保险哪家保险公司买其建议结合实际龄身体健康状况性别等情况保险公司量身定制买适合病险才给提供病险买参考链接：", "question": "买大病险在哪家买好，国内哪家保险公司做的比较好，我想买一份大病险，可是不知道在哪家买靠谱", "number": 1956}
{"answer": "　　要看龄越轻越便宜30岁般加起要10000", "question": "你好！我想买一份人生意外和重大疾病保险。一年需要交多少·保费？", "number": 1957}
{"answer": "辞职后，单位会拿你的辞职信到社保局办理停止缴费，因为不办就要继续缴费，单位不可能为不在单位工作的人缴费！", "question": "辞职后,养老保险怎么处理", "number": 1958}
{"answer": "1、单位班由单位给交2、没工作自社保局交（要求户口）", "question": "以前上班交了几年养老保险，应该怎么续交", "number": 1959}
{"answer": "养老保险一年要交12个月。一、个人养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费；二、挂靠单位缴纳养老保险：个人部分将按照个人的上年月平工资8%交纳养老保险。三、由单位缴纳的养老保险：单位20%，个人8%（自己缴纳的进入个人帐户）。", "question": "请问养老保险一年要交几个月？", "number": 1960}
{"answer": "万能的话，只限制最低缴费额度，其他都不限制，但是，他的致命缺点就是，一旦你所拥有的保障的成本高于您的保险的收益的话，就很容易出现保单失效的问题！所以您想买万能的话，所以买万能你得把保险公司的收益，分红考虑进去。目前平安是国内收益最高的一家公司！希望能帮到你", "question": "我想买万能保险，保大病，能养老，保额在50万，100万，一年得交多少钱", "number": 1961}
{"answer": "人力资源和社会保障部宣布将原新农村养老保险，就是年初时人力资源和社会保障部将城乡居民养老保险的基础养老金由原来的55元/:2014年年初;人月", "question": "2015年新型农村社会养老保险新政策有哪些", "number": 1962}
{"answer": "5！患病时就可以提前支取一部分？", "question": "22岁要买一份保20万重大疾病的保险，可以外加意外医疗。没有社保，请问买什么险好？", "number": 1963}
{"answer": "如果想缴纳以后的，是不可以的。，养老保险基数每年都有可能调整，无法知道您后面需要缴纳多少。", "question": "我已经交了十三年多了，现在公司离职，养老保险自己可以一次性交满吗", "number": 1964}
{"answer": "想知道连续15年缴费什么意思对吧！养老金可以间断？看了你所提出的问题，养老金缴纳连续时间不得少于15年，但是按照劳动法养老金征缴办法规定，必须要往前再补交10年的养老金后，但是如果间断了，必须补齐到15年，到60岁只有5年就可以退休了，男性需交至60周岁方可办理养老退休手续领取养老金？按照劳动法规定，社保部门会收取千分之比例的滞纳金？希望您在生活里事业有成你好，在继续缴纳养老金至60周岁，女性《企业职工50周岁，才能办理退休手续！司四季平安，例如：一个自由职业者，干部55周岁 个体自由职业者55周岁》方可办理养老金退休手续，养老金连续不足15年的！家庭幸福，今年55岁，想办理养老金账户。不知带这样回答您是否明白！以后有什么问题尽最力来为您解答", "question": "养老保险累计缴费15年才可以领退休金，累计15年是什么意思？是指要连续缴费15年吗，不间断？", "number": 1965}
{"answer": "会有滞纳金，把没交的补齐。", "question": "我在单位工作时，交了4年的养老保险，辞职之后停了6年未交，现在自己还可以交吗", "number": 1966}
{"answer": "保障孩子到25周岁，建议您优先买点意外医疗和健康医疗等保障性的保险，您可以到保险公司买，也可以到保险公司直接在线投保.baidu您好。或者您可以在重疾疾病保险的基础上附加意外和医疗://hi.com/xiong1ma/item/cb77d4c98d6b035cf6c95d6f）！希望对您有帮助！至于选择的途径。这里为您推荐安心宝贝少儿重大疾病保障计划（", "question": "少儿重大疾病保险哪家好？", "number": 1967}
{"answer": "可以补上，你现在可以接续交你先持身份证奥社保局核实过去社保缴费情况，养老保险加医疗保险一个月大约330元左右，退休金越高。退休金是按缴费的年限计算的。如果中间有断交的，也可以不补，缴费期越长。社保是讲累计缴费的，累计缴费达到或者超过15年，你到退休的时候，就可以办理退休了，如果是已经交了13年，个人缴费", "question": "在单位上工作13年后辞职去经商，养老保险只交了13年，后面2年个人怎样交养老保险？", "number": 1968}
{"answer": "停缴超过3个月就会统筹冻结，也就是从补缴那天开始算起，6个月内如果发生医疗费是不能报销的。而且，医保缴交是要求连续缴费的，也就是补缴的时候中间停掉的部分也是要补缴的。医疗保险的缴费比例：1、养老保险：养老保险是我们个人缴纳8%，单位为我们缴纳21%。2、医疗保险：医疗保险是我们自己缴纳2%，另外再10元额外的大病统筹金（主要是在住院时候用于提供补贴的），单位为我们缴纳的比例是9%。3、失业保险：失业保险是我们缴纳1%，单位为我们缴纳2%。4、生育保险：生育保险是我们自己不缴纳，单位为我们缴纳0.8%。5、工伤保险：工伤保险和生育保险一样，都是我们自己不用缴纳的，只要单位为我们缴纳0.5%就好。", "question": "医疗保险停交超过三个月会有什么后果？", "number": 1969}
{"answer": "并且要是退了，就是所能退的保费，年龄越大保费越高，最好不要退，到时再买，10种轻症康宁终身包括40类重疾，因为现在发生重大疾病的人越来越多，特别是2016年。合同里的现金价值，国家是大力要求人们买重大疾病保险的，买的是一份保障，保障越短，你所交的费用就更高了，这是保障型的保险", "question": "我买了国寿康宁终身重大疾病保险，一年交1212交三年了，请问能退多少钱", "number": 1970}
{"answer": "因是主动辞职,不可领取失业保险. 
辞职后,保险处理方法有2种. 
A。退保 
即将养老保险个人帐户金额取出. 
退保方法:向单位关联部门咨询,领取相关表格.再到当地社保部门按要求取钱。 
B。转移 
将社保关系转移到你的户口所在地。 
转移方法:找原公司开具转移证,凭此证明到原公司所在地社保机构办理转移函，拿转移函到现公司相关部门或现公司所在地社保机构办理接收函．再凭接收函到原公司所在地社保办理正式转移．（这个比较复杂，其中要盖章什么的比较麻烦，比较费时间，大致这样，可能城市不同，手续上可能会有差异，还要自己向公司和社保机构了解） 
转移后处理方法： 
挂单位：找到新单位，新单位可以在转移后帐户上继续买保险。 
无单位：是自己创业，则是要自己去社保局/户口所在地办事处去以个人名义买保险。如果中间中止1-2年不交，到时补交时会要将空白期补上，另外在未交纳保险期间，是不能得到医疗保险的保障的。要补上后的**天才继续生效（时间忘记了）
-------------
补充:
如长留杭州发展,不迁户口的话.
那么有单位则挂单位买.自己创业,就可将保险放着不动,等合适的时候再去相关机构补交就好了.同样,中间中止期间，是不能得到医疗保险的保障的。其...", "question": "离职后养老保险和失业保险该怎么办", "number": 1971}
{"answer": "//t：", "question": "我想给自己买一份大病险，在哪家保险公司买划算", "number": 1972}
{"answer": "中国人寿保险公司", "question": "想买大病险，哪家保险公司靠谱?", "number": 1973}
{"answer": "只有合同上约定的金额才算数，其他人说的不算。", "question": "中国人寿重大疾病保险年交5000交20年身故该赔付多少钱。", "number": 1974}
{"answer": "现在各个公司都有万能限，养老，医供窢垛喝艹估讹台番郡疗，意外，什么都有。平安的比较先进，传说泰康的利率好一点。不过你要先找到保险销售员。或者打95511试试，看看能给你配一个不。", "question": "我想买一份重大疾病和意外伤害的保险，有什么好险种推荐一下，谢谢", "number": 1975}
{"answer": "这个问题要区别不同情况来解说：一是如果想到达年龄时可按月领养老金的，那么最少应该缴纳15年，因为《社会保险法》第十六条规定：　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。 二是最高年限，一个男性参保人如果从16周岁开始就业，一直缴费到达60周岁退休，那么可以交44年。     你的情况，缴到15 年只能说明你达到可领养老金的条件之一，到达15 年后，你可以选择停交，也可以继续交，一直交到退休年龄。     一般对自谋职业者来说，因为交养老保险费用全额由个人承担，交到25 年后，会选择停交。但对于单位就业，养老保险分别由单位和个承担的参保人来说，一般会选择继续交下去，因为个缴费部分反正进个人账户，等于定期存款一样，而单位缴费虽然进统筹基金，但是对于参保人来说，以后计算退休金，交15 年的只15%计算，而交44年则可以按44%计算，多缴能多得。", "question": "养老保险每年要交多少年", "number": 1976}
{"answer": "可以继续缴纳。", "question": "10年前上班交了两年养老保险, 现在还可以续交那?", "number": 1977}
{"answer": "56岁了，保费很高", "question": "54岁还能买医疗保险一年交多少钱36种重大疾病保额多少", "number": 1978}
{"answer": "保障不是终身的也是差不多到七八十岁，因此孩子大病保险就是少儿重大疾病保险，是指由保险公司经办的以特定重大疾病。大病保险。这时为要上小学的儿子制定一份少儿重大疾病保险十分的必要和重要，严重Ⅲ度烧伤，可分为消费型重大疾病保险和返还型重大疾病保险。目前有许多保险公司都推出了针对儿童的重大疾病险，白血病，如恶性肿瘤，第二类由于老少咸宜： 孩子大病保险跟 满意答案、脑溢血等为保险对象，当被保人患有上述疾病时，最多也就到25岁：恶性肿瘤，一类是只针对孩子的险种，由保险公司对所花医疗费用给予适当补偿的商业保险行为。 孩子可以投保的少儿重大疾病保险有两类，双目失明，第二类一旦投保。根据保费是否返还来划分，第二类则没有这样的困扰。 孩子身体抵抗力低下，容易受外界的侵袭，选择第一类面临着宝宝长大后要以较高的保费重新购买成人险种网友提问、心肌梗死。从价格来看，容易患上疾病尤其是重大疾病，年龄限制在0-65岁的，一般是年龄越小保费越低，这样的话如果以后有更好的产品就不太好做选择了。少儿重大疾病保险中的大病种类一般包括，双耳失聪，针对性不如第一类，重大器官移植术或造血干细胞移植术，重型再生障碍性贫血等，第一类的保障一般是到宝宝成人，投保年龄限制在0-12岁之间。从针对性来说；一类是大人孩子都能投保的险种，第一类承保的大病一般是儿童易患的。 从灵活性来说： 大病保险即是重大疾病保险", "question": "少儿重大疾病保险哪种好？", "number": 1979}
{"answer": "是看工龄的，他们就帮你缴2各月的，社保卡可以查到你的医疗保险的（去药店医院就可以了），养老保险的话： 一般的企业都是一年一缴的，这样的话，一般每年的4月份是打全年的金额，银行之类的都是每个月缴的。 追问，也有类似国企： 我是每个月初交啊 回答，用人单位也会按照实际情况来计算的。如果你没有满一年这个是不会作废的，然后等到你退休的时候再折算退休工资", "question": "养老保险可以每年只交几个月吗", "number": 1980}
{"answer": "办理暂停交费。以后在办理辞职最好咨询社保中心，那样可以不补交也可以让其他人替自己交，不过不太现实", "question": "在原单位辞职，两年后有了新工作，期间未缴纳的养老保险必须自己补交吗？有没有其他办法？", "number": 1981}
{"answer": "因此，按国家规定计算为连续工龄的时间。", "question": "“缴纳养老保险费年限和视同缴费年限累计满15年”这句话是什么意思？", "number": 1982}
{"answer": "假定结算利率处于中（4。希望能够帮到你平安人寿智胜人生终身寿险（万能型）的产品特点双重保障   保额可变利率保底   灵活理财持续交费   奖励多多缓期交费   灵活应变保单账户   透明公开平安人寿智胜人生终身寿险（万能型）投保示例说明，也不代表对公司未来经营业绩的预期. 该利益演示是基于公司的精算及其他假设。期交保险费6000元；投保时主险基本保险金额20万元：1，附加重疾基本保险金额降低为5万元.5%/，附加重疾基本保险金额15万元. 本产品为万能保险：平安智胜人生万能+重疾保险计划可以提供多种形式的寿险和健康险保障，投保平安智胜人生万能+重疾保险计划，您的保单账户价值就可以享受长期的稳健收益，到80岁的保单周年日身故和重疾保险金约为60万元。重要提示，不代表公司的历史经营业绩，连续交费20年，实际保单账户利益可能低于中，累计交费12万元；60周岁时主险基本保险金额降低为10万元;年）水平情况，男性，在时间与复利的积累下，为您提供多种形式的保障，李先生的身故和重疾保险金约为27万元，最低保证利率之上的投资收益是不确定的、高档利益演示水平，结算利率超过最低保证利率的部分是不确定的。2。一份多功能的保险计划持续按时支付期交保险费。李先生30岁：60岁的保单周年日", "question": "我今年27岁,想买一份平安的保险,1年6000元左右,买20年的,保重大疾病和意外的,哪个品种比较适合我?", "number": 1983}
{"answer": "还得是城镇户口如果你还打算在外地找工作，养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，即断断续续交纳是允许的，可以把一年的全部交了。对于你提到的补交，由社保经办机构发给参保缴费凭证，可以多交：参保人员离开就业地，到时就可以多领取;，就暂时中断。为避免参保人员因办理转续关系而在两地往返奔波，而且还有利息的收取；在新就业地参保：就不建议你转回原籍去自己交了不是当地城镇户口解决方案1，养老保险可以累计计算交纳年限。因此，去年的要在今年6月30之前交，只需提出转续关系的书面申请。解决方案4,只要交足最低15年即可,否则就需要重新累计交纳年限、社保局指定的银行存折，为千分之2每天计算，只能转移关系，你需要转移关系到户口所在地社保局之后才可以按个人方式续交，找到新的工作后可以继续补交，不过。断开最多几个月没关系，不能自己交的也就是只能在户口地自己交：凭在公司办理的离职手续和相关的社保手续。国家政策，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）,或者不补均可，等找到单位以后再接着交中断没有时间限制解决方案3,且不享受医疗报销;30年，将来可以接续的。医疗保险至少需要交纳25/。当然，从2010年1月1日开始、确认和跨地区转续手续。所有手续需要45个工作日就可以完成.一般补交存在滞纳金的收取。否则要补交,定期交纳相关待遇不受影响对的解决方案2.而医疗保险自停交之日起有三个月缓冲期、个人有效身份证。同时：转入和转出地社保经办机构为其协调办理审核，养老保险不允许退保：你可以在你原来的劳动保障局自己交,养老保险可以选择补，暂行办法规定了统一的办理流程，个人缴费应该是在户籍所在地进行", "question": "从公司离职后养老保险可以一直自己交下去吗", "number": 1984}
{"answer": "这样15年即180个月是领取养老保险待遇的一个基本条件,越多越好,你的退休待遇才有可能维护你退休后的基本生活啊.如果可能的话,最好还是多缴几年吧", "question": "工作了一年~交了一年的养老保险 辞职后在社保中心交了一年的养老保险~ 是不是之后续交满13年 就满？", "number": 1985}
{"answer": "一般情况下是不建议退保的，希望你慎重考虑，是可以退保的您好，祝好，不过中途退保损失比较大", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险交三年了，能退保吗", "number": 1986}
{"answer": "从新开始缴纳保险，二是你若是个人存档人员超过3个月，一是不能享受医保相关待遇当然有", "question": "最新医疗保险个人缴费停三个月会不会有影响", "number": 1987}
{"answer": "　您好，然后再给孩子购买合适的保险产品，建议您最好是先给全家人完善必要的社会医疗保险 的保障，社会医疗保险能对门诊与住院医疗都能够进行报销，再建议您可以根据家庭成员的实际情况!　　正常情况下，购买适合全家人的商业保险产品。　　总体而言://www，商业医疗保险.com" target="_blank">www，多是无法进行报销的，选择必要的意外险。　　所以，保障应是第一位的.hzins。　　完善社会医疗保险之后、住院医疗险与重疾保险。建议可以优先给家庭的经济支柱投保。慧择网（", "question": "怎么买保险？意外伤害；重大疾病；还有医疗？（门诊和住院都能报销的有哪些险种？）大家推荐下各保险公司", "number": 1988}
{"answer": "知道楼主是什么时候买的，观察期短？买了多少保费？若是早些年买的，可能会有分红，若是现在改版后买的就没有分红和返还了．因为康宁是专业的纯保障型险种．特点是保费低，也是这些年网上排名一直第一位的最受客户欢迎的险种，是中国人寿从９７年热卖至今的主打产品，保障高", "question": "我买了中国人寿保险 康宁终身保险 交20年 每年返还多少 红利多少", "number": 1989}
{"answer": "能退保，视各公司不同险种的合同而定，退保能领回三年所缴保费的70%-80%吧，但只能按照所谓的保单净值退保。预计缴费三年后你好", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险交三年了，能退保吗", "number": 1990}
{"answer": "富德生命重大疾病都不错性价比比较高，买了肯定不会吃亏但是十万保额太少了至少买20万吧业内的数据目前卖的比较火的华夏健康人生，如果真的得了大病，要想治好至少要准备30万", "question": "想买十万的重大疾病险，哪家保险公司实惠靠谱？女四十多", "number": 1991}
{"answer": "你判刑两年，服刑之前的视旦迹测克爻久诧勋超魔同缴费年限，就没有了，只能从实际缴纳养老保险开始计算，出狱之后，可以接续缴费，到年龄最低满15年办理退休，", "question": "三十年前有工作单位后判刑两年，现在想续交养老保险可以么，", "number": 1992}
{"answer": "以后还可以续交。个人社保如何转为单位社保的方法：个体参保人员转成单位参保，按市社保经办机构规定，需参保人持身份证、社保卡（若银行代扣方式缴费，还需提供签订的银行代扣协议）到参保社保经办机构办理暂停后，新单位为参保人办理人员增加接续参保。", "question": "交了三年养老保险，后来离职了，停交了两年，现在工作也还没着落，可能还要等两年，以后还可以续交吗？", "number": 1993}
{"answer": "你的这个提问是没有一致答案的，具体的险种等因素有关，买保险买到适合你爸妈的保险才是好的划算的保险.baidu，重大疾病险的费率跟你爸妈的身体健康状况，年龄，建议你还是结合你爸妈的实际情况到专门的保险平台对比选择://tieba，或者你也可以参考此链接：", "question": "我想给我爸妈买一份重大疾病险，请问在哪家保险公司买划算", "number": 1994}
{"answer": "以前的交费年限肯定会和现在续交的年限累计计算的。", "question": "我之前在单位上班已经缴了7年的养老保险金，中间有停了10年未缴，现在想续缴有累计之前的缴费年限吗？", "number": 1995}
{"answer": "不能！不续交保费的话 根据保单的实际利润 自动给你续 可以保障你一些时间 如在保单0利润的时候 你还不续保单 那此保险单 自动作废！比如你交了3个月保费 从第4个月 开始不交了 根据你前3个月交的保费 所产生的利润可能够你这份保单 半个月的保费 那就自动再保障你半月 然后你还是不续交保费的话 此保单自动作废 不再保障你！ 记得采纳啊", "question": "养老保险只交了几个月的，不交了。到老了能拎到钱吗", "number": 1996}
{"answer": "视同缴费年限是指当地（或所在单位）在未实施养老（或医疗、失业）保险的缴费制度期间，职工本人在实际工作（连续工龄）期间由于政策规定的原因，未进行保险缴费的年限。视同缴费年限是我国城镇企业职工养老保险制度规定的，把没有实行个人缴纳养老保险费之前的工作时间也看作缴费年限，在计算养老保险待遇时，将缴费年限与视同缴费年限合并计算。", "question": "养老保险金视同缴费是什么意思", "number": 1997}
{"answer": "向存档机构提出补缴申请，可以累计计算交纳年限，在系统中录入缴费人员的补缴明细您好。4，对于补缴时在存档机构正常和非正常缴费的人员要分别填写补缴明细表和汇总表，即断断续续交纳是允许的。未成功的，到单位参保地社保局办理转出手续。由于个人原因造成扣款失败的，转移本养老保险关系和个人账户档案。3。2！由于这一年您没有落实单位。基金收缴财务岗应于每月28日前生成银行扣款信息：持身份证，个人可查询账户情况。审批未通过的、个人应于提交补缴申请的当月28日前将补缴费用足额存入个人扣款账户中，所以补缴的话，将相关信息反馈存档机构，不要交滞纳金的、户口本。如果您想补交的话，同时提供相关证明材料后，只是要对接好。次月18日前财务回款成功后，并生成补缴汇总；如果是企业应该交没交的。当月审批已通过的补缴于次月1—5日由社保经办机构委托银行扣款、养老保险关系接续卡、个人应填写补缴承诺书和申办单，转基金收缴财务岗做收款处理，并附相关证明材料一并上报所属区(县)社保经办机构审批。您不补交也没问题，会要交滞纳金，您个人不用。通过后。程序是，个人应按照以上流程重新提出补缴申请。与存档机构申报的补缴明细表和补缴汇总表数据核对一致后，将相关信息反馈存档机构、原单位离职证明：1、存档机构应于每月25日前初审、社保经办机构审批通过后。养老保险最低交纳年限为15年时间。您需要办理养老保险关系的转移手续", "question": "在原单位离职后停交了一年的养老保险，现在进入新单位，在中间的一年不补交的情况下新单位可以续交吗？", "number": 1998}
{"answer": "视同缴费年限是指职工全部工作年限中，其实际缴费年限之前的按国家规定计算的连续工作时间。根据国务院《关于深化企业职工养老保险制度改革的通知》的规定，实行个人缴费制度前，职工的连续工龄可视同缴费年限。", "question": "企业养老保险金计算有视同缴费年限是什么意思", "number": 1999}
{"answer": "如果单位缴交社会保险基金的。自己缴交的金额，可以以灵活就业人员的身份继续缴交社会保险基金，您离职后，您可以选择最低档次的金额缴交。谢谢阅读您好。上海市负责社会保险基金的是您所在区的人力资源和社会保障局社会保险基金管理中心，另外三项不需要缴交，人力资源和社会保障局有好多档次供您选择，个人缴交社会保险基金只要缴交养老保险和医疗保险两项", "question": "请问在公司上班公司有帮忙缴纳养老保险，后来个人离职后可以继续缴纳养老保险吗，五险中自己可以续交几个", "number": 2000}
{"answer": "三年后增长保额的三倍，但保障却很高。还有就是保障范围广。几乎低至其他产品的百分之三十左右，理赔服务提升，多到四十一种。还有就是保险费虽低，使成本大大降低了。加上免体检，这是前所未有的创新。主要是这款产品几大特点吸引了大家，肯定是产品不能满足你的需要啊，一经上市即受到大家热烈欢迎，投保手续简单快捷方便交了四年想退保，史上最少免责条款。几乎达到所有的高发疾病，而且会增长，省去了中间的枝枝节节，首先由于是线上互联网产品，其实前不久阳光公司推出的一款线上重疾产品“健康随e保”却是不可多得的一款好产品。相信如果购买 了此种产品你一定不会想着退保", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险交了四年想要退保怎么算", "number": 2001}
{"answer": "，保险保健康，不过没什么特别的情况还是不要停应该不会有的。", "question": "最新医疗保险个人缴费停三个月会不会有影响", "number": 2002}
{"answer": "原则上，是不允许退的。如果能退，只能退还本人个人账户部分，统筹部分不给退，你要是在单位缴费，只退还本人缴费部分，你要是个体缴费，退还个人账户部分，大约是你缴费总额的40%。", "question": "退出社保能拿回多少钱？我在公司上班交过一年的社保养老保险，辞职之后自己个人续保了三年，要是退出能拿", "number": 2003}
{"answer": "具体看下保险合同的现金价值表，会有损失的，一般最多能退80%左右就很好了。", "question": "人寿康宁终身保险，交的期限是20年，每年交1032元，如果20年交满之后，退款能退多少钱？", "number": 2004}
{"answer": "一般情况下是不建议退保的，希望你慎重考虑，是可以退保的您好，祝好，不过中途退保损失比较大", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险交三年了，能退保吗", "number": 2005}
{"answer": "这太多了，你要是从业，可以从头学习，如果只是想投保，建议咨询当地的代理人。1.首要考虑年龄因素。2.保费的支出，应为年收入的10%—15%，保额设定为年收入的6-10倍，为宜。但应具体问题具体分析。4.是否有社保，请关注其中得到医保和养老。5.在社保的前提下，规划商业保险，重点放在意外和重疾上。社保和商业医疗险，不能重复报销，谨记。6.同时关注家庭成员的保障问题，尽可能的保障好身边的人，做到家庭全面保障，否则保障失衡，保障的意义也就缺失。7.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，这很重要。8.推荐：平安护身福分红保险、平安智胜人生万能保险，平安福终身寿险。。9.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，毕竟，面对面的交流最直接有效。必要时，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，求证咨询。", "question": "平安保险有哪些意外伤害和重大疾病的险种", "number": 2006}
{"answer": "更重要的是买到适合的保险.com/p/4177652144" target="_blank">http。参考链接，身体健康状况等方面的情况综合分析://tieba，性别，建议你最好结合被保险人的实际年龄，买到适合你的大病险就是好的你的保险意识还不错：", "question": "在哪家投保大病险好，哪个保险公司的大病险靠谱", "number": 2007}
{"answer": "理社会保险转移，把保定的保险转移到北京，再由北京的单位继续缴纳就可以了一切OK，自己把中间的欠费补齐", "question": "我在保定交养老保险12年了现在北京工作单位交养老保险，以前保定的养老保险怎么办？和北京的能接上吗？", "number": 2008}
{"answer": "国家没有规定 缴费15年就可以不交了 而是  个人的最低缴费年限 是15年 不够15年  连退休工资都没有你的缴费年限越长  缴费 比例（也就是当地年平均工资的比例）越高   工龄越长 最后 拿到手的退休工资越高", "question": "如果自己已经买了14年养老保险？现在工作单位再给自己买养老保险可以吗？是不是买的年数越多越好？谢谢", "number": 2009}
{"answer": "根据国家的规定，在实行养老保险缴费制度之前参加工作的，经过审核，可以视同缴费年限，还有按照国家政策，可以视同缴费年限的，也可以视同缴费年限，比如上山下乡，入伍退役等等。       视同缴费年限的月数，也就是根据规定核定，符合视同缴费的年限，比如你1972年1月参加工作，你当地实行缴纳养老保险缴费制度是1992年1月，那么你的视同缴费应该是20年，240个月。", "question": "请问养老保险视同缴费月数是什么？", "number": 2010}
{"answer": "而滞纳金是不计入退休待遇的　　可以补缴以前未交的部分，建议不要补缴了。　　如果间断时间长，法律并无规定必须连续交，也可以从现在开始继续交，滞纳金太高", "question": "我以前在单位交过9年的养老保险，后来辞职就一直没有交了！中间间断了可能有5年左右！现在想交的话需要", "number": 2011}
{"answer": "买到适合你的保险才是好的。这里给你提供一个参考链接您好://tieba，身体健康状况等）到保险公司或者专门的保险平台对比选择：", "question": "本人41岁!想买一份重大疾病险!首选哪家保险公司", "number": 2012}
{"answer": "到法定退休年龄时，个人不补齐的话，累计缴纳养老保险费不足十五年，终止养老保险关系，退回个人缴费", "question": "养老保险交5年，交。不起了到65岁能拎钱吗", "number": 2013}
{"answer": "现在只用接着交就行了，现在只用从2012年的1月开始交就行了，比如说以前你交了24个月，到09年的8月没有再交了可以，以前规定需要把中断的补交出来", "question": "养老保险中间断了一年，找到新单位能否接着以前的交？", "number": 2014}
{"answer": "你可以将原来缴纳的保险合并账户 养老保险一人一户（身份证为社会保障号码 将来都同意社会保障卡） 即使你自己续交 也不可能拿两份养老金", "question": "原来在企业的养老保险，离职后可不可个人以继续缴纳，养老保险的缴纳必须得连续吗？", "number": 2015}
{"answer": "视同缴费年限是指当地（或所在单位）在未实施养老（或医疗、失业）保险的缴费制度期间，职工本人在实际工作（连续工龄）期间由于政策规定的原因，未进行保险缴费的年限。视同缴费年限是我国城镇企业职工养老保险制度规定的，把没有实行个人缴纳养老保险费之前的工作时间也看作缴费年限，在计算养老保险待遇时，将缴费年限与视同缴费年限合并计算。", "question": "养老保险金视同缴费是什么意思", "number": 2016}
{"answer": "那么保单进入中止期，在此期间保险公司中止履行保障义务（在这2年内客户需复效保单的话！注，客户未能及时缴纳保费的，复效保单等待期必须重新计算曾经拥有一份保险，但好几年未按规定如期交费：在缴费期过后？答，怎么办，并缴纳滞纳金）超过2年未能缴纳保费的，保险公司还会给予60天的宽限期来让客户补交保费，是否能补交，保单做自动退保处理，仅可退还保单的现金价值：对于健康险来说，如超过60天客户仍不能补交上保费的话，必须提出复效书面申请", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险已一年未交，退保怎样办理？", "number": 2017}
{"answer": "到当地社保中心查询个人缴费信息、如果当地社保网开通查询功能的、或通过当地社保中心统一咨询电话12333查询；2，可以输入身份证号码；3，直接网上查询1", "question": "如何得知单位是否给个人缴纳医保或其他保险", "number": 2018}
{"answer": "谢谢，不退保险10年和20年缴费是有区别的，保费不一样，只要保单生效180天后，但是保障是终身的，请给我加分。如果我的答案你满意，一旦发生合同约定的病症就按保额的3倍赔付", "question": "中国人寿康宁终身保险，需交保费，缴10年，和20年，所交的钱是一样多吗？基本金保费退还吗？", "number": 2019}
{"answer": "三年后增长保额的三倍，但保障却很高。还有就是保障范围广。几乎低至其他产品的百分之三十左右，理赔服务提升，多到四十一种。还有就是保险费虽低，使成本大大降低了。加上免体检，这是前所未有的创新。主要是这款产品几大特点吸引了大家，肯定是产品不能满足你的需要啊，一经上市即受到大家热烈欢迎，投保手续简单快捷方便交了四年想退保，史上最少免责条款。几乎达到所有的高发疾病，而且会增长，省去了中间的枝枝节节，首先由于是线上互联网产品，其实前不久阳光公司推出的一款线上重疾产品“健康随e保”却是不可多得的一款好产品。相信如果购买 了此种产品你一定不会想着退保", "question": "国寿康宁终身重大疾病保险交了四年想要退保怎么算", "number": 2020}
{"answer": "抑或查询我的百度空间、免赔甚至完全不赔钱，为您推荐。根据您的保障需求您好，应根据自己的情况具体选择，保障30种重大疾病。 买重大疾病保险要注意的一些事项！保险是没有好坏之分。 希望以上回答可以帮到您，选择适合自己的大病保险产品，保险公司可以少赔、重大疾病保险投保需要趁早、住院津贴。3、年龄符合投保要求： 大众“慧择白领健康保险”计划A。至于您是哪里购买、住院医疗、公共交通工具，如果身体不够健康，建议您可以现在就投保，保险公司也是一样，涵盖一般意外伤害、公共交通工具意外，您可以点击下方的logo；意外伤害，关于在于保险是否能够满足您的保障需求，您可以通过百度hi与我进行互动。 想要选择一份适合自己的重大疾病保险，或者曾经住院过，未来工作地点变动的影响是不大的。2、身体必须健康：1、电梯意外可叠加赔付，需要在保单的健康调查栏上进行说明，不能超过或者低于保单上载明的投保年龄段，若您还想了解更多信息，否则如果属于投保前就有疾病而故意隐瞒、电梯意外保障，因此您可以综合比较各家保险公司的大病保险产品，再结合自身的保障需求", "question": "哪个保险公司的大病险好", "number": 2021}
{"answer": "我打算过阵去问问呢，根本就不用花钱找代理，我也是想自己交，在行政服务大厅问过，仙客来那块，说让我去老法医医院那办社保别听楼上的", "question": "我在保定，我个人如何缴纳养老保险", "number": 2022}
{"answer": "职工社保缴费时包含个人缴费和公司缴费部分其中，公司缴费部分纳入统筹账户，和个人账户没有关系，只有个人缴费部分才能进去个人账户余额。至于说你承担了公司缴费部分，那是你和你们公司的事情，并不会因此就将公司缴费部分进入你的个人账户", "question": "辞职后保险个人部分和企业部分都是自己交的,退休后这笔钱算个人账户吗?我在公司上班时交了社保，后来", "number": 2023}
{"answer": "退休年男六十周岁", "question": "我已经在单位买了14年养老保险了,今年我53岁想退休,自己在往前买1年,买够15年", "number": 2024}
{"answer": "国家约在1992-1995年间（各省不同）开始实行了养老保险个人账户，在实行账户之前国家社会保险制度缺失，那时候已经参加工作的人员的工龄是需要认定的，但他们并没有缴纳养老保险费，于是国家规定把他们的工龄看作为参加养老保险缴费的年限，即为视同缴费年限。而之后，则根据实际缴纳养老保险费的月数计算年限，即为实际缴费年限。以吉林省为例，吉林省是1995年7月份开始建立养老保险个人账户的。如果某个人是1980年1月份上班，之后正常参加养老保险到2013年5月份，则他的198001 -199506期间为视同缴费年限，199507-201305为实际缴费年限。缴费年限＝视同缴费年限+实际缴费年限。", "question": "社会保险中说提到的视同缴费年限和实际缴费年限具体是指什么", "number": 2025}
{"answer": "第二步。当然当事人也可以将原来缴纳的社保转到新公司。参保人只需办妥上面两步手续就可以了，当事人就可以转回来，有些公司会让当事人自己出钱，新公司还要为当事人补缴纳：根据2010年1月1日出台实施的《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》国办发〔2009〕66号的规定，钱一直在当事人账户里面，到时候当事人回原市的时候。所以不影响当事人以后养老，就可以使用，养老保险在全国将实现无障碍转移。另外一个市的社保。参保人持《缴费凭证》到新就业参保地的社保机构申请办理养老保险关系接续：第一步，就业续回”，与原来市的社保不冲突，因为这样操作方便，只要社保账户就行，简单地说就是“走时带走，到退休的时候，这样参保人前后参保记录就连接在一起了：申请转移接续，缴纳社保。关于如何转移：打印《缴费凭证》，这个也比较简单，具体操作如下，其养老保险关系将由新参保地社保机构与原参保地社保机构联系办理，但是新公司一般不愿意这样操作，把缺损的几个月补上，如果中间出现几个月停缴纳的，缴纳时间是按累计时间算得。参保人离开本市前持本人身份证原件和复印件到本市社保局或本市各镇（街）社保办事处打印本人在本市参保的《缴费凭证》新公司会为当事人重新开户", "question": "你好！我在以前的单位交的社会养老保险，交了一年吧，后来辞职了，自己也就没有交，将近停了好多年了，现", "number": 2026}
{"answer": " 等到毕业后找到新单位交养老保险时。 因为你要是接着交保险，你都交也交不起。养老保险  就是让你交足最低档15年的钱就可以了，以后也不补交是最好的对于你个人来讲，至于多交就是退休多领工资而已，把原来交的保险转过来让新单位开始交最划算，只能是交个人部分，单位部分没有人交，就是读研3年不交", "question": "社保断了一年，到了新单位，可以不补交这一年的社保而继续交保险吗？谢谢！", "number": 2027}
{"answer": "估计也就缴纳这一个月的而已。不用管它", "question": "我已经在原单位辞职了， 不过原单位还帮我继续缴纳养老保险，", "number": 2028}
{"answer": "　　企业养老保险离职后可以以灵活就业人员缴纳养老保险。　　灵活就业是指在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面不同于传统主流的就业方式。灵活就业人员是指在劳动年龄范围内(男60周岁、女50周岁以下)以非全日制、临时性、季节性、弹性工作等灵活多样形式实现就业或再就业的人员，包括：自雇型就业，有个体经营和合伙经营两种类型;自主就业，如自由职业者，律师、自由撰稿人、歌手、模特、中介服务工作者等;临时就业，如家庭小时工、街头小贩、其他类型的打零工者。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年成都市职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。", "question": "企业养老保险离职后如何续交？", "number": 2029}
{"answer": "认为中意人寿的一生保产品性价比最高。0岁女孩20万身价金，20万重大疾病保障（保50种），年交保费才1544元货比三家后", "question": "请问目前哪家保险公司的重大疾病险比较好？本人44岁，女，年收入5万，有社保，买什么样的重大疾病合适？", "number": 2030}
{"answer": "你算过吗五万元存银行的利息是多少买保险我建议你不要买那种十年二十年以后才受益的险种，不要听保险推销员的说什么现在交五万到六十岁以后可以得到八万九万的，还有等到你六十岁时人民币要贬值到什么成度是谁都无法预测的", "question": "我想给家人买平安保险，重大疾病和意外医疗哪个险种好", "number": 2031}
{"answer": "退保只退现金价值，建议具体能退多少咨询一下客服", "question": "中国人寿保险康宁终身保险现在交了10年了每年交690元，现在想退保能忒多钱", "number": 2032}
{"answer": "可以在存档的职介中心或者户口所在地的社保所缴纳社会保险。", "question": "企业给员工缴纳养老保险，员工离职后可以自己缴吗？", "number": 2033}
{"answer": "赔付额度：1，60岁开始领取养老金每年一万元！4！不可盲目，二十八岁男性保险例子（共计50万身价）：市场上的重疾险可以分为定期还本重疾和终身消费重疾！5，满期后可以转换成养老金产品，建议45岁以前办理还本型的重疾！3！包含所有因意外住院医疗导致的所有事故！保额建议定在10万起步、办理重疾险最适合的年龄为20-30岁：1！上海咨询维权如还有疑问可在个人资料中找联系方式！简单说下！4，年缴1500元，年缴1800元，无病满期还本做养老金！因为现在重大疾病医疗费都在15万左右，20年共领取24万元，保障额度为30万，那么退休后可以转换成养老金，所以在办理时应慎重！每3年享受保险公司返还保额的8%，拥有5万重疾保障金，存15年。有病防病！重疾险有着很严格的赔付要求、重疾险的疾病保障种类最适合在35种左右是比较合适的、假设保额5万元、可附加定期重大疾病险！ 2，80岁时账户中还有14万！在客户办理时必须注意以下问题、可附加定期寿险产品享受高身价，保障终身的、客户根据自己的情况决定购买主险或者附加险，不在赔付范围内，另有住院护理金，到100岁账户里有52万元，缴费30年保障到58岁，因为保持产品设计是参考医学数据的、附加综合性意外住院医疗险！主险相对更有利些？答、少儿办理重疾时注意现多数儿童的疾病都属于先天性的，缴费至55岁同时保障到55岁！患病时就可以提前支取一部分，高发年龄段为60岁之前购买重疾应注意什么！ 2！3！附加险属消费性较便宜！那么您到59岁时账户内有23万元，享受23种重疾保障！年保费是年收入的10-15%左右是合理的！如有提前给付就更加人性化，护理金等、应注重保险责任，报销比例为80%！没有报销次数限制，共存10万，患严重重疾享受双倍保额赔付", "question": "重大疾病险买什么保险公司的比较好?", "number": 2034}
{"answer": "疗保险单位缴纳6%:1500*6%=90(元/月)        个人缴纳2%;月)个人医疗保险帐户:1500*2%=30(元/:单位划入30+个人缴纳30=60(元/", "question": "关于医疗保险的缴纳问题 单位和个人", "number": 2035}
{"answer": "先在你购买保险的地方打印到保险清单，在到你的户口所在开接收证明，在拿这证明去保定提取你的保险档案后拿回你户口所在地登记存档就ok了，", "question": "我在保定福利企业上班，养老保险想个人交，养老保险想往本地转，怎么办。", "number": 2036}
{"answer": "如果公司没有经过你的同意就给你缴纳了，那么是合理的，很高兴为您解答，个人部分自己出，那么你是可以不承担的您好，如果公司和你协商好了给你继续缴纳社保，这个不合理，希望回答对您有帮助", "question": "已经辞职了,但公司还在继续给我交保险,所产生的费用需自己个人承担,这合理吗?", "number": 2037}
{"answer": "活着就没有，除非有合同里的病，，才可以取回来钱用", "question": "买一份中国人寿康宁终身保险年交10年，每年缴费多少？缴满10年返还本金吗？", "number": 2038}
{"answer": "办理完参保手续后的下个月起居民养老保险65岁只需要办理参保手续，由社会保险按月发放养老金（一般是75元），不补发，不需要缴费", "question": "居民养老保险65岁买能补前5年的吗", "number": 2039}
{"answer": "可以办理退休的", "question": "我今年45岁养老保险己经买了15年,到50岁可不可以办退休", "number": 2040}
{"answer": "　　社会保险是指国家为了预防和强制社会多数成员参加的，具有所得重分配功能的非营利性的社会安全制度。　　社会保险是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。　　社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税(费)形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。　　医疗保险补缴：　　用人单位和参保人未按规定缴交医疗保险费的，不予补交。本市户籍参保人因工作变动，无用人单位为其缴纳医疗保险费的，可由本人继续缴纳。连续参加本市基本医疗保险1年以上的参保人，因工作变动，在1个医疗保险年度内累计中断参保不超过3个月的，重新缴费后其中断前后的连续参保年限可合并计算。在医疗保险年度内累计中断参保超过3个月的重新计算参保年限。　　《社会医疗保险办法》规定对连续参加本市基本医疗保险1年以上的参保人，因工作变动，在1个医疗保险年度内累计中断参保不超过3个月的，重新缴费后其中断前后的连续参保年限可合并计算，在医疗保险年度内累计中断参保超过3个月的重新计算参保年限。　　养老保险补缴：　　根据相关文件规定，参保人员转移接续基本养老保险关系前，其本人欠缴基本养老保险费的，则由本人向原基本养老保险关系所在地补缴个人欠费后，再办理基本养老保险关系转移接续手续;本人不补缴个人欠费的，社会保险经办机构也应及时办理基本养老保险关系和基金转出的各项手续，其欠缴基本养老保险费的时间不计算缴费年限，个人欠费的时间不转移基金，之后不再办理补缴欠费。　　生育保险补缴：　　生育保险欠费2个月以上、医疗保险欠费4个月以上视为中断，不能补缴。新单位可自与您建立劳动关系之日起30日内为您办理社保增加开始缴费。参保人员自重新参保之日起，连续不间断缴纳医疗、生育保险满12个月后，在第13个月发生符合规定的费用才可享受报销。", "question": "社会保险中断后需要补交吗？", "number": 2041}
{"answer": "应该是当地社保说了算，你的情况2003年后社保认，2003年之前不认，除非你拿出2003年前交社保的明细来，这明细还要你当地社保有才行，有的地方认可你2003年前视为缴费年限，有的地方不认，看来你畅处扳肺殖镀帮僧爆吉那里不认，就没办法了，个人意见", "question": "社会养老保险中的视为缴费年限和实际缴费年限有什么差别？", "number": 2042}
{"answer": "放心，那是需要续交的，按月算", "question": "我在以前的公司交养老保险不到一年后辞职，中间有不到一年没有交养老保险现在档案在人才市场，如果现在的", "number": 2043}
{"answer": "1.首要考虑龄素2.家庭保费支应家庭收入10%—15%保额设定收入6-10倍宜应具体问题具体析4.否社保请关注其医保养5.社保前提规划商业保险重点放意外重疾社保商业医疗险能重复报销谨记6.同关注家庭员保障问题尽能保障身边做家庭全面保障否则保障失衡保障意义缺失7.尽能优先规划家庭主要收入源者保障问题重要8.推荐：平安护身福红保险、平安万能保险平安福终身寿险9.建议代理间广泛效交流毕竟面面交流直接效必要直接拨打相关保险公司客服电求证咨询", "question": "平安保险大病医疗", "number": 2044}
{"answer": "觉保险app呵护、抗癌卫士错前者保障重疾者保障癌症看看适适合根据自身情况比几家希望帮", "question": "我今年44周岁女想买份意外伤之和重大疾病的保险，但不知哪家保险公司", "number": 2045}
{"answer": "本城镇户籍参保（即自由职业者身份参保）通户籍所社保局办理完全承担费用自由职业者缴纳城保基数、限度全市职工月平均工资收入300%60%间确定些区缴费基数比例同档供选择养医疗必须缴纳失业、工伤育保险费缴纳具体费用要向社保局12333进步咨询社保政策各异  即使再找新单位要建立劳关系单位义务继续缴纳社保律规定强制义务", "question": "离职后养老保险如何续交纳", "number": 2046}
{"answer": "您现退保损失比较能退保险单现金价值表现金价值般情况建议退保希望慎重考虑祝", "question": "我给母亲买了康宁终身保险已经9年了，每年交565元，保险金额为5000元，现在想退保，能退多少", "number": 2047}
{"answer": "既已经离职公司应该再扣押档案东西原单位取档案前必须要找新单位由新单位主管事部门具调档函现没工作单位才服务办理才代理由具调档函调档函调档主要文件拿着调档函原单位由原单位协助办理档案转移原单位没纠纷或者愉快原单位都协助办理记住档案拿定要及具调档函才存放要自手存放间免影响档案存放", "question": "我以前在单位交的养老保险，现在辞职了想转到个人账户继续交，需要上原单位取档案，原单位是否给取需要什", "number": 2048}
{"answer": "员工辞职与辞退公司都月或月停缴员工社保公司没遗症属于公司行", "question": "员工辞职或被辞退公司给职工交的养老保险还交吗？以后公司有什么后遗症？", "number": 2049}
{"answer": "可以自己缴纳。将社保转移为个人的，由个人缴纳，把档案转到当地人才中心，办理个人人事代理，个人来缴纳医疗保险就可以。医疗保险缴费：按当地上年度月平均工资的4.2%缴纳基本医疗保险费；也可以选择按当地上年度月平均工资的8%缴纳。", "question": "医疗保险离开单位后个人可以缴纳吗?", "number": 2050}
{"answer": "当然有必要的。第一要看单位给你买了多少保额的。第二，你在家庭中的实际地位，需要多少保额，算出差额。第三，根据自己的经济实力，量力而行。不知楼主是在哪个城市的，其实各家保险公司的重大疾病险保险责任都是差不多的。也没有什么好坏之分。不过当中有两个区别：1，是消费型的。2，是还本+收益型的。第一种保费低，保障高。第二种还本，有收益。保费贵。", "question": "买重大疾病险应该注意什么，哪个保险公司的好？", "number": 2051}
{"answer": "跟公司老板反应。不行的话再问问律师。", "question": "工作地点在保定，公司在北京，公司4年没有按照合同给交养老保险，具体应该怎样追缴？谢谢。", "number": 2052}
{"answer": "不可以的。只能退休时可以办理一次性补缴手续。而且是要到国家法定退休年龄才可以办理退休手续。", "question": "我今年45岁,以前没交过养老保险,今年自己往前补了10年。请问50岁能退休吗", "number": 2053}
{"answer": "计算参考公式为、缴费基数的高低、影响养老金高低的因素主要有，缴费基数越高：退休上年度当地社会平均工资、年限越长。", "question": "关于养老保险视同缴费年限和实际交费年的退休费如何计算", "number": 2054}
{"answer": "您可以把保险合同拿出来您好，合同中附有现金价值表，上面很清楚地列明了每个保险合同周年日的累计所交保费及现金价值，或致电中国人寿客服热线（保单上有电话）咨询。您也可以联系您的服务代理人询问", "question": "中国人寿保险买的是康宁定期每年交2500元十年已交满，到时能退回本金吗？", "number": 2055}
{"answer": "　　劳动者已经从公司辞职，用人单位肯定不会给劳动者交保险了，劳动者可以在找到新的公司以后，要求新的用人单位为其缴纳社保或者办理社保转移手续。　　社保的缴纳方式是：　　一、如果劳动者在公司上班，可以要求公司为你缴纳社保，缴纳的比例按照用人单位和员工各自承担的比例来缴纳。　　二、如果劳动者是个体工商户或者自由劳动者，劳动者可以选择缴纳城镇居民养老保险或者是农村居民养老保险。具体操作方法是：　　1，可携带《职工养老保险手册》以及失业证明、解除或终止劳动关系证明，到社会保险机构办理接续养老保险关系(原在市本级参保企业人员到市社会劳动保险局办理。　　2，接续养老保险关系后，缴费年限可以同以前在企业的缴费年限合并计算，到达法定退休年龄，且缴费年限满15年以上的，由保管档案单位代其办理退休手续，按规定享受养老保险待遇。", "question": "辞职后原单位还可以给我交保险吗？", "number": 2056}
{"answer": "在失业未从事社会劳动并未获得劳动报酬期间，现在想咨询的是，他的意见不愿意补交 2003 年 7 月 ~2004 年 2 月的养老金，在苏州讲只要在扬州重新申请一帐户后将保险金转移过来就可以了？网友提问，双方说法存在差异，他不明白这样要求是否合理。因此你朋友如在 2003 年 7 月―― 2004 年 2 月期间未从事社会劳动，与企业终止或解除劳动关系后：他在苏州已经办理了养老保险转移手续，应该接续或转移养老保险，不需要补交该未上班期间的养老金，可以将苏州养老保险关系转移至扬州市，直至 2004 年 2 月开始与扬州市一单位签定劳动合同，农业家庭户口，扬州单位要求其将养老保险手续从苏州转移至扬州单位才能给其缴纳，你的朋友在扬州重新就业后。关于补缴养老保险费的问题，此员工打算把养老保险关系从苏州转移至扬州：参保人辞职后重新就业的，单位为其缴纳养老保险（现时未交），此期间的基本养老保险费可以不补交，保其个人账户并计息。总结，不过在扬州咨询时要求其将 2003 年 7 月 ~2004 年 2 月期间的养老保险交齐后方能办理相关保险事宜：我有一朋友是江苏扬州人，期间有几个月未上班，可以中止缴纳基本养老保险费！社会保险基金管理中心回复： 劳动保障部劳社部发 [2001]20 号文件规定“参加养老保险农民合同制职工，请各位专家解答他应该按照哪一家的说法，之前中断的养老保险费用能否不补，应接续或转移养老保险关系。但被要求补缴失业期间停交的养老保险费用，按照省劳动保障厅苏劳社险 [2002]25 号文件规定，在扬州与新的用人单位签订劳动合同后。参保人在失业期间可以中止缴纳养老保险费。”根据此规定， 2003 年 7 月从苏州爱普生公司辞职至扬州工作，由社保经办机构保留其养老保险关系，可以不予补缴此期间的基本养老保险费，究竟怎样办理。如重新就业【摘要】某员工辞职后离开苏州到扬州工作", "question": "养老保险中断后一定要补交吗？", "number": 2057}
{"answer": "恶性淋巴瘤)　　2、严重阿尔茨海默病(老年痴呆症) 18。30种重大疾病有、心脏辨膜手术　　17、深度昏迷　　13、系统性红斑狼疮 (女性)　　30、食管癌和贲门癌、多个肢体缺失 8、 慢性肝功能衰竭失代　　11、肝移植、心脏移植，先回答你的问题：　1、乳腺癌、原发性肝癌、肺移植、恶性葡萄胎(女性)    29，平安推出的平安福产品、恶性肿瘤(常见的恶性肿瘤有、严重1型糖尿病　　28、脑中风后遗症　　4、严重运动神经元病　　23、冠状动脉搭桥术 6、瘫痪 16、重要器官移植或造血干细胞移植术(肾脏移植、急性或亚急性重症肝炎　　9、终末期肾病（尿毒症）　　7、 严重多发性硬化    27，是重大疾病保险的保障范围、 主动脉手术　　26、胃癌、 双目失明　　15、严重Ⅲ度烧伤　　21：鼻咽癌、重型再生障碍性贫血　　25、双耳失聪 14、大肠癌、语言能力丧失 24、严重原发性肺动脉高压 22、 严重帕金森病 20，保障范围多达45类重大疾病和8种轻度重疾、急性心肌梗塞 3、肺癌、严重脑损伤　　19、脑炎后遗症 12、 良性脑肿瘤 10、骨髓移植)　　5，你说的30种大病　　亲", "question": "平安医疗保险 都有什么险种 听说有什么30总大病保险 具体是什么啊", "number": 2058}
{"answer": "　　1、辞职后，必须带着离职证明，先到劳动局办理失业证。　　2、带着离职证明、失业证、社保手册，到当地人社局办理社保转移，就可以自己缴纳社保。　　3、如果继续找工作的，那么暂时不要办理自己缴纳社保，因为人社局规定，一次性缴纳1年的社保，那么会影响与新单位购买社保的。", "question": "在原单位辞职后想自己继续交养老保险金怎么做？？", "number": 2059}
{"answer": "是以当地职工上年度平均工资为标准，你可以选择合适的档次交纳，从60%到300%作为交费基数，可般有六个档次个人交纳养老保险", "question": "我以前在单位里面交养老保险，现在我辞职了，想自己交，这个按什么标", "number": 2060}
{"answer": "baidu。如果想买意外险和疾病保险的话，您这个年龄买保险还算比较及时。如果您还有其他的问题可以继续和我联系.baidu，然后根据您的职业去选择保险，可以点击产品链接在线预约保险顾问为您制定详细的保险方案。您可以看看商业保险怎么买好（", "question": "44岁了，想买份保险，主要想买意外跟疾病。能保终身的，", "number": 2061}
{"answer": "　　刚买了中国人寿保险1年，钱交了5000，今年退保，可以退保单的现金价值。　　犹豫期退保　　犹豫期退保指投保人在合同约定的犹豫期内的退保。一般保险公司规定投保人收到保单后十天为犹豫期。通常保险公司会扣除工本费后退还全部保费。　　正常退保　　超过犹豫期的退保视为正常退保。通常领取过保险金的保单，不得申请退保。正常退保一般要求保单经过一定年度后，投保人可以提出解约申请，寿险公司应自接到申请之日起30天内退还保单现金价值。保单现金价值是指寿险契约在发生解约或退保时可以返还的金额。　　在保险契约中，保险公司为履行契约责任，通常需要提存一定数额的责任准备金，当被保险人于保险有效期内因故而要求解约或退保时，保险公司按规定，将提存的责任准备金减去解约扣除后的余额退还给被保险人，这部分金额即为保单的现金价值。", "question": "我刚买了中国人寿保险1年，钱交了5000，今年退保，能退多少钱", "number": 2062}
{"answer": " 4、这个社保缴费证明是凭离职书开具的，在原来的城市社保局开具社保的缴费证明1，至于工龄是要看你有无断开的时间，新单位能重新办理社保吗、如果新单位重新办理社保的话； 2，具体可以咨询新单位的财会部门，你当时应该及时办理的、社保是全国统一的，交给新单位就可以？是不是新单位在继续缴纳社保，你以前交过社保，你的身份证号码是唯一的密码，你的社保可以合并，你问清楚了吗，而不是重新办理社保，不影响退休工资、社保合并的办理很简单，并要来原单位的社保账户号码？ 3", "question": "原单位离职后给我上了养老保险但没给我缴费，一年后我在新单位上养老必须自己补齐原单位欠款？", "number": 2063}
{"answer": "　　当事人离职之后，可以在户籍所在地社保机构参加灵活就业人员医疗保险或者在村委会、居委会参加新农村合作医疗/城镇居民医疗保险。　　其中：　　1、灵活就业人员医疗保险在五险合一的地方是和灵活就业人员养老保险合并参保缴费，并不能单独参加；但尚未实现五险合一的地方，当事人可以自己选择。　　2、新农村合作医疗/城镇居民医疗保险参保缴费并不限制当事人养老保险的参保缴费，可以只参加医疗保险。　　需要说明的是，医疗保险属于市级统筹，各地政策可能存在出入，具体情况应以当地社保解释为准。当事人可以向社保机构直接咨询也可以上班时间拨打12333电话咨询。", "question": "关于城镇职工医疗保险的问题，能不能在单位辞职后个人只缴纳医疗保险？", "number": 2064}
{"answer": "也可以选择在网上的保险平台进行对比选购。　　希望可以对您有所帮助。　　就承保种类来说。　　一般来说。　　具体的投保方式有很多种。就保障期限而言，超过30万的保额对于普通人而言没有太多必要。建议选择20万左右的保额比较合适，适合的保额满足一般需求就可以了，保额不需要盲目求高　　你好，建议选择承保重疾在25-35种左右的重疾险基本可以满足大部分人的需求、保额。此外，重疾险主要可以根据保险期间的不同可分为定期型和终身型，对于需要长期保障的用户建议购买储蓄型的重疾险、保费情况，对于重大疾病保险来说，您可以选择直接去保险公司咨询购买、保障期限等险种的要求来决定的，您需要注意的是，根据给付形式的不同可分为提前给付型和额外给付型。哪种更好主要根据您的个人具体情况以及您对重疾的需求，国内几家大型保险公司都有相应的险种在售", "question": "哪个保险公司的重大疾病险好？大神们帮帮忙", "number": 2065}
{"answer": "这部分钱是进入你自己在社保局的个人帐户,也就说,你自己缴2%,并且要一直交到你退休时为止(男60,公司无权扣你的社保金1,你可以凭卡查询.但社保金必须是连续交缴才有效.  2.社保没有地区限制.  3,公司是拿不回一分钱的,是可以迁转的,或以后不再缴,社保局会给你一个社保卡:公司缴你固定工资的8%,也就是说,女50)才可按月领取.比例是.既使辞职", "question": "职工养老保险职工和公司的交纳比例是多少？辞职后公司有权扣除保险吗？", "number": 2066}
{"answer": "可以申请劳动仲裁，同时给予赔偿，如果单位违约。应根据你与单位签订的退养协议来执行可以要求补交保险", "question": "请问不按协议上养老保险是否可以追缴?", "number": 2067}
{"answer": "可以延长缴费至满十五年，可以一次性缴费至满十五年根据社会保险法实施细则 第二条　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时、延长缴费五年后仍不足十五年的。    社会保险法实施前参保，累计缴费不足十五年的", "question": "我今年45岁,按灵活就业补缴了5年养老保险,再由单位缴,到50岁我只缴了10年,怎", "number": 2068}
{"answer": "养老的交的越多领的越多，年龄越小越好交费越短会好。", "question": "养老保险中视同缴费年限怎么计算", "number": 2069}
{"answer": "你已经交满10年，俯珐碘貉鄢股碉瘫冬凯能保障到70岁。如果70岁也平平安安的，未发生重疾理赔，可以领回满期金的。强烈建议不要退保。这个小孩6岁的时候买的。费率低，很划算。退了以后再想买，费率会随年龄增长而增长的。", "question": "中国人寿康宁定期保险十年交满每年1540元现退还能有多少?", "number": 2070}
{"answer": "累计缴费满15年，至于多交5年会多多少钱，不一定要补缴，强调的是处于缴费状态，养老金肯定很低退休前，都可以参加居民医保。退休医保的话，包括在学校就读期间、每年的缴费基数、何时退休，也就是说可以有中断，好多都是未知因素，因为养老金的计发除了要知道你的全部缴费年限，现在谁也预测不出来：男满30年、女满25年。相关政策你可以到云南省人力资源和社会保障网和云南医保网上看看，退休后可不再缴费享受退休医保待遇，目前云南的规定是，同样可以享受医疗保险，医保是不缴费就不享受，养老保险是全国统一，到龄可申请退休（参见《中华人民共和国社会保险法》），只不过只交15年的人。参见《云南省人力资源和社会保障厅关于城镇职工基本医疗保险最低缴费年限的通知》不在单位工作，还要知道你的退休年龄、当地历年全省职工月平均工资等数据，同样是累计计算缴费年限；至于退休条件", "question": "养老保险中断后必须补缴吗？", "number": 2071}
{"answer": "我是中国平安人寿保险客户经理，可以给你详细介绍一下。", "question": "我44岁，想买一份重大疾病保险，不知道买什么好", "number": 2072}
{"answer": "你问的问题很多人都以为是这样的，只有叫你做保险的人忽悠你做才会说从头保到脚从内保到外，保险公司规定40种病，和80种病，简单的说投保人生病必须按他规定的80种病内才有赔偿。", "question": "平安保险有什么险种,不管啥病都能报销,和理赔的?", "number": 2073}
{"answer": "不能一次性缴纳，根据《中华人民共和国社会保险法》规定：参加职工基本养老保险个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保，延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性缴费至满15年。参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足15年的，可以申请转入户籍所在地新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇。参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足15年，且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。其次，用人单位主动为职工办理一次性缴费的各时段缴费标准按各地当年确定对应时段的缴费基数和缴费比例（当年没有缴费基数和比例的按当年定额标准执行）计算应缴纳的养老保险费；各地穿福扁凰壮好憋瞳铂困的社保一次性缴费标准是不一样的，建议大家拨打社保电话12333咨询！", "question": "65岁居民户口可以一次性补缴城镇职工养老保险吗", "number": 2074}
{"answer": "应该是新单位交的，折子应该更新信息，到了新单位辞职了的单位是不会继续给交保险的", "question": "辞职后原单位还会给交保险吗？", "number": 2075}
{"answer": "合同就知道了，续保吧，退保只能现金价值退，违约退保是不合算的", "question": "人寿保险买5000元的十年的刚交一年为啥退保少那么多钱", "number": 2076}
{"answer": "原来我们老板的老婆的保险就是这样，是我去办理的。只要注明是个人不愿意补交就可以了，没啥影响的，这个是累计年限的嘛这个可以补交也可以不补交的", "question": "我的养老和医疗保险已经停缴一年多了,现在新单位说要自己补齐后再帮我缴,请问需要个人补吗", "number": 2077}
{"answer": "，去社保中心办理就可以了，需要一些手续，去之前打电话咨询一下", "question": "在单位辞职了，个人的养老保险金，个人能继续交吗", "number": 2078}
{"answer": "　　可以的。　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　（二）未及时足额支付劳动报酬的；　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；　　（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；　　（七）法律、行政法规规定的其他情形。", "question": "公司未按劳动法给我缴纳社会保险，我单方解除劳动合同，可以追缴一年一个月的经济补偿金吗？谢谢", "number": 2079}
{"answer": "　　由转制单位调出的员工视同缴费年限如何认定，必须通过对本人档案的工作年限，对于不同性质的单位其视同缴费的时间也不一样、时间予以认定?", "question": "职工社会养老保险视同缴费年限如何算", "number": 2080}
{"answer": "只要职工工资调整，每个人的交费基数也不是统一的，实际交纳多少可以上当地社保中心的网站查询企业职工养老保险都是以职工工资总额为交费基数的，养老保险也会作相应调整的", "question": "今年企业职工养老保险应交多少？", "number": 2081}
{"answer": "重疾险各种各样，只有吻合自己实际需求，性价比高，理赔服务好，才是首选。 重大疾病险常见形态，及注意点：1，	按保障期限：定期和终身； 2， 给付后对其他险种的影响：提前给付(给付后，身故等额度相应减少） 额外给付（身故等责任不受影响）； 3， 给付次数：单次，两次，三次，四次等； 4， 豁免：罹患轻症免缴后期保费和罹患重疾豁免后期保费；5， 观察期：寿险与重疾险是否相同，有的寿险（身故）无观察期； 6，个别病种额外给付的比列，保障期限，与病种范围（这条的猫腻较多，一定要特别留意）。 等...... 清清楚楚了解风险 明明白白购买保险踏踏实实享受生活 特色产品举例：罹患轻症额外给付保额20%后，免缴后期保费，重疾身故保额不受影响，10万保额为例。男性20年缴：0岁880元，30岁2220元，40岁3150元，50岁4600元，60岁5年缴15320元 女性20年缴：0岁780元，30岁1950元，40岁2710元，50岁3730元，60岁5年缴13370元。免体检额度：未成年50万，40岁以下60万，55岁15万。二：终身防癌险：轻症癌症额外给付20%，满期返还已交保费的105%，以20年缴10万保额为例：男性：0岁430元， 30岁1350元 ， 40岁2100元， 50岁3450元 女性：0岁390元 ， 30岁1170元， 40岁1710元 ，50岁2550元 免体检额度：未成年50万，40岁以下100万，55岁20万。", "question": "哪家保险公司重疾险最好", "number": 2082}
{"answer": "直接打95519咨询退保能退多少钱，能算出来的", "question": "我买了一份中国人寿的康宁定期(10年)保险 每年交1560.交了4,5年了!现在想退出来 问一下能退多少钱?", "number": 2083}
{"answer": "　　第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的、缴费工资、当地职工平均工资。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成，在养老金的两项计算中，就可以按月领取养老金，按月领取基本养老金，个人帐户养老金月标准为本人帐户储存额除以120，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费。　　根据《国务院关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》国发[1997]26号　　“五。　　参加基本养老保险的个人，由个人缴纳基本养老保险费　个人交的养老保险、本决定实施后参加工作的职工。因此，况且。　　无雇工的个体工商户，其个人帐户储存额一次支付给本人。”的规定。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费，可以缴费至满十五年，就可以领取得越多，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户，在缴费年限相同的情况下，肯定更加划算，高限为3：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，个人缴费年限累计满15年的。　　养老金能领取多少。基本养老金由基础养老金和个人帐户养老金组成.6，到了退休的年龄，活得越久、城镇人口平均预期寿命等因素确定，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，即使个人帐户养老金已经用完、60岁为139。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。　　基本养老金根据个人累计缴费年限，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，到50岁未满15年。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险、个人账户金额，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。个人缴费年限累计不满15年的，缴费基数越高。　　法律依据，缴费的年限越长，养老金就会越高，相对于交费来说、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合，退休后不享受基础养老金待遇。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，只要领取人生存。养老金的领取是无限期规定的，退休后按月发给基本养老金，50岁是可以退休的，无论何种情况。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中，记入个人账户、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。目前50岁为195，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇，记入基本养老保险统筹基金、55岁为170、自治区、直辖市或地（市）上年度职工月平均工资的20%，往前补交15年。退休时的基础养老金月标准为省。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户，就可以享受按月领取养老金的待遇，按月领取基本养老金，仍然会继续按照原标准计发基础养老金。低限为0，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，缴费满十五年就可以领取养老金，主要看个人缴费年限长短。因此", "question": "我今年50岁开始交养老保险,前5年能不能补交", "number": 2084}
{"answer": "就是养老保险、医疗保险、生育保险、个人缴纳 ，（苏州地区）大概607元离开单位后个人缴纳养老保险的话只要缴纳三险就可以了", "question": "从单位离职后个人交纳职工医疗保险需要多少钱", "number": 2085}
{"answer": "但是如果产生了中断缴费现象、一寸近照一张到街道办理求职证手续。中断期间不计算工龄，中断的时间越长亏损的养老金越大我们在缴纳的社会保险中，只能从你把档案转到存档机构缴纳费用才以计算你的缴费年限。如果一生是累计缴费的： 1： 1)带着户口本，会对个人造成严重的影响。虽然社会保险是累计计算年限的。 2.在北京如果档案在街道一直存放，但是如果一生累加中断了12个月就会前推用上一年的社平工资计算。 注。 2)拿着求职证到人存或者存档机构办理招工手续，那么你补缴保险应与存档部门协商是否可以补缴，养老保险与医疗保险为两大险种：1、如果你档案不在存档机构而在街道应看以下操作，然后再带着招工表到街道来办理提档手续，详情请咨询当地社保部门。中断期间没有个人账户金的进入，那么应该按照其退休时上一年的社会平均工资作为参数计发养老金。 2。 补办养老保险的办法、如果你档案在人才或者职介存档机构，以当地政策为准，将来会亏损工龄工资，会严重影响将来养老金的领取，各地实际情况有差别.。 养老保险一旦产生了中断，那么存放阶段的保险是无法补缴的，计算养老金时会有一定的亏损。 3)带着从街道提出的档案和钱(每年3000多元)转到办招工表的存档机构办理上保险的手续，累计中断12个月就会前推一年计算养老金。到法定退休年龄时会将一生所中断的时间累加，将来造成个人账户金减额少", "question": "养老保险中断之后,能否补交?又如何补交?", "number": 2086}
{"answer": "1、智胜人生终生寿险本身是万能险，不包含疾病住院报销。2、但多数情况下，业务员在设计险种的时候，往往会同时附加住院医疗险（例如健享人生险），如果有的话，才存在住院报销的，如果没有附加的话，是不存在住院报销的。3、即使附加了住院医疗险，也只能说大多数疾病住院是可以报销的，而不能说无论什么病都报销，因为条款有约定责任免除的（例如先天性疾病是不赔的，投保前疾病是不赔的，酒后驾驶受伤住院是不赔的）", "question": "平安保险智胜人生终生寿险《万能型》是无论什么疾病住院都可以报销吗？", "number": 2087}
{"answer": "辞职后以前单位给交的社会保险，以新单位参保，原单位的缴费记录自动转到新单位，如果变更单位中间有断档，可以按个人补费。一、只要足额缴纳满15年，到了退休年龄，就可以按月领取养老金的。二、社保包括养老、医疗、工伤、失业、生育保险等。", "question": "有谁知道如果辞职后以前单位给交的社会保险怎么办", "number": 2088}
{"answer": "超过6个月的欠费无法以个体形式补缴，从业人员需要缴纳养老保险，根据社会保险法规定：参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。 养老保险中断后不想续交的问题，在社会保险费缴纳过程中，也有不少参保人存在类似的错误认识，认为自己只要缴费时间满15年了，退休后就可按月领取基本养老金，所以缴够15年就无需再继续缴费了。这种做法是不明智的，因为缴费年限的长短将直接关系到退休后领取基本养老金的多少。 根据国务院国发[1997]26号文第5条规定：“个人缴费年限累计满15年，退休后按月发给基本养老金。”这就明确告诉我们，企业职工到达法定退休年龄后，若个人缴费年限累计满15年，就可以按月领取基本养老保险金。若是不满15年，就不能按月领取基本养老保险金。缴费累计满15年是企业职工退休后按月领取基本养老金的一个基本前提，是一个下限条件。 尽管规定企业职工个人缴费年限累计满15年，退休后就可以按月领取基本养老金，但绝不是说个人缴费年限满15年，就可以不再缴费了。根据《劳动法》及有关文件规定，职工本人具有缴纳养老保险费的法定义务，而且履行这一义务是强制性的。 1996年1月1日实行新的“统账结合”养老保险制度后，职工个人的缴费年限越长，缴费工资基数越高，退休后按月领取的基本养老金就越多。部分失业人员认为自己缴费年限累计已满15年，即使重新就业或从事个体工商经营，也不再继续缴费了；有的知道自己的缴费年限累计不满15年，在失业后继续缴费至累计满15年时，即停止缴费。这些做法都是不正确的，在这里提醒广大劳动者，不能因为眼前一时的困难，而使自己在退休后的应得利益受损。 从个人的长远利益看，所有的参保人员都应该未雨绸缪，以确保自身养老保险关系的连续性，从而在退休后享受到更高的养老保险待遇。", "question": "养老保险中断可以不补交吗", "number": 2089}
{"answer": "如果退保，身份证，投保人拿着保单，缴纳完了，10年缴费的保险产品不可能10年到期的，那肯定还没有到期如果你的意思是已经缴纳够10年", "question": "人寿保险每年交500元十年满了怎么退保", "number": 2090}
{"answer": "女工人40周岁。　　养老保险不足缴费年限的补缴、女工人35周岁、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、补交时须提供、女干部40周岁：　　须填写参保人员补缴申请表：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件不可以，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄、身份证原件和复印件，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄，送市社保中心领导审批后。　　2：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件：男50周岁、补缴超龄养老保险费的计算办法;　　获得初级职称和未获得职称的人员、职称证书，你退休的时候不足年限可以一次性补缴，须提供、女干部45周岁。(超龄年限中的月份数;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续：　　获得中级职称和高级职称的人员、军人配偶本市户籍证明复印件：男45周岁。　　1，6个月以下的按半年计算：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限", "question": "我今年65岁养老保险还差15月能一次性补缴吗?", "number": 2091}
{"answer": "　　视同缴费年限的计算　　国家机关、人民团体和由财政供给的事业单位的职工在《基本医疗保险办法》实施前的工作年限，可计算为视同缴费年限；国有企业、股份制企业、股份合作制企业职工和外商投资企业中方职工1993年12月31日以前的连续工龄以及1994年1月1日至《基本医疗保险办法》实施前的养老保险缴费年限，可计算为视同缴费年限；　　集体所有制企业职工1995年6月30日以前的连续工龄以及1995年7月1日至《基本医疗保险办法》实施前的养老保险缴费年限，可计算为视同缴费年限；私营企业职工、城镇个体经济从业人员1996年7月1日至《基本医疗保险办法）实施前的养老保险缴费年限可计算为视同缴费年限。职工原在国有企业、集体企业、股份制及股份合作制企业、外商投资企业工作期间的连续工龄或养老保险缴费年限或原在国家机关、人民团体和由财政供给的事业单位工作期间的工作年限，可以按照上述有关规定计算为视同缴费年限；　　城区街道所属集体所有制企业职工1998年6月30日以前的连续工龄以及1998年7月1日至《基本医疗保险办法》实施前的养老保险缴费年限，可计算为视同缴费年限；军人退出现役后，参加城镇职工基本医疗保险的，其退役前的军龄可计算为视同缴费年限。从地方直接招收的军官、文职干部和士官，服役前的连续工龄（或工作年限）、养老保险缴费年限均可计算为视同缴费年限；　　（三）国家法律、法规另有规定应予计算和不予计算的缴费年限。　　（四）职工的连续工龄和工作年限的具体认定，按国家、省、市有关规定执行。　　（五）《基本医疗保险办法》实施后退休的职工，退休时男性缴费年限累计不满30年，女性缴费年限累计不满25年，用人单位和职工个人按规定一次性补足医疗保险费的，可认定为缴费年限届满。　　一次性补足基本医疗保险费计算公式为：一次性缴费金额=缴费基数x10％x[（1+8%）n-1]/8%。其中，n=30年（25年）--职工累计缴费年限，10％为缴费比例，8％为每年缴费递增率。　　缴费递增率可根据经济发展水平，由市劳动和社会保障行政管理部门作出相应调整。职工基本医疗保险缴费年限由市劳动和社会保障行政管理部门根据有关规定进行审核认定。　　实施统帐结合的养老保险办法后，用人单位和职工个人未按规定缴纳养老保险费的，其工作年限不能计算为视同缴费年限；《基本医疗保险办法》实施后至按市劳动和社会保障行政管理部门的安排正式参加基本医疗保险期间，职工的工龄或工作年限、养老保险缴费年限均可计算为视同缴费年限；但未按规定参加基本医疗保险的，不能计算为视同缴费年限。", "question": "医疗保险视同缴费年限如何计算", "number": 2092}
{"answer": "不满六个月的！公司没有缴纳社保 ，向劳动者支付半个月工资的经济补偿、不支付加班工资的行为违法，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付，按一年计算，你有权解除劳动合同。你可以向当地劳动监察大队投诉或申请劳动仲裁要求补缴社保和支付加班工资并要求经济补偿。六个月以上不满一年的。经济补偿按劳动者在本单位工作的年限你好", "question": "我想与公司单方面解除劳动合同，因为公司未按劳动法给我上交保险，并没有给相应的加班费。", "number": 2093}
{"answer": "参加社会养老保险，建议还是继续缴费，即可按月领取养老金，条件允许。&quot，";多缴多得&quot。但，你可以不缴养老保险金了，缴费年限满十五年;，达到退休年龄，&quot按目前政策", "question": "我养老保险金已交够26年!如现在辞职了还需要继续交吗?", "number": 2094}
{"answer": "可以个人缴费：根据职工本人上一年度月平均工资(最低数为上年全市职工工资的60%;最高数为上年全市职工工资的300%)的8%缴纳。单位缴费：根据职工本人上一年度月平均工资的22%缴纳。原先的老政策是个人缴费全部和单位缴费的3%计入个人养老帐户，单位缴纳的19%划转为社会统筹，而新政策将单位缴费的3%也划入社会统筹用来解决养老空帐问题。参保人员必须达到退休年龄且缴纳养老保险满15年以上，方可按月领取基本养老保险金。", "question": "我的养老保险和医保交了一年半。停交两年也没办什么手续。如果现在我找到新单位还能再接着交吗？", "number": 2095}
{"answer": "那时，差别是合同制工人必须交钱才能算工龄，那时不交就不算工龄的不知道你们当地是什么时间开始算实际缴费的，就叫实际缴费了，视同缴费就是指国家没让个人交养老保险的时期，以我当地的说法算，正式员工个人就不交费了，你参考下吧，后来在国家出台个人帐户开始，只有国有的全民或集体企业的正式录用员工有养老保险待遇，只是证明了你的工龄，每个地区开始时间不同。实际缴费开始才算是你的个人帐户保险金，所以之前你交的钱，当时还有合同制工人可以有养老保险", "question": "职工养老保险视同缴费年限那么一年视同缴多钱", "number": 2096}
{"answer": "　　养老保险现在停交，以后可以补交，也可以不用补交。　　养老保险不足缴费年限的补缴：　　须填写参保人员补缴申请表，送市社保中心领导审批后，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄：　　获得中级职称和高级职称的人员：男50周岁、女工人40周岁、女干部45周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员：男45周岁、女工人35周岁、女干部40周岁。　　2、补交时须提供：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件、身份证原件和复印件、职称证书;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。", "question": "养老保险现在停交，以后可以补交吗？", "number": 2097}
{"answer": "自已是否延咫退修，延咫续交，不延咫补交还是先到社保局问问吧", "question": "个人交的养老保险，到50岁未满15年，能往前补交够15年，50岁可以退休吗？", "number": 2098}
{"answer": "建议你最好是结合自身实际情况到保险公司具体咨询", "question": "重大疾病保险哪家好？", "number": 2099}
{"answer": "白纸黑字很确定的告诉你，你看看保险责任便知道了，是假的", "question": "你好，我去年40岁买了一份中国人寿保险每年交10年，保险公司的人说，10年可以退回本经，55岁可以", "number": 2100}
{"answer": "辞职跳槽时五险一金怎么办？五险: 养老, 失业 工伤, 医疗, 生育 一金:公积金 缴费标准:养老(单位20%， 个人8%)生育 (单位交) 工伤(单位交，个人不交)医疗(单位10%, 个人2%*基数+3)失业单位1.5% 个人0.5%)公积金(今年最高不超12％以前年度不超10％，单位个人各一半)1. 养老保险是可以中断的, 中间中断无所谓,最后是累计年限的, 不过交得越多,当然养老金也越多拉. 办理转移手续: 在老单位打出转移单, 交给新单位继续上就行 2. 失业保险虽然必须要交,但和我们没有多大关系(如果你是学校毕业的, 属于干部身份,档案可以存人才的), 断不断不要紧, 我们失业了也领 不到失业金,除非发疯了,把干部身份转为工人身份, 以后退休按工人待遇领退休金. 失业保险只有在街道登记的失业者才能申请(工人身份的档案放在街道, 干部身份的放在人才或单位)办理转移手续: 不用办理, 到新单位继续上就行.3. 医疗保险比较重要, 规定是中断三个月以上就失效, 三个月以后看病就得自己掏钱, 小病无所谓,大病就惨了, 中断三个月以上的到新单位重新上.每个上医保的有一个存折,终身使用, 不管单位是否变化, 单位应该每月把一定比例的钱打入存折, 个人可以随时提取. 用途不管.每个上医保的有一个蓝本, 就是医疗本, 医疗规定门诊费用2000元以上部分才可以报销, 比如花了2500, 只报销500的50%-70%(医院不同,报销比例不同),如果住院报得就多了. 看病的时候要告诉医院开医保的单子, 住院要带上. 4. 公积金单位把给你的钱和你自己的钱都存到你的公积金帐户,比如工资3000元, 单位给你300, 你自己扣除300, 所以你每月公积金帐户应该有600元, 只能一年取一次, 要去公积金中心取, 需要买房或修房. 可以自取或委托单位取.办理转移手续: 先在新单位开帐号, 拿帐号给老单位,让老单位把原来帐号的钱转入新帐号.公积金中心每年六月会给单位发每个员工的对帐单, 显示你的帐户现在的钱.另外, 每年四月左右是调整下年度养老\失业\医疗基数的时间,每年六月是调整下年度公积金的时间.", "question": "从公司辞职了自己怎么缴纳医疗保险？去哪里交？一个月要多钱？", "number": 2101}
{"answer": "中断的养老保险可以补交。参保人补缴养老保险费的，自应缴之日起按日加收万分之五的滞纳金。养老金领取条件：职工按月领取基本养老金必须具备三个条件：1、达到法定退休年龄，并已办理退休手续；2、所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务；3、个人缴费至少满15年。", "question": "中断的养老保险可以补交吗", "number": 2102}
{"answer": "1、能否补交以前年度社保，要看当地社保局的政策规定，各地不一样。", "question": "中断的养老保险如何补交？", "number": 2103}
{"answer": "如果你辞职之后什么都不做打算等到退休。一般省会城市会分升级社保局和市级社保局，之后新单位帮你缴纳单位部分的养老保险和住房公积金，叫新公司人力资源部的同事给你向原单位开个介绍信。希望能对你有所帮助辞职以后你的养老保险在社保局，就可以拿养老金了，到你60岁满足连续缴纳15年的养老保险。接下来，那你就得自己交情退休前的所有养老保险费用（包括之前你个人缴纳的和单位缴纳的那部分），住房公积金在公积金管理中心。如果你辞职之后找到另外一家公司，去你们单位问清楚到底是省级的社保局还是市级的社保局，然后拿着介绍信去把养老保险和住房公积金全转到新的单位就可以了，新单位的人力资源部专门会有同事负责帮你办理转移和交接手续", "question": "我在国有企业上班20年了，想辞职。请问辞职后以前交的养老保险怎么办", "number": 2104}
{"answer": " 更是将“活钱”变成“死钱”。) 因此,(合同期内.而银行只将定期的利息以活期算：分红险的红利不比银行利息好.投保人绝大部份人会在三年内感觉上当而退保。自然也就成了那些贪官污吏们的最爱，更不能想用保险来赚钱。所以！所谓“保险”就是用来抵御风险的, 保险公司是要扣相当一部份金额，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱。保险公司也就为他们提供了最佳场所，客户要解除合同时。记住。它的最好作用应该大概是用来洗黑钱，该险种是保险公司最赚钱的险种，该险种是绝大部份人所不需要的，否则，可以做基金和国债。除非你是钱多了没地方花或在洗黑钱才需要该险种，保险就是赚的退保的钱退不了几个钱。想理财赚钱或想抵御货币贬值，把那些来历不明的“黑钱”以他们的子女名义洗成了”合法”赚得，不是用来理财的。分红型保险", "question": "中国人寿保险10年制每年2000元现在已经满一年3了，想退保能退多少钱''", "number": 2105}
{"answer": "因为社保欠费补缴有等待期一般为三个月，过了等待期不允许补缴，个别为六个月前面说了个补缴1-5月，后面再来个月补缴多少年，只能续缴费。无论需要补交多少你也补缴不了，你不把人弄糊涂了", "question": "2015年个人补交1至5月养老保险月补交多少年?", "number": 2106}
{"answer": "　　缴费年限包括视同缴费年限和实际缴费年限。视同缴费年限是指职工全部工作年限中，其实际缴费年限之前的按国家规定计算的连续工作时间。　　固定职工在实行企业和职工个人共同缴纳基本养老保险费制度之前，按国家规定计算为连续工龄的时间，都可以作为“视同缴费年限”，并且可以与实际“缴费年限”合并计发养老保险金。　　另外，机关事业单位正式职工调入企业后，应参加企业职工基本养老保险，其原有的工作年限视同缴费年限;　　复员退伍军人、城镇下乡知识青年被招为合同制工人，且参加了基本养老保险的，其军龄及下乡期间按国家规定计算为连续工龄的年限，可视同缴费年限。　　根据国务院《关于深化企业职工养老保险制度改革的通知》的规定，实行个人缴费制度前，职工的连续工龄可视同缴费年限。视同缴费年限可以与实际缴费年限合并计算发放基本养老保险金。　　实际缴费年限与视同缴费年限的区别：　　实际缴费年限是指职工参加基本养老保险后，按规定按时足额缴纳基本养老保险费的年限。理解实际缴费年限应注意以下两点：　　一是实际缴费年限是职工个人的缴费年限，不应与职工所在企业的缴费情况联系在一起。实际工作中一些地方把实际缴费年限与企业的缴费情况挂钩，规定若企业不按时足额缴纳基本养老保险费，则不计算该企业职工的实际缴费年限，这种做法侵害了职工个人的利益。　　二是职工个人必须足额缴纳基本养老保险费，若是非足额缴纳，欠缴年限暂时不能计算为实际缴费年限，待职工补齐欠缴本金和利息后方能计算。　　根据原劳动部办公厅《关于印发<职工基本养老保险个人账户管理暂行办法>的通知》(劳办发〔1997〕116号)文件规定，视同缴费年限，指参保职工实际缴费年限之前的按国家规定计算的连续工作年限。", "question": "在参保医疗保险时什么是含视同缴费年限", "number": 2107}
{"answer": "必须要缴纳失业保险一年以上，只要你继续缴纳，第二，到退休年龄办理退休首先回答你的第一个问题，如果你辞职，可以享受医保报销，必须办理失业证，是不能中断缴纳的，和企业解除合同后，你如果没有工作，就业培训，必须不是本人主动中断工作，才可以领取失业金，再回答你第二个问题，养老保险如果你是以城镇职工的身份，你如果转为灵活就业养老保险，再回答你第三个问题，第四个问题，缴纳养老保险，也就是说，你不能不缴纳，可以中断，要一直缴纳到退休年龄为止，累计缴纳满15年以上，你的住房公积金，按照规定，是不能缴纳住房公积金的，医疗保险，不缴纳就不能再享受报销，属于自己主动中断工作，第三，是不能领取失业保险金的，有就业愿望的，可以领取住房公积金", "question": "请问:我已缴养老保险26年,想现在辞职,怎样领失业金?不想再缴养老金可以吗?", "number": 2108}
{"answer": "可以接着交，如果经济实力强的话，可以补缴以前这两年的，不补缴也没关系", "question": "我的社会养老保险两年没交了，也没报停，怎么办？", "number": 2109}
{"answer": "　　劳动者可以让新的用人单位为其补交社保，也可以不补交，只要缴纳满15年，到了退休的年龄，就可以按月领取养老金。　　社保的缴纳方式是：　　一、如果劳动者在公司上班，可以要求公司为其缴纳社保，缴纳的比例按照用人单位和员工各自承担的比例来缴纳。　　二、如果劳动者是个体工商户或者自由劳动者，劳动者可以选择缴纳城镇居民养老保险或者是农村居民养老保险。具体操作方法是：　　1，可携带《职工养老保险手册》以及失业证明、解除或终止劳动关系证明，到社会保险机构办理接续养老保险关系(原在市本级参保企业人员到市社会劳动保险局办理。　　2，接续养老保险关系后，缴费年限可以同以前在企业的缴费年限合并计算，到达法定退休年龄，且缴费年限满15年以上的，由保管档案单位代其办理退休手续，按规定享受养老保险待遇。", "question": "我在以前的单位交过两年的养老保险， 中间停了七八年。 现在的新单位又想再交上保险。怎么弄呢？", "number": 2110}
{"answer": "您却领不到，但是社保部门会加收你滞纳金的！交养老金要长远看问题，你也可以不交，你交的养老金是您自己给自己存的养老钱，不过比例很少，你可以不缴纳，祝您在外平安顺利，你任意选择，那要看你选择的是什么样的缴费基数，您要明白您好，或者令领取的少，养老金不存在省钱这样的说法！注意身体，有三种缴费基数供您选择，一种是是当地平均工资的60% 100 300%，这不强求，到您退休时领取的养老金也就越多，你现在存的越多，人家领养老金，但是到后来，至于养老金具体缴纳多少钱？你提的问题是大多数朋友最想知道的问题，你的养老金停缴了一年", "question": "养老保险停了一年，现在要交可以不补交吗。如果补交怎么交都省钱，大概要补交多少钱。", "number": 2111}
{"answer": "除非你一次性全部交完。，否则，不可以。建议您再办一份商业养老保险作补充", "question": "我今年46岁了，2012年4月份才交养老保险，到50岁可以退休吗，不够15年往前补交", "number": 2112}
{"answer": "1.首要考虑年龄因素。2.家庭保费的支出，应为家庭年收入的10%—15%，保额设定为年收入的6-10倍，为宜。但应具体问题具体分析。4.是否有社保，请关注其中得到医保和养老。5.在社保的前提下，规划商业保险，重点放在意外和重疾上。社保和商业医疗险，不能重复报销，谨记。6.同时关注家庭成员的保障问题，尽可能的保障好身边的人，做到家庭全面保障，否则保障失衡，保障的意义也就缺失。7.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，这很重要。8.推荐：平安护身福分红保险、平安万能保险，平安福终身寿险。。9.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，毕竟，面对面的交流最直接有效。必要时，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，求证咨询。", "question": "想买一份重疾险，哪家保险公司重疾险好？", "number": 2113}
{"answer": "缴费一次退保看第一年的现金价值，做好准备损失一半的准备吧，打95519电话确定一下咯，希望回答对你有帮助退保就是退现金价值，保单后面现金价值有列表。你只交了一次的话", "question": "我在中国人寿买了一份理财保险，一年交两万四，交十年，如果我想退保", "number": 2114}
{"answer": "按照相关政策规定，个体工商户和灵活就业人员因各种原因中断缴费的，以后不得再补缴，中断前后的缴费年限累计计算。用人单位未依法代扣代缴的，由社会保险费征收机构责令用人单位限期代缴，并自欠缴之日起向用人单位按日加收万分之五的滞纳金。用人单位不得要求职工承担滞纳金。", "question": "养老保险中断六年，如何补缴？", "number": 2115}
{"answer": "你好，首先是公司把你的社保停缴，然后分为两种情况：1、需要你咨询当地社保局个人交社保所需的材料以及查询自己是否符合自己交社保的条件，一般自己交社保只能交医疗保险，其他的险种交不了。2、找公司代缴社保，可以交所有的社保险种，费用要看当地当年的社保比例，预计是1000左右，同时有的代缴公司需要交每月100左右的管理费。", "question": "我从公司辞职，我的养老保险和医保准备转出来自己交，这个手续要怎么办？", "number": 2116}
{"answer": " 需要提醒一下， 保险是中长期的合同承诺， 一旦违约， 您要承担巨大的财务风险的。 如果想退的话， 何必当初还要买呢？  难道您是为了亏钱么详询保险公司的客服", "question": "中国人寿福满一生两全保险每年交3千,交十年,今年第三年,退保能退多少钱?", "number": 2117}
{"answer": "会要交滞纳金。与存档机构申报的补缴明细表和补缴汇总表数据核对一致后。 4，并生成补缴汇总。您不补交也没问题，个人应按照以上流程重新提出补缴申请。程序是。次月18日前财务回款成功后。未成功的。  如果您想补交的话、原单位离职证明，可以累计计算交纳年限，您个人不用，个人可查询账户情况，向存档机构提出补缴申请，对于补缴时在存档机构正常和非正常缴费的人员要分别填写补缴明细表和汇总表。 养老保险最低交纳年限为15年时间，转移本养老保险关系和个人账户档案。通过后。当月审批已通过的补缴于次月1—5日由社保经办机构委托银行扣款、个人应于提交补缴申请的当月28日前将补缴费用足额存入个人扣款账户中，同时提供相关证明材料后。 3。 您需要办理养老保险关系的转移手续，即断断续续交纳是允许的，并附相关证明材料一并上报所属区(县)社保经办机构审批，到单位参保地社保局办理转出手续。 2，将相关信息反馈存档机构，在系统中录入缴费人员的补缴明细，只是要对接好您好、社保经办机构审批通过后，不要交滞纳金的！由于这一年您没有落实单位；如果是企业应该交没交的、养老保险关系接续卡、个人应填写补缴承诺书和申办单。由于个人原因造成扣款失败的，所以补缴的话，将相关信息反馈存档机构。审批未通过的、户口本，转基金收缴财务岗做收款处理。基金收缴财务岗应于每月28日前生成银行扣款信息： 1、存档机构应于每月25日前初审：持身份证", "question": "去年买了一年的个人养老保险，今年五月到了新单位，补齐1至4月的个人", "number": 2118}
{"answer": "国家约在1992-1995年间（各省不同）开始实行了养老保险个人账户，在实行账户之前国家社会保险制度缺失，那时候已经参加工作的人员的工龄是需要认定的，但他们并没有缴纳养老保险费，于是国家规定把他们的工龄看作为参加养老保险缴费的年限，即为视同缴费年限。而之后，则根据实际缴纳养老保险费的月数计算年限，即为实际缴费年限。以吉林省为例，吉林省是1995年7月份开始建立养老保险个人账户的。如果某个人是1980年1月份上班，之后正常参加养老保险到2013年5月份，则他的198001 -199506期间为视同缴费年限，199507-201305为实际缴费年限。缴费年限＝视同缴费年限+实际缴费年限。", "question": "社会保险中说提到的视同缴费年限和实际缴费年限具体是指什么", "number": 2119}
{"answer": "男年满45周岁、女年满40周岁的人员：1．本人身份证，应提供以下材料、社会团体等有过工作经历；2．本人原始档案，以个人身份补缴2011年6月30日（含）前的企业职工基本养老保险费。    申办补缴时，截止2014年12月31日、《劳动合同》，但因各种原因解除劳动关系或离开原单位，未参加企业职工基本养老保险或中断缴费的，你看看吧曾在 机关最近许多地区出台了不就新政策，可凭有效原始材料、用工登记表、户口簿、企事业单位", "question": "最近2016年养老保险补缴有新政策(中断)", "number": 2120}
{"answer": "失业金期间，养老、失业保险都中断，医保是国家负担可以正常使用目前养老金调涨是对超过工龄30年的，调整时候有一定优惠，所有社保都停止缴纳", "question": "我的养老保险不到25年，可是现在失业了，如果领取失业金，还可以自己交纳养老金吗，如果不交到退休的时", "number": 2121}
{"answer": "是社保还是商业险", "question": "养老保险我交了二十年近两年没工作也没交接下来怎么办", "number": 2122}
{"answer": "你是编制人员吗，建议旦憨测窖爻忌诧媳超颅你咨询单位所在地的人社局及社保局，查看相关社保规定。而且是编制或者是劳务派遣工的，都有相关的社保缴纳情况。", "question": "我在事业单位工作20年，没有交过养老保险，2015年辞职怎么办", "number": 2123}
{"answer": "前后交纳的养老保险都可以加在一起的养老保险交费年限可以累积计算的，不管是单位交纳的还是个人交纳的，都是可以算交费年限的", "question": "之前企业交了养老保险,出了单位自己交了两年,之后回企业，企业又续交养保,年休又咋算", "number": 2124}
{"answer": "不能一次性补缴。现行政策规定：参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。然后再申请办理退休手续。", "question": "我已50岁 养老保险已交6年 到退休不足的可不可以补交到15年", "number": 2125}
{"answer": "同时提供本金+分红的万能险账户收益.com/product/detail-728，正常情况下，能够根据人生不同阶段的保障需求.html），正常的保险体系，然后在此基础上辅助合适的商业保险为补充的，较为合适您保险需求的.html" target="_blank">http，依据您的情况，建议您可以联系保险业人员或者结合自身情况到相应的网络保险平台上选择，主要是一些附加有人身，保障应是第一位的，对于人们来说！　　依据您描述的情况看来.hzins。　　需要提醒您注意的是，建议您可以看看://www、分红险产品，可附加重大疾病保障与人身意外保障。根据当前保险市场的一般产品情况来看://www，购买适合的商业保险产品，您的保险需求.hzins，主要集中为意外：泰康e理财终身寿险（万能型） （", "question": "30岁了，我想买一份意外险和重大疾病险，请问哪家保险公司可以单独买呢？", "number": 2126}
{"answer": "交养老保险划算，退休后，拥有安逸的晚年生活，享受企业退休员工的待遇。养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "交养老保险划算吗？", "number": 2127}
{"answer": "如果想退为什么不在十天犹豫期内退保。这样只要十元工本费，现在退的话损失会很大的，只能退此合同的现金价值。", "question": "在中国人寿买了一份保险一年交一万，合同已经两个月了要退保能退多少", "number": 2128}
{"answer": "‍‍‍      可以进行续交，但是中间的中断的需要补齐。     社会保险转移需要的资料：　　1、《社会保险关系转出申请表》(一式二份)。　　2、申请人身份证原件和复印件(委托他人办理的，需提供委托书和受托人身份证原件及复印件，复印件纸张规格用A4纸)。　　3、转入地社保机构《同意社会保险关系转入证明》。　　手续：　　1、单位先为该职工在地税部门办理减员手续，减员次日或之后再到省社保局办理社会保险关系转出。　　2、经办人员接收资料后，将当场对资料进行审核，符合条件的当场予以办理，不符合条件的不予办理。　　3、转出办理完毕，经办人员应打印《社会保险关系转移清单》给申办人。　　4、申办人可以在办理转出的60个工作日后凭《社会保险关系转移清单》到转入地查询到帐情况。　　注意事项：　　1、填写《社会保险关系转出申请表》时，要确保转入地社保机构的开户行、户名、帐号等信息的准确性。　　2、职工在省直统筹范围内调动，不需要办理社会保险关系转移，只需转出单位申办停保，转入单位于该职工停保的次月在地税部门申办增员即可。　　3、单位申报职工社会保险关系转出业务前，须检查有无欠缴社保费，如有欠费，须先结清所有欠费后才予申请转出业务。　　4、办理养老保险关系省内转移时，应先凭《社会保险关系转出申报表》到社保局信息审核部核定视同缴费账户及地方养老金，再办理转出手续。", "question": "单位与我解除劳动合同，养老保险金交纳中断了六年，现在我还能续交吗？关系如何转？", "number": 2129}
{"answer": "这款保险的特点年年分红且反钱，同时有高保障，退保会损失会大一些", "question": "我在中国人寿买了福满一生两全分红保险,每年交一万交10年,我交了3年,怎么样退保损失比较少", "number": 2130}
{"answer": "最全面、法规和问题的了解与咨询，或亲自到社保局去如果是有关社保的问题，可以登陆当地社保局的网站。    祝你好运。    那里的回复应该是最权威、最准确的，进行相关政策", "question": "养老保险断交一年半多了，找到工作后新单位给办养老保险，原断交一年多的养老保险必须补齐吗？", "number": 2131}
{"answer": "自己缴纳社保只能在户口所在地，不是北京户口，个人不能在北京缴纳社保。如果个人缴纳，需要将社保转移至自己户口所在地具体流程：需要本人先在户口所在地街道社保所办理社保参保，或者在存档案的人才中心办理灵活就业社保，缴费一个月后，本人凭原单位离职证明、身份证，到原单位所在区社保中心办理转移手续，开具《社会保险转移接续证明》，将证明交户口地缴费的社保局，可以将个人账户、缴纳年限累计到一起", "question": "我已辞职,如何把原单位交的社会养老保险和医疗保险转出来自己续交,我不是北京户口.", "number": 2132}
{"answer": "果你自己交的社保同现在单位交的社保都 在同一地区的话，你自己以前如果已办理申请停保的话就不需要补交中断的9个月社保了，不需要办理社保转移，可能会要求补交，你的缴费记录会自动加上去的，如果没有办理停保手续的话，就会有欠费", "question": "去年自己缴了一年养老保险，今年中断了9个月，现在新单位开始从10月份给我交社保，可以直接把自己交的", "number": 2133}
{"answer": "会停。说明有工作了可以，有单位交，个人交，不会停失业金", "question": "领取失业金后养老保险还能继续缴吗", "number": 2134}
{"answer": "所以4月1日到达法定退休年龄，要缴纳4个月的五险一金，由养老保险基金发放养老金。同时由单位办理退休手续，个人和用人单位依然要全额缴纳4月份的五险一金，从5月起。经批准退休的，当月在工作单位领取全额工资", "question": "4月1日到了法定退休日子,那么今年交几个月的养老保险金", "number": 2135}
{"answer": "女性55岁，单位不同。当然从事井下，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇首先，以及将来养老金也会有出入的。其次。现在国家的法定退休年龄为，达到退休年龄之后才可以申请退休，工资待遇，转移关系之后，工资肯定受影响：男性60岁、特别繁重体力劳动或其他有害身体健康的高风险工种、高温、高空", "question": "我在事业单位工作20年，现在想辞职，养老保险怎么交", "number": 2136}
{"answer": "退休跟交养老金没大关系，只要年龄到退休时间就可以退休。", "question": "养老保险金已经缴了二十年。零四年至今未缴。能退休吗？", "number": 2137}
{"answer": "之后他也交往几个但是他还是说对我念念不忘。但是我现在一点都不想想起他，作为一个男人不珍惜眼前人分手了才想起，我觉得他不配。这种男人不负责人，我觉得就是有病是良心的谴责还是习惯呢，后来和我分手了。好久以前有一个男人说很喜欢我", "question": "你好我之前单位交了养老保险不到三年，后来我自己陆陆续续的又交了不", "number": 2138}
{"answer": "现在的政策是不到15年的要一直交到退休时间，没够的时间才一次性缴够，也就是退休前要补够的，但是不能没有到退休提前补完不交", "question": "养老保险问题，到了50岁还有6年才能满15年，能否在50岁一次性缴清，还是需要交到56岁才能退休", "number": 2139}
{"answer": "年,也可以不补均可，女性55岁：本人身份证。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，直接找人事处理就行，保费。同时，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。 现在的退休年龄为，可以多交。 比如A地社平工资为20000元。当然从事高风险工种，申请书等即可. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请，近期免冠一寸照片备两张。 因此当事人可以选择补，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇，也可以等找到新工作时新单位帮忙处理。医疗保险至少需要交纳20/，养老保险可以累计计算交纳年限：男性60岁。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，且每年都不是一样的;25年，即断断续续交纳是允许的;年。且只能办理养老，医疗保险两种,只要交足最低15年即可，其手续包括养老保险中断的可以自己去社保中心补交,医疗为20000*10%=2000左右/，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/，到时就可以多领取", "question": "2015年企业职工续交养老保险政策", "number": 2140}
{"answer": "重大疾病保险相当于分期付款，前面的贵点，不能拿出很多钱，因为是终身的。现在更适合您，就消费了，推荐你先买平安健享人生A款2份:平安鑫盛12*终身寿险，总计加起来不到600元，类似于房贷，按照需要的额度。在这两款里选择的话，加上平安意外伤害，后面的便宜,加上意外伤害医疗保险，你的年龄买10万重大疾病保险大约每年4000左右，平安鑫祥定期寿险。但是这些保险属于消费型的，今年没用上。平安公司能带重大疾病的保险又不超过你缴费能力的有如下几款，20年缴费期首先你经济不宽裕", "question": "女30岁想买意外保险，重大疾病险和住院险", "number": 2141}
{"answer": "就可以获得必要的生活保障.com/product/health/detal-121，保障额度可自由选择、健康险等产品.html" target="_blank">http　您好://www：人保寿险精心优选定期寿险 （", "question": "买保险，男，30岁，想买健康及意外险，重大疾病险请问该买什么险种。", "number": 2142}
{"answer": "想理财赚钱或想抵御货币贬值，不是用来理财的，以后要记住。所以，可以做基金和国债，你交的越多损失就越大，更不能想用保险来赚钱！所谓“保险”就是用来抵御风险的保险公司赚的就是退保的钱，分红型保险是以保险的名义骗客户的钱", "question": "人寿保险合同是交12年，每年交一万，已经交了五年，现在退保，能退多少钱", "number": 2143}
{"answer": "交的要你自己去补，也可以不补。可以退休的时候补，不过不补也无所谓。反正现行政策你必须缴满15年，满60岁才能开始领。你如果断了", "question": "自己交纳养老保险一年，后断交一年，现在找到工作单位！单位帮交保险，请问断交的是否补齐", "number": 2144}
{"answer": "在您投保的时候您可以清楚的知道在您55岁或60岁的时候还是可以拿到祝寿金的，按规定您好，然后在75岁时再拿一个满期保额，这款保险产品有2倍保额＋保费的疾病身价保障金，10倍保额＋保费的意外身价保障金.以上说的是收益方面，另外保险产品都带有保障责任的，祝寿金是保额的20％一直领到74岁。您所购买的产品是每年都返还型理财产品，很荣幸能回答您提出的问题", "question": "我买的是中国人寿福满一生两全保险,每年一万,要交十年,请问什么时候能拿回本金啊!", "number": 2145}
{"answer": "那么让新公司开具签合同证明，去社保局转移社保到新公司，然后只要你以前有社保账户，但要补缴未交的社保", "question": "2007年开的解除劳动合同,现在新公司想续交保险有效么?", "number": 2146}
{"answer": "很简单啊，需要到原单位办减员表，保险档案有就办，没有就不办，还有就是原单位的劳同合同解除证明，再到当地区的社保办就可以了，因为我也在办相同的手续，", "question": "我已辞职,如何把原单位交的社会养老保险和医疗保险转出来以个体户续交", "number": 2147}
{"answer": "第一如果是在一个区域内可以对接，第二如果商业个人养老保险不可以对接", "question": "个人养老保险与企业养老保险能对接吗?你好!在05年以前我是个人交的社保，从今年2月份开始单位给我交", "number": 2148}
{"answer": "可以的，领取失业金的时候自己可以缴纳养老的，如果是公司给你缴纳就不能再领取了", "question": "领失业金期间我可以把养老保险转成个人交费吗", "number": 2149}
{"answer": "　　在你的养老金账户中个人缴纳部分（不含企业缴纳部分），扣除已领取的养老金，个人账户余额全部作为遗产，由其继承人或者指定受益人领取。　　另外遗属待遇包括丧葬补助金和抚恤金。丧葬补助金，是为了减轻职工家属因办丧事而增加的经济负担，给予的一次性补助。抚恤金，是指为了保证由死亡职工供养的直系亲属不因供养人死亡而断绝生活来源，给予的基本生活费用。", "question": "退休后才领几个月的养老金就去世交的养老保险金怎么办", "number": 2150}
{"answer": "这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替　　3，到退休的时候：累计缴纳15年。在办理了退休开始，可停缴：养老，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，直至退休，可以享受医疗待遇，根据当地政策，即使缴满15年，不能享受医疗待遇、年限越长，缴费基数越高，但职工还未退休的、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间。退休年龄（男60周岁、女55周岁）　　2，肯定也是继续缴纳好：　　1、、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。　　还需要注意以下问题，退休时领取养老金也越多，企业还得继续缴费，也可继续缴纳；个人缴纳社保的话。如果有单位　　社保交满15年后可以不再交费", "question": "本来我交二十年的养老保险金最后五年不交了可以吗", "number": 2151}
{"answer": "只要你交了统统都有用的，可以补交，可以累加。放心吧肯定有用，你交纳的养老保险可以全部累记起来算帐的，所以交社保可以中断", "question": "陆陆续续的交养老保险有用吗？", "number": 2152}
{"answer": "个人缴纳按基准数下限缴纳，也就是基数的60%缴纳。", "question": "在事业单位工作11年辞职后养老保险怎么续交最合理", "number": 2153}
{"answer": "保险意识选择些定期寿险保障附加必要重疾项目再添加些住院医疗险若考虑养些定期寿险选择些储蓄红功能险种基本适结合实际情况保险公司或者专门保险平台比选择合适保险参考链接：", "question": "我和我媳妇都30多岁了，现在想每年能拿出1万左右买保险，想买大病险和意外险", "number": 2154}
{"answer": "您", "question": "男30岁，想给自己和家人买医疗意外保险，不知道买什么险种好？", "number": 2155}
{"answer": "可以延长缴费至满15年，可以申请将其个人账户储存额一次性支付给本人，可以申请转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的。达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的。对于未继续缴费或者延长缴费后累计缴费年限仍不足15年的人员，可以一次性补缴至满15年。对于不愿意延长缴费至满15年，也不愿意转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的达到退休可以一次性补缴，享受相应的养老保险待遇", "question": "我今年50岁,交了三年半的养老保险,现在我想一次性交清行吗?", "number": 2156}
{"answer": "最好不要退，只能退合同中第五年的现金价值，应该不会很多.你可以看一下合同.", "question": "人寿保险我孩子交五年了,我想退保怎么办,交了一万能退回来多少钱", "number": 2157}
{"answer": "　　企业养老保险离职后可以以灵活就业人员缴纳养老保险。　　灵活就业是指在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面不同于传统主流的就业方式。灵活就业人员是指在劳动年龄范围内(男60周岁、女50周岁以下)以非全日制、临时性、季节性、弹性工作等灵活多样形式实现就业或再就业的人员，包括：自雇型就业，有个体经营和合伙经营两种类型;自主就业，如自由职业者，律师、自由撰稿人、歌手、模特、中介服务工作者等;临时就业，如家庭小时工、街头小贩、其他类型的打零工者。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年成都市职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。", "question": "企业养老保险离职后如何续交？", "number": 2158}
{"answer": "严禁补缴还是自由选择方面规定并不一致。只能以你们当地政策为准这个补缴与否要看你们当地社保机构具体政策。目前间断期间各地是强制补缴", "question": "养老保险交了一年后因在原单位辞职停缴了，现在找到新的工作，如果交养老保险的话，提交的那一年如果不补", "number": 2159}
{"answer": "可以集体交，也可以个人交交纳养老保险可以中断，也可以补交，企业欠交了，那你就转成自己交吧", "question": "2016年的养老保险,是否可以断交,所在单位欠交一年的保险了，我的合同还没到期，我想辞职自己交该怎", "number": 2160}
{"answer": "转出时间看原来单位人事办事快不快了规定是离职15天内办转出，单位转出三天左右，新单位就可以继续交", "question": "在单位辞职后,养老保险和医疗保险最快多久可以转出", "number": 2161}
{"answer": "用人单位应当研究工会的意见，未能就变更劳动合同内容达成协议的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的。　　第四十六条 有下列情形之一的，经用人单位与劳动者协商。所以，经过培训或者调整工作岗位，一般都是有理由的，按一年计算，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付：　　《劳动合同法》第四十三条 用人单位单方解除劳动合同、行政法规规定或者劳动合同约定的；　　（二）劳动者不能胜任工作，向劳动者支付半个月工资的经济补偿　　正常情况下，仍不能胜任工作的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的。　　第八十七条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的：　　（一）劳动者患病或者非因工负伤，可以解除劳动合同。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市；不满六个月的，劳动者要求继续履行劳动合同的；　　（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。就是为了避免签订无固定期限的合同。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资，公司无权单方解除合同，也可以找个律师来为你维权，没有也会找个理由：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。你可以到工会、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的、行政法规规定的其他情形，用人单位应当向劳动者支付经济补偿，并将处理结果书面通知工会，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年，劳动局去找。　　第四十条 有下列情形之一的，应当事先将理由通知工会；　　（六）依照本法第四十四条第四项，我已经给你写清楚了，也不能从事由用人单位另行安排的工作的。再说的话一时半会也说不清楚的，致使劳动合同无法履行，在规定的医疗期满后不能从事原工作，用人单位应当继续履行，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同。劳动者可以找工会维权或者仲裁委员会申诉；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的，劳动者不同意续订的情形外，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后。六个月以上不满一年的。　　单位只要想开人。用人单位违反法律；　　（七）法律、第五项规定终止劳动合同的。　　第四十八条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同。理由，工会有权要求用人单位纠正。　　第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限", "question": "我在一家私营企业工作10多年，公司已给我交纳10年保险，现在单位单方面解除劳动合同，请问我怎样维权。", "number": 2162}
{"answer": "养老保险缴费人员没到退休年龄就过世的，可以由继承人领取个人账户的金额。", "question": "养老保险交了二十年停了,以前单位交一部分,最后五年辞职自己交全额,人去逝了", "number": 2163}
{"answer": "否则会被视为重新就业而被暂停失业待遇，另外可以自行参加灵活就业人员养老保险当事人领取失业金期间。 领取期间，不能参加职工社保，当事人不用缴费即可享受职工医疗保险待遇", "question": "失业保险金领取期间能不能办理养老保险个人缴费", "number": 2164}
{"answer": "　　根据社会保险法规定，个人账户养老金具有强制储蓄性质，属于个人所有，个人死亡的(包括退休前和退休后)，个人账户养老金余额可以继承。　　因病或非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和遗属抚恤金。丧葬补助金和遗属抚恤金也是职工参保享受养老保险待遇的一部分。　　(1)丧葬补助金，是职工死亡后安葬和处理后事的补助费用，目前全国没有统一标准。从某些地方规定来看，丧葬补助金一般按照职工死亡时当地职工月平均工资的一定月数计发，如大连，丧葬补助费为本市上一年度3个月的社会平均工资。　　(2)遗属抚恤金，是职工死亡后给予其家属的经济补偿和精神安慰。遗属抚恤金各地规定不一样，有的没有规定抚恤金，只规定按月发给遗属救济费;有的规定了一次性抚恤金，还规定按月发给遗属生活补助费，如大连，除了按照本市上一年度10个月的社会平均工资的标准发给直系亲属一次性救济费外，供养直系亲属还可以按当地生活困难补助标准以及物价补贴之和领取亲属救济费。　　因病或非因工致残的社保待遇：　　在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。病残津贴是基本养老保险基金对前述特殊参保人员给予的经济补偿。病残津贴属于新制度，目前还没有相应的津贴标准，需要出台相应的配套规定。", "question": "社会养老保险。参加社保后，领了一年的退休金，但是中途人死了。怎么办", "number": 2165}
{"answer": "要你退休时工龄满十五年，不过多交退休金会多拿，就要补交。不会影响退休，或按新规定是往后交，如退休时工龄不足十五年，就不用补交", "question": "我是05年开始参加工作的的，但是没有缴纳养老保险，保险是从今年交的，请问我之前的不补会不会影响退休？", "number": 2166}
{"answer": "你可以选择2500，而后自己交，一个月也就是300多保订筏斥禾俪鼓筹态船卡险费，你看看怎么合适。但是养老保险是必须交的，不交就没有工龄", "question": "现在交养老保险重要吗？", "number": 2167}
{"answer": "这费用就要高一些了：一是，买医疗险费用还是比较高的，附加住院医疗险和意外伤害医疗险。差不多这个思路，有两种：非分红的终身重疾险，附加住院医疗险和意外伤害医疗险：最单纯的终身寿险；或是52的年龄", "question": "妈妈已经52岁了，想买保险，身上只有意外险，其他的应该买什么？是不是买大病？保费多少呢？", "number": 2168}
{"answer": "事业单位工作的十年视同缴费。", "question": "我在事情单位工作十年现在想辞职,现在事业单位养老保险改革，请问我辞职后养老保险怎么算？", "number": 2169}
{"answer": "退现金价值，你是受损失的", "question": "我买的人寿保险安欣无忧分红型的，要求每年交一万交五年，现在交了两年，退保能退多少钱", "number": 2170}
{"answer": "　　养老保险不能一次性交清。养老保险由企业和个人缴纳共同缴纳，企业不会一下给职员缴纳15年，而且国家也不会让一次缴纳15年。‍　　草案规定，参加职工基本养老保险的人员，达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。‍", "question": "养老保险能否一次性交清？", "number": 2171}
{"answer": "人保健康“一生无忧”重疾个人护理保险！对您和您老婆来说。 适合30多岁人士的养老保险产品，再来考虑养老保险保障您好，若您还想了解更多信息，您还可以通过百度hi与我进行互动，60周岁开始，共给付10年、意外医疗、重大疾病，每年按照保额2%给付老年护理金，可适当选择商业的意外险和健康险产品作为补充，建议您可以参考，在此之外、电梯意外保障。适合30多岁人士的保障型的保险产品、住院津贴，保费便宜。然后在经济能力充分的时候、公共交通工具，涵盖一般意外伤害：大众“慧择白领健康保险”计划A ，慧择网建议您可以参考。希望以上回答可以帮到您，建议您应首先完善保障型的保险产品，意外与健康医疗风险应是最需得到保障的，您可以查询我的百度空间，可以考虑先完善社保", "question": "我和我老婆都没有保险，想买个保险 请问下，30多岁，现在买什么保险划算？", "number": 2172}
{"answer": "5%)    生育(0、医疗、失业三项（此为个人和公司均要缴纳）", "question": "辞职后再找到新的工作之前停的保险，现公司要补缴的话缴哪些？五险全缴还是缴养老保险和医疗保险~", "number": 2173}
{"answer": "看看是否可以减额交清只能退现金价值，退保有很大损失，这样也不用缴纳后续保费", "question": "你好！我买了一伤人寿保险，已交了两年，一年一万，现在没能力交了，我想退保，请问我能退出多少钱，谢谢", "number": 2174}
{"answer": "劳动者自己去社保局补缴，那么公司要把3月社保缴纳的，否则，反映到劳动局解决，不然你在三月辞职", "question": "我2016年3月底和原单位解除劳动合同，原单位养老保险交至2015年底。说到2016年7月调整交费", "number": 2175}
{"answer": "如果你在失业前单位没有为你缴纳失业保险，则在失业后请自行选择参加城镇职工基本医疗保险或城镇居民医疗保险（农村户口的参加新型农村合作医疗），由个人缴纳所需费用。　　如失业前单位为你缴纳有失业保险，在你领取失业金期间，按铜地人社字〔2011〕114号文件享受基本医疗保险。　　文件内容如下：　　一、领取失业保险金人员在进行失业登记当月由失业保险经办机构为其办理职工基本医疗保险期参保（续保）手续，参保当月即可享受医疗保险待遇。　　二、领取失业保险金人员在待遇享受期内的，不退还失业前由原单位或个人已缴纳的医疗保险费(含大病统筹)，在医疗保险待遇享受期内失业保险经办机构不再为其重复缴费，失业保险经办机构在为其出具缴纳基本医疗保险费起止时间书面通知时，起止时间由其医疗待遇期满时起计算至停止领取失业保险金时为止。　　三、大病统筹部分的征缴。一是领取失业保险金人员在失业前原单位已为其缴纳当年大额医保费的，失业后，失业保险基金不再为其缴纳当年的大额医保费。二是领取失业保险金人员在失业前原单位欠缴当年大额医保费的，失业后，由失业保险基金为其缴纳当年全部大额医保费。三是跨自然年度后仍在领取失业保险金的人员，由失业保险基金为其继续缴纳次年全部大额医保费。　　四、领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险应缴纳的全部医疗保险费，一次性从失业保险基金统一支付。", "question": "领取失业金期间个人是否要缴纳医疗和养老保险？", "number": 2176}
{"answer": "临时工在我国1986年前的概念了，请学习一下劳动法，现在已经没有什么人知道临时工是什么了1，都是按照本人工资缴费，用人单位必须和个人签订劳动合同。2，也就是说都是合同工、所以不存在按照正式工缴费还是最低的问题了，低于最低标准的按最低标准缴费、我国已经没有临时工了", "question": "在企业签子劳动合同工作十年但企业未交保险自己交满十五年达到退休50岁能否退", "number": 2177}
{"answer": "六个月以上不满一年的，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。第四十七条  经济补偿按劳动者在本单位工作的年限；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿你可以依据单位未缴纳保险而不予续签合同要求支付经济补偿金，按一年计算", "question": "因用人单位欠十几年养老保险金没交，现合同到期我不想续签，我能向单位要求经济补偿吗？补充一下我能领到", "number": 2178}
{"answer": "A、你不想在单位做、赔偿金。2；B，一年补偿一个月工资、补偿金，还应该再给你二十月的工资（按照最近一年的平均月工资）：你可以到当地社会保障局申请劳动仲裁，仲裁不满意、最好是直接去劳动社会保障局申请仲裁，一年赔偿一个月工资：A1。十年除了你正常每月的工资，让单位把社保补齐，你可以得到、不签任何经济纠纷协议书：你可以到当地社会保障局申请劳动仲裁、你想在公司继续做、不签离职协议书。单位应该给签订无固定期限的劳动合同（长期合同）、注意，可以去法院告状；B。C。到当地劳动社会保障局有免费律师可以咨询(申请法律援助）。3", "question": "我在一家单位工作十多年了，公司没给上任何保险，合同也是单方面的在公司里，我可以得到多少补偿", "number": 2179}
{"answer": "有必要。好处如下：1、给自己的未来买了一个保障；2、到了老年，可以为子女减轻负担；3、能有效的维护个人的合法权益，保护自己的合法利益；4、为国家和社会做贡献，现在交的钱，是给已退休的人，也就是说在帮着国家养着老人，为国家做贡献，有助于社会秩序安定。", "question": "交养老保险金有必要么？", "number": 2180}
{"answer": "大约是开缴费的30%左右。养老金的领取条件：各地有各地不同的政策领取多少办理了才能知道。大约就是所缴纳保险费30%左右。一养老保险：城镇个体工商户或灵活就业人员，参加基本养老保险后，按年缴纳养老保险费。在男年满60周岁、女年满55周岁时，且累计缴费年限满15年，可按规定领取基本养老金。（现在有的地区不满15年也能办理退休）二.医疗保险：缴费年限男应满30年，女应满25年，方可享受城镇职工基本医疗保险规定的退休人员医疗保险待遇。", "question": "我是05年交的个人养老保险到了退休可以开多少钱啊", "number": 2181}
{"answer": "比如中国人寿的安欣无忧或者是鸿盈等，并且很可能要涉及体检的问题，建议您投保银保理财产品。这种情况想您妈妈这种情况。具体情况可以直接咨询我的，强制储蓄的那种，单独购买重大疾病险是不划算的了。保费很贵，附带重大疾病返还保费的这种", "question": "我妈妈50岁想买大病保险，大都是怎么交钱的啊？？？请举个例子说明一下", "number": 2182}
{"answer": "首先分红是不确定性的，是根据保险公司实际经营状况和赢利利润来进行分配的。", "question": "人寿安欣无忧分红型保险每年一万交五年,十年后能拿多少钱", "number": 2183}
{"answer": "答：不可以，只有在延期缴费且到底最后年龄（如男65）仍然不足的，可以一次性缴纳，除此之外，正常企业、职介人才部门必须都要按月缴纳。根据《社会保险法》第十条 职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。第二十三条 职工应当参加职工基本医疗保险，由用人单位和职工按照国家规定共同缴纳基本医疗保险费。1.五险的全部费用，均由银行代扣全部费用，其中个人部分由企业在职工工资里代扣；职介、人才存档的费用由银行从个人存折里扣款。2.社会保险的五个险种的费用，已北京为例，养老、医疗、失业（城镇）由企业和个人共同分担，工伤、生育全由企业担负。", "question": "养老保险、医疗保险可以一次性交清吗？", "number": 2184}
{"answer": "我估计是这样的，以前的就没有了！一旦辞职从新开始我也是事业单位！我估计你的情况也一样。不可能续交的！由于我是教师，最近刚刚辞职！能可以问问当地社保处，买企业保险也是从零开始，国家编织全额拨款的那种", "question": "2014年事业单位改革后辞职的话能自己交养老保险吗", "number": 2185}
{"answer": "持死亡证明到单位的社会保险经办机构丧葬费，由养老保险统筹基金列支；其养老保险个人账户剩余部分一次性退还给继承人，同时终止养老保险关系。医疗保险个人账户余额由继承人继续使用，用完为止。", "question": "个人养老保险达到退休，已经领取养老金一年，死亡怎么办", "number": 2186}
{"answer": "免费的，我以前也一样，详情问114当地社保局电话咨询吧，不转就没有啦，你可以入职后开了新的帐户后把以前交的金额转进去什么都不用！早日解决，祝你好运", "question": "请教关于原单位辞职以后拿到《基本养老保险关系接续卡》，在找到新工作入职前的几个月可以停缴社保费用吗", "number": 2187}
{"answer": "养老是累计的,2年你个人要交不少钱呢,再主如果补缴的话不用补缴,现在单位直接给你转入增加就成了", "question": "之前单位缴了五险，后来我辞职了。现在又有了新的单位，要交保险，怎么办？", "number": 2188}
{"answer": "如果有新单位，由新单位缴纳，如果没有，可以自己缴纳", "question": "以前交过养老保险,但与原单位解除了劳动合同,如何补养老保险新政策2015年", "number": 2189}
{"answer": "领取失业金期间，个人不用缴纳医疗保险的参保费用但是是享受医疗保险待遇的《社会保险法》第四十八条　失业人员在领取失业保险金期间，参加职工基本医疗保险，享受基本医疗保险待遇。失业人员应当缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴纳基本医疗保险费。", "question": "领失业金期间,自己需要缴纳医疗保险吗?政府会帮缴纳医疗保险吗?", "number": 2190}
{"answer": "到了法定退休年龄，劳动合同自动解除。是不会有经济补偿的。", "question": "企业员工到退休年龄，但由于养老保险未交满15年，不能享受退休金，这种情况下合同是否自动解除", "number": 2191}
{"answer": "平安保险平安福险种", "question": "我今年30多岁了，想问一下买哪种保险好？", "number": 2192}
{"answer": "因为单位再也给你社保缴费不进去了，你只有离开单位自行缴费。你要求单位补缴也补缴不上，社保不接受了，时效期为二年只要你达到法定退休年龄了，社保追诉有时效，合同可以自动解除，劳动仲裁已经不受理了。社保允许追诉，你已经过了时效若干年了", "question": "我已到50岁养老保险未交满15年合同未到期企业可以辞退我吗刚进单位第一年养老保险未交我可以要求单", "number": 2193}
{"answer": "肯定违法。社会保险中规定的职工是指依法与用人单位形成劳动关系并获得一个月以上工资收入的从业人员。简单的说，从您到用人单位的自用工之日起，如果是不满一个月到的单位，那么此月份的保险，单位可以不上，职工有要求的可以与用珐唬粹舅诔矫达蝎惮莽人单位协商上保险问题。从下个满月起，用人单位就必须给职工正常缴纳保险费。没有需转正后补发保险的规定，更没有不上的规定。像你这样五年都没上保险的单位肯定有责任。你签了合同单位没上保险单位要负责，没签合同直接上班单位责任更大。当然，小作坊的话你就不好维权了。你可以到当地劳动仲裁委员会仲裁，免费。索要双倍工资，并且要求单位给你补齐社保。即便没有合同和工资条不要紧，事实劳动关系只要有证人和工作证肯定赢。", "question": "单位5年没给上任何保险", "number": 2194}
{"answer": "干部55岁退休目前是50岁退休，但如果以后调整退休时间了，有可能是女性60-65岁退休", "question": "我是女性交的社会养老保险到2031年56岁正式退休大约能开多少钱", "number": 2195}
{"answer": "不是，准确的说法是只要在退休前累计缴纳15年即可。但是大部分人未到退休已经缴纳15年而仍继续缴纳的原因是因为养老保险金在退休后的领取金额和缴费基数与缴费年限成正比。即缴费基数越高，缴费年限越长，养老金在退休后领取的就越多。       参加市城镇企业职工基本养老保险社会统筹的人员，达到国家规定的退休年龄，实际缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年以上的，按月计发基本养老金。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）       基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。", "question": "社会养老保险是不是一定要交到退休年龄才能拿退休金？", "number": 2196}
{"answer": "就是在太平洋人寿买的吗，所以不敢肯定的告诉你还退不退还保险费？因为我不清楚您保单的内容，也就是您在他那里买保险的人！你最好去问一下你的代理人", "question": "对于太平洋人寿红福宝保险，每年交5000 10年限5年交 请问十年后返多少？如果交完五年后可以取钱吗？", "number": 2197}
{"answer": "只要小于60岁购买。这款产品不管是什么年龄，如果体检不过关。你可以参考下，交10年，都是同一价格，虽然大病保险还是可以买的，年底会停售，那么要么不能买，明年就可以领钱，健康的时候做打算，或者不是标准体。我所在的公司有款产品今年缴费。买保险应该年轻的时候做准备，这就有点太晚了，但是年龄大了买保险可能就需要体检了，但是一般要10年后才能领到养老金，可以领20年，要么就要把保费提高？不管是50还是56岁你到底是给妈妈买保险还是给爸爸买呢，可以领15年，如果交5年。对于一般的养老险虽然也还可以买", "question": "我想给妈妈买大病保险，50周岁。不知道哪个保险公司的哪个险种好，各位推荐一下。", "number": 2198}
{"answer": "女工人40周岁，6个月以下的按半年计算，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，送市社保中心领导审批后。(超龄年限中的月份数：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，你要是到退休了。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法、女干部45周岁、身份证原件和复印件：男45周岁：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限，须提供。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄、职称证书：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄、补交时须提供，不足缴费年限可以一次性补缴至15年：男50周岁、女工人35周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员、女干部40周岁。　　2：　　获得中级职称和高级职称的人员、军人配偶本市户籍证明复印件不可以。　　养老保险不足缴费年限的补缴、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件：　　须填写参保人员补缴申请表，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续", "question": "养老保险可以一次性交清吗", "number": 2199}
{"answer": "领取多少养老金是根据个人的情况而定，与单位无关。养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "事业单位辞职后自己交养老保险将来退休金和单位退休一样吗？", "number": 2200}
{"answer": "　　现行的全民养老保险领一年就去世了，个人账户养老金余额可以继承。　　根据社会保险法规定，个人账户养老金具有强制储蓄性质，属于个人所有，个人死亡的(包括退休前和退休后)，个人账户养老金余额可以继承。　　因病或非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和遗属抚恤金。丧葬补助金和遗属抚恤金也是职工参保享受养老保险待遇的一部分。　　(1)丧葬补助金，是职工死亡后安葬和处理后事的补助费用，目前全国没有统一标准。从某些地方规定来看，丧葬补助金一般按照职工死亡时当地职工月平均工资的一定月数计发，如大连，丧葬补助费为本市上一年度3个月的社会平均工资。　　(2)遗属抚恤金，是职工死亡后给予其家属的经济补偿和精神安慰。遗属抚恤金各地规定不一样，有的没有规定抚恤金，只规定按月发给遗属救济费;有的规定了一次性抚恤金，还规定按月发给遗属生活补助费，如大连，除了按照本市上一年度10个月的社会平均工资的标准发给直系亲属一次性救济费外，供养直系亲属还可以按当地生活困难补助标准以及物价补贴之和领取亲属救济费。　　因病或非因工致残的社保待遇：　　在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。病残津贴是基本养老保险基金对前述特殊参保人员给予的经济补偿。病残津贴属于新制度，目前还没有相应的津贴标准，需要出台相应的配套规定。", "question": "现行的全民养老保险领一年就去世了怎么办", "number": 2201}
{"answer": "劳动者从事业单位辞职后，是能自己缴纳养老保险的，劳动者应到社保机构个人缴费窗口领取并填写《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》，具体有以下几点。一、个人社保参加险种：基本养老保险、基本医疗保险二、缴费比例：基本养老保险+地方补充养老19%，基本医疗保险+地方补充医疗8.5%三、个人社保参保需提供的资料（一）填报《某某市社会保险个人缴费申报表》及《委托银行代收社会保险费合同书》；（二）本人身份证和户口簿复印件（验原件）；（三）首次参保人员，属招工或调入入深户的需提供调令（或招工表）的复印件（验原件），属户口迁入的员工，女35岁、男45岁以上的还需提供原迁入地社保机构出具的养老保险参保状况证明；（四）某某建行、中行、农行、工行之一开立的本人储蓄银行存折的户名和帐号页复印件（验原件）；（五）已有《某某市劳动保障卡》或《某某市职工社会保险证》人员，在申请个人参保缴费时，须验审《深圳市劳动保障卡》或《深圳市职工社会保险证》；申办《某某市劳动保障卡》的，需提供市公安机关认可的第二代身份证联网相馆的数码照片回执。四、参保办理程序（一）到社保机构个人缴费窗口领取并填写《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》；（二）持《委托银行代收社会保险费合同书》到开户银行加盖公章；（三）持参保需提供的资料、《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》到户籍所在区的社保机构个人缴费窗口办理参保手续；（四）需办理《某某市劳动保障卡》的，必须本人前来办理，并提供身份证复印件（验原件）以及市公安机关认可的第二代身份证联网相馆的数码照回执。五、其它注意事项参保人应于每月21日前在银行托收帐户内存足当月应缴社保费，以防托收失败。如连续三个月托收不成功，社保机构应为其停止参保，若重新参保必须再次申报。", "question": "从事业单位辞职后 能自己缴纳养老保险吗", "number": 2202}
{"answer": "为什么不可以？完全可以的，到社保服务中心办理个人缴费业务就可。", "question": "事业单位人员辞职后养老保险可以自己缴纳吗？", "number": 2203}
{"answer": "先去劳动就业保障局办理失业证、社保手册，自己缴纳社保劳动者与单位解除劳动合同后，然后，才能到社保局办理转移手续，要拿到解除劳动合同证明", "question": "如果和单位解除劳动合同,原来的养老保险金是否自己可以续交", "number": 2204}
{"answer": "领失业金期间，医保国家负责按职工医保缴纳，个人不用缴费可以正常报销", "question": "领取失业金期间医疗保险需要缴纳吗", "number": 2205}
{"answer": "　　按照《社会保险法》规定，参加职工基本养老保险的个人，达到法定退休年龄且累计缴费满15年的，按月领取基本养老金。　　职工的缴费年限是指企业和职工个人在职工退休前共同按规定足额缴纳基本养老保险费的累计年限。个体参保人员的缴费年限，是指领取基本养老金前按规定足额缴纳基本养老保险费的累计年限。缴费年限包括实际缴费年限和视同缴费年限。其中，视同缴费年限是指实行个人缴费前固定职工的连续工龄，下乡知青的连续工龄，转业、复员军人的军龄，亦工亦农人员转招合同制以前的连续工龄（需经有关部门确认）。　　目前，国家对退休年龄的规定有三种类型：一是正常退休。男年满60周岁，企业女干部年满55周岁，女工人年满50周岁的，应办理退休。确因工作需要，具有高级职称的人员，经企业同意，报劳动保障部门批准后，可以延长工作时间，但最长不超过5年。二是特殊工种退休。符合特殊工种条件的，包括从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有毒有害身体健康的工作，累计时间符合规定的，男年满55周岁，女年满45周岁，可以提前办理退休。三是《社会保险法》规定，在未达到法定退休年龄时因病或非因工致残完全丧失劳动能力的，可领取病残津贴。", "question": "个人参加职工养老保险，缴费已满15年但未达到法定退休年龄，不在继续缴纳养老保险，是否可以享受养老金？", "number": 2206}
{"answer": "　　结合您提及的一些简单情况，您最好是依据您当前的保障状况，大致主要有意外险、身体健康等具体情况分析的，包括职业等。　　这里提供一些购买建议！　　这里://www，提供意外身故。　　需要提醒您注意的是.html" target="_blank">http，不太清楚您的更多个人情况，保障全面，这里建议您可以看看、健康险.html）://www、住院津贴等保障，是不便于直接告诉那款保险更合适您的保障需求的：慧择健康保障计划（国寿版） （", "question": "30多岁的男士购买保险，哪种不错呢？", "number": 2207}
{"answer": "您需要先检查一下您与该公司是何种关系，如果是劳动关系，是要有正式签署的劳动合同，您先看一下您是否有与该公司之间有效的劳动合同，如您与该公司是全职雇佣的劳动关系，您可以和公司人事部门去提，要求补缴纳社会供抚垛幌艹呵讹童番阔保险。希望有帮助。", "question": "在单位工作了5年．单位从来都没有给我买过保险．", "number": 2208}
{"answer": "动者在单位连续工作15年，那么劳动合同法规定，在单位连续工作10年的。不然，那么公司必须与劳动者签订无固定期限劳动合同，而且不能辞退的劳动者，劳动者反映到劳动局解决", "question": "在单位工作满15年但养老保险未上够15年。问劳动者50岁后单位是否可以与劳动者解除劳动合同。", "number": 2209}
{"answer": "保险收益无法预知！你是年交费2000交5年。10年后才能取回你的本金10000元+10年的分红大概的利益也就是比银行的零存争取多1-3%吧！如果大环境好的话！能多一些！银行承诺的都是预计收益！旦骸测缴爻剂诧烯超楼没有人能保证的数！", "question": "太平洋人寿红福宝两全保险(分红型)10年期5年限缴一年缴2000，10年后到期能有多少钱？", "number": 2210}
{"answer": "先投一份意外及医疗综合险供顶垛雇艹概讹谁番京吧，如果经济允许的话可以再投一份重大疾病保险（这年龄有的险种已买不了，能买的费用也会很贵）", "question": "想为55岁的妈妈买个保险，不知道哪个险种比较合适？", "number": 2211}
{"answer": "母年龄有55+岁吗、甚至加费等等问题结果会背离你买保险的初衷的！缴费期短？如果有的话唯一的解决办法只能是社保。这个年龄以上的通过商业保险解决大病显然是不现实的想法。没办法保险是要在年轻的时候买的——专业建议、费率高、倒挂、保额低", "question": "想给父母那个年纪买大病保险，哪个保险公司的产品不错，求推荐！急啊！", "number": 2212}
{"answer": "累计缴费满15年的缴费方式办理基本养老保险，缴费不足15年，退休年龄满时。然后根据您的历年缴费基数来计算您的退休金领取额度您无法这样办理社保手续，您只能选择满足退休年龄之前，可一次性补齐", "question": "社会养老保险一次性交5万，他60岁的时候每月能领多少钱退休·工资，他今年47岁。", "number": 2213}
{"answer": "还是一直交的比交好", "question": "社会养老保险交满15年，不交了，到退休年龄可以拿退休金么", "number": 2214}
{"answer": "为什么不可以？完全可以的，到社保服务中心办理个人缴费业务就可。", "question": "事业单位人员辞职后养老保险可以自己缴纳吗？", "number": 2215}
{"answer": "　　养老保险是可以自己缴纳的，只要缴纳满15年，并且到了退休的年龄，就可以按月领取养老金。　　社保的缴纳方式是：　　一、如果劳动者在公司上班，可以要求公司为你缴纳社保，缴纳的比例按照用人单位和员工各自承担的比例来缴纳。　　二、如果劳动者是个体工商户或者自由劳动者，劳动者可以选择缴纳城镇居民养老保险或者是农村居民养老保险。具体操作方法是：　　1，可携带《职工养老保险手册》以及失业证明、解除或终止劳动关系证明，到社会保险机构办理接续养老保险关系(原在市本级参保企业人员到市社会劳动保险局办理。　　2，接续养老保险关系后，缴费年限可以同以前在企业的缴费年限合并计算，到达法定退休年龄，且缴费年限满15年以上的，由保管档案单位代其办理退休手续，按规定享受养老保险待遇。", "question": "事业单位人员辞职在2014年10月1日后养老保险可以自己缴纳吗？", "number": 2216}
{"answer": "您退休后的养老金将按企业职工养老保险政策规定核发。省政府令第36号规定，基本养老金包括基础养老金和个人账户养老金两部分。基础养老金以本人退休时全省上一年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数，缴费每满1年(不满1年的缴费月数折算为年)发给1%；个人账户养老金按照本人基本养老保险个人账户的累计储存额本息除以计发月数确定。另外，对1995年底前参加工作、2006年7月后退休的参保人员，在发给上述基础养老金和个人账户养老金的基础上再发给过渡性养老金。您原来是按事业单位养老保险规定缴费，现转入企业按企业养老保险规定缴费，所以计算退休待遇的方法与一直参加企业养老保险的参保人员相比主要区别体现在计算过渡性养老金上。后者是按照参保人员1995年底前的缴费工资和缴费年限，推算出1995年前全部缴费年限的储存额，再除以120按月计发。由于您转入企业后才建立养老保险个人账户，所以对您进入企业前的养老保险储存额要按省有关规定另行推算，它包括两块，一是1995年底前储存额按1995年省和其所在市职工平均工资的平均数为基数乘以12%，再乘以1995年底前工作年限进行推算，二是1996年1月1日至转入企业前储存额按您参加事业单位养老保险的历年实际缴费工资以及历年企业个人账户记账比例推算。两块合并作为确定您过渡性养老金的依据。", "question": "事业单位辞职后新单位按企业交养老保险，退休怎么算？", "number": 2217}
{"answer": "　　1、离职后，先到劳动局办理失业证，注册失业。提供资料：身份证、离职证明、失业金缴纳单。　　2、到人社局办理社保转接，提供离职证明、社保手册、失业证、身份证，就办理办理自己缴纳社保手续。注：如果继续找工作的，那么暂时不要办理社保，等找到新单位后，让单位开具签合同证明，然后再转移到新单位。", "question": "职工与企业解除劳动合同后养老保险怎么缴纳？", "number": 2218}
{"answer": "个人不缴费养老保险断交一两年问题不大。", "question": "在领取失业保险金期间，是否可以不交养老保险和医疗保险？", "number": 2219}
{"answer": "二、先买意外险：一一家之主", "question": "30多岁的男人买什么保险好", "number": 2220}
{"answer": "建议你向当地的劳动监察部门举报要求干预并解决。", "question": "请问工作五年单位未办任何保险?", "number": 2221}
{"answer": "如果养老金个人账户部分还没有领取完，可以退还给法定继承人，还可以领取当地规定的丧葬费和抚恤金。一般在一万元。", "question": "养老保险全交了，但只领取了一年人就去世了，剩下的能不能退还", "number": 2222}
{"answer": "没有给员工缴纳社保，另外企业单方解除劳动合同可以要求陪伴。上述问题与企业协商不成无论是否签合同，就是违法行为，凡事产生了劳务雇佣关系，可以通过当地劳动部门申请仲裁介入解决。你们可以与企业协商补缴在职期间的社保", "question": "咨询劳动者年龄超过50岁就业单位未缴纳养老保险是否符合劳动法？", "number": 2223}
{"answer": "如果你在失业前单位没有为你缴纳失业保险，则在失业后请自行选择参加城镇职工基本医疗保险或城镇居民医疗保险（农村户口的参加新型农村合作医疗），由个人缴纳所需费用。　　如失业前单位为你缴纳有失业保险，在你领取失业金期间，按铜地人社字〔2011〕114号文件享受基本医疗保险。　　文件内容如下：　　一、领取失业保险金人员在进行失业登记当月由失业保险经办机构为其办理职工基本医疗保险期参保（续保）手续，参保当月即可享受医疗保险待遇。　　二、领取失业保险金人员在待遇享受期内的，不退还失业前由原单位或个人已缴纳的医疗保险费(含大病统筹)，在医疗保险待遇享受期内失业保险经办机构不再为其重复缴费，失业保险经办机构在为其出具缴纳基本医疗保险费起止时间书面通知时，起止时间由其医疗待遇期满时起计算至停止领取失业保险金时为止。　　三、大病统筹部分的征缴。一是领取失业保险金人员在失业前原单位已为其缴纳当年大额医保费的，失业后，失业保险基金不再为其缴纳当年的大额医保费。二是领取失业保险金人员在失业前原单位欠缴当年大额医保费的，失业后，由失业保险基金为其缴纳当年全部大额医保费。三是跨自然年度后仍在领取失业保险金的人员，由失业保险基金为其继续缴纳次年全部大额医保费。　　四、领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险应缴纳的全部医疗保险费，一次性从失业保险基金统一支付。", "question": "领取失业金期间个人是否要缴纳医疗和养老保险？", "number": 2224}
{"answer": "自己买商业险来解决或者换一家给上五险一金的单位。", "question": "在天缘工作五年，单位没有给我买任何保险。请问我怎样维护自己的合发权益？", "number": 2225}
{"answer": "健康险和养老险都不划算了，只能买点理财类型的和短期意外卡了。", "question": "爸妈55岁了，给他们买什么保险合适", "number": 2226}
{"answer": "重疾其实都差不多的。花同样的钱，首先你的保险意识不错，可以说平安是最高的。重疾和分红结合是没有问题的，你可以先去了解一下各大保险公司以往几年的分红情况，选择的时候一定要选对公司，不过分红的话，不过先要确定你的父母现在多大年龄你好，分红越高越好", "question": "我想为父母买一份保险，保重大疾病+分红型的那种，不知道哪家保险公司的好，有没有业内人士或者懂行指点下", "number": 2227}
{"answer": "退休时的养老金由两部分组成: 养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1% 注:本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数 在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。", "question": "45岁买的60%的社保养老保险到现在60岁了,每月能领多少工资?", "number": 2228}
{"answer": "起码跟你同龄一直交到退休的人比会低不少，那么你就获得了到达法定退休年龄后领取养老金的资格。不过真到了退休的时候，你的养老金会很低如果你确认缴足了十五年", "question": "养老保险交满15年了，今年36周岁，不交的话到退休年龄可以拿到养老金吗？", "number": 2229}
{"answer": "算的。1、不论企业还是事业单位交纳的养老保险都有个人账户，个人账户是可以转移的，如果辞职，可以转到下一个单位续交。事业单位也可以转到企业，省保也可以转到市保，都可以随工作转移。2、如果打算自己交，可以转到户口所在地养老保险机构，以自然人身份续交保险。", "question": "事业单位辞职后原单位的养老保险还算吗?", "number": 2230}
{"answer": "缴费15年，没有达到退休年龄的不可以，依然需缴纳到退休年龄，只是退休的最低条件，如果缴纳满15年", "question": "社会养老保险交满15年了没有到退休年龄可以不交了吗?", "number": 2231}
{"answer": "劳动者从事业单位辞职后，是能自己缴纳养老保险的，劳动者应到社保机构个人缴费窗口领取并填写《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》，具体有以下几点。一、个人社保参加险种：基本养老保险、基本医疗保险二、缴费比例：基本养老保险+地方补充养老19%，基本医疗保险+地方补充医疗8.5%三、个人社保参保需提供的资料（一）填报《某某市社会保险个人缴费申报表》及《委托银行代收社会保险费合同书》；（二）本人身份证和户口簿复印件（验原件）；（三）首次参保人员，属招工或调入入深户的需提供调令（或招工表）的复印件（验原件），属户口迁入的员工，女35岁、男45岁以上的还需提供原迁入地社保机构出具的养老保险参保状况证明；（四）某某建行、中行、农行、工行之一开立的本人储蓄银行存折的户名和帐号页复印件（验原件）；（五）已有《某某市劳动保障卡》或《某某市职工社会保险证》人员，在申请个人参保缴费时，须验审《深圳市劳动保障卡》或《深圳市职工社会保险证》；申办《某某市劳动保障卡》的，需提供市公安机关认可的第二代身份证联网相馆的数码照片回执。四、参保办理程序（一）到社保机构个人缴费窗口领取并填写《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》；（二）持《委托银行代收社会保险费合同书》到开户银行加盖公章；（三）持参保需提供的资料、《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》到户籍所在区的社保机构个人缴费窗口办理参保手续；（四）需办理《某某市劳动保障卡》的，必须本人前来办理，并提供身份证复印件（验原件）以及市公安机关认可的第二代身份证联网相馆的数码照回执。五、其它注意事项参保人应于每月21日前在银行托收帐户内存足当月应缴社保费，以防托收失败。如连续三个月托收不成功，社保机构应为其停止参保，若重新参保必须再次申报。", "question": "从事业单位辞职后 能自己缴纳养老保险吗", "number": 2232}
{"answer": "未就业者可以将其转为灵活就业人员养老保险继续参保缴费离职停保后可以将其转入新单位继续参保缴费、个人账户余额累计计算，届时前后缴费时长，其中缴费基数是当事人在当地社保当年度限定范围内自由选择。灵活就业人员养老保险的个人缴费金额=缴费基数*20％", "question": "职工养老保险职工在和用工单位解除用工合同后职工怎样续缴", "number": 2233}
{"answer": "　　失业人员在领取失业保险金期间应缴纳养老保险费。　　失业人员缴纳社保分为两类：　　一是符合领取失业保险金条件的。此类失业人员在领取失业保险金期间由失业保险基金代缴基本医疗保险费、大额医保费，个人只需缴纳养老保险费。　　二是不符合领取失业保险金条件的。此类失业人员，基本养老保险费、基本医疗保险费和大额医保费均需要由个人缴纳。　　失业人员离开原单位，并已将社保关系从单位转入到个人后，可以灵活就业人员的身份续缴社保，需要缴纳的保费有三项：基本养老保险、基本医疗保险及大额医疗保险。", "question": "失业人员在领取失业保险金期间是否应缴纳养老保险费？", "number": 2234}
{"answer": "hbrl，但是个人死亡的，个人账户余额继承人可以全部继承不能退://www.hbrl：", "question": "父亲去世,养老保险只领了半年,个人账户可退吗", "number": 2235}
{"answer": "能，关键要有证据。", "question": "我工作了，五年单位才给我上一年的保险，大家说我能告他吗", "number": 2236}
{"answer": "只要你现在把到退休这段时间的买了就可以了现在出照顾了...即使没诶合同也一样享受", "question": "单位未缴养老保险员工到退休年龄怎么办", "number": 2237}
{"answer": "您可以看看商业保险投保攻略（", "question": "30岁的男人买什么商业保险好？", "number": 2238}
{"answer": "逐步实行社会统筹。建立劳动关系应当订立劳动合同，缴纳社会保险费，又侵害了你的合法权益。”由于社会保险是国家强制保险险种，请求裁决单位为你补缴自参加工作之日起未缴的社会保险金等，《中华人民共和国劳动法》第十六条规定“劳动合同是劳动者与用人单位确立劳动关系，你可以向单位住所地劳动争议仲裁委员会提出仲裁申请。相信会得到仲裁委的支持的、明确双方权利和义务的协议，单位的做法既违反了法律规定，依法为你投保是企业的义务，与你形成劳动争议。而你在单位工作三年，却有两年没有给你上保险。”同时在第七十二条中规定“社会保险基金按照保险类型确定资金来源。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险", "question": "求问我在单位工作三年，前两年没有给我上保险，申请劳动仲裁时我怎样维护前两年的保险权益？", "number": 2239}
{"answer": "　用人单位未给劳动者办理社会养老保险关系明显是违法行为，但这与劳动者本人也有责任，在从业时劳动者就应根据劳动法、劳动合同法、社会保险法的规定要求用人单位履行法定义务，用人单位不履行应申请劳动争议仲裁，及时解决问题。建立了劳动保险关系后即使企业倒闭变故了，但保险关系是存在的可以接续参保以维护基本利益国。　　这不，问题来了。单位处于倒闭状态一定是效益不佳，这时主张权益单位没钱了也保障不了劳动者了基本权益。　　根据破产时在有效资产内应先结清劳动者的工资和经济补偿，但对企业违法对劳动者造成的损失是否适格于先行赔偿还没有看到相关规定，也就是说企业违法没有为你办理养老保险在企业破产倒闭时你能不能得到这方面的损失赔偿还是个未知结果。　　在企业破产前你就应立即主张权益，提出劳动仲裁主张赔偿。同时在企业破产时也可以向清算的机构提出请求看是否能得到支持。　　你可去当地工会设立的法律援助中心申请法律援助，没有更好的办法了。", "question": "工厂倒闭，劳动法有没有规定到了50岁没办理养老保险，工厂倒闭不给任何补偿？", "number": 2240}
{"answer": "你好，男60女55退休", "question": "自己上的养老保险没上班上满15年50岁能退休吗", "number": 2241}
{"answer": "社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替3：养老：累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金", "question": "养老保险政策还有没有交满15年就可以不缴了,等到达退休年龄时就可以领养老金的政策?", "number": 2242}
{"answer": "终身，康宁在收益上可以高点就更理想：30日—70周岁：国寿康宁终身重大基本险是由中国人寿保险股份有限公司提供的产品推荐，缴费方式、合众定期重大疾病保障计划，保费低：趸交。作为重大疾病保险、中德安联安康欣晴防癌保障计划（保障至60周岁）这些产品都是各有特色，投保年龄。这款产品保障的20种疾病看起来确实比种的较少，同时要求养老时领回的钱比较理想的话，可续保至80岁、20年，康宁还是还不错，可根据实际投保需求选择，保险限期，但这些疾病都是最常发也是发病率最高的疾病。重大疾病保险您还可以了解下中民健康保险卡-大众版（消费型，在线投保很方便，但是如果想要对高保障有要求的同时，保障全面）、10年", "question": "我想给爸妈各买一份年交5000元左右的保险，保险种类为重大疾病或者意外的，哪种的比较好？", "number": 2243}
{"answer": "几乎没有收益可言。 某些保险公司可能会卖，但是保费会很高，没其他选择。你剩下的只能是社保他们年龄太大", "question": "想给爸妈上个保险，55岁了 主要考虑老人以后住院呀，重大疾病上什么险比较适合？", "number": 2244}
{"answer": "以不交的，其实是相当有限的，到头来还是我们老百姓，即便你再交上5年，亡 百姓苦，承担这些亏空的，将来退休每个月发的钱也多不了几个，对于未来的保障。兴 百姓苦，现在的养老保险规定最低缴费年限是15年。这样的保险。国家社保资金现在亏空的厉害", "question": "职工养老保险交满15年，还未到退休年龄，请问可以不交吗？", "number": 2245}
{"answer": "如何计算基本养老金?基本养老金由基础养老金、个人账户养老金和过渡性养老金构成。基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限(含视同缴费年限)×1%;个人账户养老金=本人首次领取基本养老金时个人账户储存额÷计发月数;过渡性养老金=本人首次领取基本养老金时视同缴费账户总额÷计发月数+100元过渡性养老金包括两部分，其中100元是人人都享有的;其余部分只有具有视同缴费权益并建立了视同缴费账户的参保人，退休时才发给。指数化月平均缴费工资=平均缴费指数×退休上年度在岗职工月平均工资。", "question": "我今年45岁每年交养老保险3700多元,到60岁退休后每月能领多少钱", "number": 2246}
{"answer": "缴费越多。 4、灵活就业自缴费的55周岁） 2、社保的最低缴费年限是累计缴费15年，必须缴费至法定退休年龄，退休时领取的退休金就越多，到达法定退休年龄，办理退休手续后可以享受按月领取退休金待遇。 3，只有失业时才可以暂停缴费、如果有工作单位参保缴纳社保的、女50周岁（女干部55周岁，都不可以无故停缴、社保是缴纳年限越长1：男60周岁，无论你是否缴足最低缴费年限15年、法定退休年龄", "question": "社会养老保险缴满15年但不到退休年龄，可以停保吗？", "number": 2247}
{"answer": "老保险中断的可以自己去社保中心补交;25年，医疗保险两种。 因此当事人可以选择补;年，且每年都不是一样的，女性55岁，即断断续续交纳是允许的，其手续包括. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的。医疗保险至少需要交纳20/。同时，可以多交：男性60岁。且只能办理养老,只要交足最低15年即可。当然从事高风险工种：本人身份证,医疗为20000*10%=2000左右/，保费，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，近期免冠一寸照片备两张，养老保险可以累计计算交纳年限,也可以不补均可，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/年，也可以等找到新工作时新单位帮忙处理。 现在的退休年龄为，到时就可以多领取。 比如A地社平工资为20000元，直接找人事处理就行，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的），申请书等即可", "question": "职工养老保险报停后个人续交应缴费多少啊", "number": 2248}
{"answer": "　　今年30岁，社会养老保险交够15年可以不交。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　养老金领取条件：　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满15年的，就可以按月领取基本养老金。也就是说，参加养老保险的职工要领取养老金必须符合两个条件：一是达到法定退休年龄;二是累积缴纳养老保险费满15年。所谓法定退休年龄，就是指职工退出工作岗位并有资格领取养老金的年龄。　　按照相关规定，我国法定的企业职工退休年龄是：男年满60周岁，女工人年满50周岁，女干部年满55周岁。从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有害身体健康工作(以下称特殊工种)的，退休年龄为男年满55周岁、女年满45周岁;因病或非因工致残，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的，退休年龄为男年满55周岁、女年满45周岁。　　养老金也称退休金、退休费，是一种最主要的养老保险待遇。即国家有关文件规定：在劳动者年老或丧失劳动能力后，根据他们对社会所作的贡献和所具备的享受养老保险资格或退休条件，按月或一次性以货币形式支付的保险待遇，是造福社会的需要，主要用于保障职工退休后的基本生活需要。　　养老金本着国家、集体、个人共同积累的原则积累、运作。当人们年富力强时，所创造财富的一部分被投资于养老金计划，以保证老有所养。", "question": "我想问我今年30岁，社会养老保险交够15年可以不交吗", "number": 2249}
{"answer": "于这样的问题，如果不成，然后拿出具体条款和公司人事部门洽谈，还要查看合同细项，建议您最好先去看看学习下劳动法", "question": "我在北京工作，在现在的单位上了5年班了。单位一直没给上保险，如果我去仲裁委员会去告他它，能给我补多少", "number": 2250}
{"answer": "　　职工或退休人员死亡，个人账户中的个人缴费部分可以继承。　　基本养老保险基金主要用于参保人员的基本养老金支出。除此之外，基本养老保险基金还承担参保人员因病或者非因工死亡的丧葬补助金和遗属抚恤金，以及在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力时病残津贴的支付责任。　　1、因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和遗属抚恤金。丧葬补助金是职工死亡后安葬和处理后事的补助费用。遗属抚恤金是职工死亡后给予其家属的经济补偿和精神安慰。　　个人参加基本养老保险，单位和自己缴纳基本养老保险费，主要是为了其退休后能够享受基本养老待遇，个人退休前和退休后因病或者非因工死亡的，其个人账户的余额可以作为遗产由遗属继续，单位缴纳的基本养老保险费进入统筹基金，作为社会互济资金，遗属不能主张继承权。　　丧葬补助金和遗属抚恤金也是职工参保享受养老保险待遇的一部分。这一制度最先由1951年制定的《劳动保险条例》规定的。目前全国没有统一的标准。从一些地方的规定看，丧葬补助金一般按照职工死亡时当地上年度职工月平均工资的一定月数计发，也有的按照职工死亡时当月本企业人均缴费工资的一定月数计发。　　遗属抚恤金各地规定不一样，有的没有规定抚恤金，只规定按月发给遗属救济费;有的规定了一次性抚恤金，还规定按月发给遗属生活补助费。遗属的范围一般包括死者的配偶、子女、依靠死者生前供养的父母，以及依靠死者生活的其他亲属。因病或者非因工死亡的丧葬补助金和遗属抚恤金，由基本养老保险基金支付。因工死亡的丧葬补助金和遗属抚恤金，由工伤保险基金支付。　　2、在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。病残津贴是基本养老保险基金对未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残、完全丧失劳动能力的参保人员的经济补偿。　　参保人员未达到法定退休年龄，不能享受养老保险待遇，如果完全丧失劳动能力，不能工作，生活就失去了经济来源，只能依靠其他家庭成员，如果参保人员同时是家庭的主要经济来源，整个家庭就会陷入困境。这个问题应当加以解决。　　参保人员参加了基本养老保险，缴纳了保险费，对养老保险基金作出了贡献，在其失去生活来源时，养老保险基金应当承担一定的责任。因此，本法规定可以领取病残津贴，体现了养老保险基金对参保人员的责任，是养老保险制度的一大进步。　　《工伤保险条例》对因工致残丧失劳动能力伤残津贴的标准作了规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，从工伤保险基金按月支付伤残津贴，标准为：一级伤残为本人工资的90%，二级伤残为本人工资的85%，三级伤残为本人工资的80%，四级伤残为本人工资的75%，职工因工致残被鉴定为五级、六级伤残的难以安排工作的，由用人单位按月发给伤残津贴，标准为：五级伤残为本人工资的70%，六级伤残为本人工资的60%。", "question": "养老保险退休后只领一年就死了怎么办", "number": 2251}
{"answer": "1、交满15年就可以领到养老保险，但是因为15年是最少的年限，所以领的退休金就少。因为个人账户的累计数少，工龄也少。2、基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数3、按照上面退休计算公式，退休金多交多得，少交少得。", "question": "我在公司上班已经交了15年养老保险了，现在我不想工作了，同时养老保险也不交了，退休后能领到工资吗？", "number": 2252}
{"answer": "退休后养老金会随物价涨幅会做相应上调社保有国家财政做后盾，这是任何商业保险没有的优势。故建议参加社保为宜，没有风险", "question": "快30岁的男人买什么保险比较好？", "number": 2253}
{"answer": "到了退休年龄未交满15年养老保险不能领取。 参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。", "question": "51岁开始交养老保险，到了退休年龄未交满15年还能领取养老金吗？要怎...", "number": 2254}
{"answer": "可以申请给员工缴纳社保是每个公司的义务，不论签合同里有没有这一条，公司都应该给你交去劳动仲裁吧祝顺利", "question": "我上班3年 自己上的保险 公司也未将保险钱给我 这种情况是否可以申请劳动仲裁", "number": 2255}
{"answer": "如果纯保障的不计较利益的话，不过这个没有平安福好，这种是一年一交的可以买两种呀", "question": "我想帮我父母买一份保险就是就是重大疾病或者意外能用的，买那种好，行内人员能解释解释吗？职业吹水忽悠", "number": 2256}
{"answer": "1、劳动法规定用人单位有义务为在职员工参保缴纳社保，不为在职员工参保缴纳社保是违法行为。2、你可以先与单位协商，要求单位补缴你在职期间的社保。如果单位不补缴，又不以现金补偿的，你可以拿身份证、社保卡、入职时的劳动合同、工作证、工资单等证明到参保地社保局、劳动局投诉，一经相关单位核查属实，将责令单位为在职员工补缴社保，并对单位欠缴社保违规处罚。", "question": "上班十五年单位给交保险六年以前的能补吗", "number": 2257}
{"answer": "　　劳动者要求用人单位补缴社会保险，用人单位不补缴的，可以申请劳动仲裁。　　劳动者可以到用人单位所在地或者劳动合同履行地的劳动人事争议仲裁委申请仲裁。申请劳动仲裁，立案时需携带仲裁申请书、身份证复印件、相关证据、用人单位的工商登记信息或营业执照复印件　　《社会保险法》　　第六十条　用人单位应当自行申报、按时足额缴纳社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得缓缴、减免。职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴，用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费。　　第六十三条　用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。　　用人单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户；并可以申请县级以上有关行政部门作出划拨社会保险费的决定，书面通知其开户银行或者其他金融机构划拨社会保险费。用人单位账户余额少于应当缴纳的社会保险费的，社会保险费征收机构可以要求该用人单位提供担保，签订延期缴费协议。　　用人单位未足额缴纳社会保险费且未提供担保的，社会保险费征收机构可以申请人民法院扣押、查封、拍卖其价值相当于应当缴纳社会保险费的财产，以拍卖所得抵缴社会保险费。　　《劳动争议调解仲裁法》　　第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：　　（一）因确认劳动关系发生的争议；　　（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；　　（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；　　（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；　　（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；　　（六）法律、法规规定的其他劳动争议。　　第二十一条 劳动争议仲裁委员会负责管辖本区域内发生的劳动争议。　　劳动争议由劳动合同履行地或者用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会管辖。双方当事人分别向劳动合同履行地和用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请仲裁的，由劳动合同履行地的劳动争议仲裁委员会管辖。　　第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。　　因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。　　劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。", "question": "工作两年多单位一直不给上保险，可以要求公司如何赔偿？", "number": 2258}
{"answer": "超过45岁要做体检，超过60直接就被拒保年龄太大买保险部合算，保障低，费率高", "question": "想给父母买医疗方面的保险，有哪些比较合适、实惠的推荐？54的，55岁。婆婆59，有合适的也可以考虑。", "number": 2259}
{"answer": "我觉的还不如自己存钱吧", "question": "我今年44岁，想买养老保险，15年交3700，请问我到60岁以后可以每月领多少钱？", "number": 2260}
{"answer": "男60岁； 2，或者尽量在企业里多交几年，像你这么年轻的； 如果在企业交、个体户交金的，男性是60岁，自由职业者，最好多交几年，女性确实要到55岁才能退休、按照目前的政策，而且缴费时还能享受医保，以后养老金会高些，女50岁（管理岗位的55岁）退休，养老金是多交多得、全部缴费年限满15年是最低要求1，长交多得", "question": "养老保险交够15年可以不交了吗", "number": 2261}
{"answer": "社保交满15年后处理办法社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替3：养老：累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金", "question": "养老保险交满十五年，到退休年龄还有二十多年不交可以吗？", "number": 2262}
{"answer": "我老婆已交养老保险13年3个月，这个月到退休年龄了，有人说不补交满15年也可以办理退休吗？", "question": "交养老保险时间还没满15年，但是已经到退休年龄了，可以补交吗？", "number": 2263}
{"answer": "强烈要求维护弱势群体的合法权益。法院的面比较宽，关键是上法院，非常细致、法院会让它提供这些材料，比较广。然后上法院。说白了就是仲裁院出份书面材料，我们手里没有（往往都是我们需要的证据），仲裁委，公司它也不给。公司管理的材料，劳动仲裁裁完了也未必能够执行写清楚自己的要求就可以了！", "question": "单位不交保险 通过劳动仲裁委申请 大家看看能不能得到补偿！", "number": 2264}
{"answer": "我今年45岁每年交养老保险3700多元,到60岁退休后每月能领902.5元钱", "question": "农村户口今年45岁，从现在开始每年交500元养老保险到60岁。每月能拿多少工资。", "number": 2265}
{"answer": "　　根据《社会保险法》第十四条、第十七条规定，有养老保险基金按照所在省或直辖市、自治区的规定支付丧葬费和抚恤金（救济金），个人账户储存余额一次性支付给继承人。", "question": "交了养老保险，未到退休年龄死亡和退休后只领取一个月退休工资死亡。如何处理？", "number": 2266}
{"answer": "按社会劳动保障法规定，而是单位做法是合法的不是合理不合理的问题，走上社会允许个人缴费，在职者一旦达到法定退休年龄，社保不再接受了，缴费不上了。你母亲只有离开单位了，再继续缴费五年，仍然满足不了最低缴费年限，此时允许他一次性补足差额部分办理退休，单位在也就给他投不进保", "question": "退休年龄是51岁,但养老保险还未交齐", "number": 2267}
{"answer": "　　可以申请劳动仲裁，要求企业补缴纳在职期间未缴的社保。　　根据我国《劳动争议调解仲裁法》第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。", "question": "公司没有上保险，我主动提出离职，可以申请劳动仲裁吗", "number": 2268}
{"answer": "如果您因非意外伤害罹患重疾。 10万-50万附加e爱家重疾豁免保障 合同生效180天内因非意外伤害罹患重疾;/，选择其中的一种或几种。目前://www，您还可以按需选择主险相应的附加条款，包含寿险。主要保障范围见下表.com）直销的e爱家险种http，可以返还保费、意外险五大险种，给付住院津贴；因意外伤害罹患重疾或于180天后因非意外伤害罹患重疾。同时;。e爱家保障计划还提供灵活的保障期间，返还保费、交费期间和交费频率.taikang，自身的平安和健康是家人最大的保障、15年交和20年交三种方式.taikang，返还保费，该计划还提供按月和按年两种缴费方式，在合同生效180天内；意外身故或合同生效一年后非意外身故;天e爱家两全保险 无论是否发生保险责任.taikang，返还保费。 10万—50万e爱家重大疾病保障 合同生效180天内因非意外伤害罹患重疾；因意外伤害罹患重疾或于180天后因非意外伤害罹患重疾30岁的男人，您可以选择保障到60周岁或70周岁:/，给付保额、重疾险。针对每个具体的险种。而泰康网站（", "question": "30岁左右的男人，买什么保险比较好？？", "number": 2269}
{"answer": "可过一年后我能拿2300。大个比方，15年的就只能拿到1500，我30年的工龄能拿到2000，至于退休后有什么影响就是你交了多久就是多久的工龄，一般来说少一年就是每月大概少200-300左右，以后每年增加的额度也会相对的减少，退休后的工资在看个当地的情况，也就是说在退休前交满15年了，只要去社保局办理就可不用补交也不用办理暂停，15年的就只能拿1700了", "question": "社会养老保险已经交满15年（180月），能停保吗，到退休年龄，不用补缴了吧？手续如何办理？对接部门哪里？", "number": 2270}
{"answer": "未依法为劳动者缴纳社会保险费的。因此你没有必要自己提出辞职（自己以书面提交辞职申请的 ，可以得到每满一年补一个月的经济补偿金。另外，依据《劳动合同法》第八十二条规定：未签订劳动合同的，维权时经济补偿金是得不到法律支持的）《劳未依法动合同法》第三十八条第三款规定。劳动者可以解除劳动合同或终止劳动关系（未签订劳动合同的只要提供劳动关系证明  属于事实劳动关系 同样受法律的保护），单位要承担支付双倍工资的赔偿责任，应以公司过错（为缴社保为由）提出离职", "question": "工作两年多，公司一直不给买保险，现在要签合同，但是想离职，该如何维权？", "number": 2271}
{"answer": "设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿、行政法规规定的其他情形、第五项规定终止劳动合同的。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付；　　（六）依照本法第四十四条第四项；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市，劳动者不同意续订的情形外，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资，按一年计算，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的。六个月以上不满一年的，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的　　根据《劳动合同法》第四十六条　有下列情形之一的；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　你可以要工资支付经济补偿金和补办社保；　　（七）法律", "question": "我在公司工作3年了一直没有给上保险，我申请了劳动仲裁，请问那边三年都能让工作单位给我补吗", "number": 2272}
{"answer": "就是交的多　　目前的政策还不是很完善。　　但有一点是可以确定的，按月领取退休金。建议根据自己的实际情况选择。　　一方面说在职职工必须依法缴纳社会保险，领的多，一方面说只要缴纳养老保险满15年后就可以享受退休待遇", "question": "我的养老保险现在交够15年了，我不想交了，请问以后能拿到养老金吗？", "number": 2273}
{"answer": "1有的保障25种病。建议既然做就选最多的，为防止客户带病投保，其实不然买重大疾病险，坚固意外那种   商业重大疾病保险选择注意事项，满期金在自己手中客户可根据实际情况选择治疗方案。有无意外保障2等待期有180天至一年不等。建议选65即可，有32种的、有80甚至终身。3合同约定满期有65周岁，表面上80甚至终生的保障年限要多好多年，双倍赔付等，65岁时支付满期金10万+红利合同终止。65岁可以用这笔钱享受晚年生活，有40种的。假设65满期；还要注意有无轻症赔付。建议选最短的，有自主权。可若80甚至终身满期不就成了“保死不保活”了吗。70岁不幸患上重疾", "question": "我想给父母买保险，他们47岁，主要预防疾病什么的，请推荐", "number": 2274}
{"answer": "市社保中心：连续缴养老保险金15年以上，只是退休时能按月领取退休金的条件之一，如果有经济能力，中途是不允许拖欠费用的，只有在失业期间、确实没有经济能力的前提下，养老保险才可以中断缴费。 补充： 根据国家规定，缴费满15年及以上，但还没有达到领取年龄的（男60周岁，女55周岁），须继续交纳保险。若未到年龄但缴够15年就中断缴费的，只能按中断缴费当年的全区在岗职工平均工资来确定养老金额。养老金是随着生活水平的提高而适时调整的。其实，在我们社保所大厅里，张贴有很详细的个体劳动者保险政策相关问答，市民若有疑问可到社保所大厅查阅，基本都可以得到答案。若还有不明白的地方可以拨打咨询热线12333作进一步的了解。", "question": "养老保险金交够15年可以不交吗", "number": 2275}
{"answer": "第二，计算退休费，但是很遗憾，而是根据缴费基数计算的，缴费年限，你的缴费在15年中 ，很多参数不知，缴费的基数是不一样的，计算退休费，不可能总是固定的3850元，只能到退休年龄，无法确定能领取多少，谁也不能告诉你能领取多少，根据你缴费基数，只有社保局能知道，所以，领取，历年的缴费基数计算，不是按你缴纳多少：", "question": "每年交3850元养老保险，交15年，今年44岁到60岁每月能领多少", "number": 2276}
{"answer": "依据相关法律，用人单位未按规为劳动者办理社会保险登记的，劳动应要求用人单位补办相关手续补缴相应保费。如无法补办补缴的情况下劳动者可以主张相应赔偿。对于直接要求相应补偿的，一般是协议达成。一旦走到仲裁或诉讼程序，用人单位不仅要依法补缴保费或支付赔偿，还要面临缴纳罚款和滞纳金。请参看：《中华人民共和国社会保险法》第八十三条第三款　个人与所在用人单位发生社会保险争议的，可以依法申请调解、仲裁，提起诉讼。用人单位侵害个人社会保险权益的，个人也可以要求社会保险行政部门或者社会保险费征收机构依法处理。《最高人民法院关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（三）》第一条　劳动者以用人单位未为其办理社会保险手续，且社会保险经办机构不能补办导致其无法享受社会保险待遇为由，要求用人单位赔偿损失而发生争议的，人民法院应予受理。", "question": "公司不给上保险 已申请劳动仲裁，可以申请现金补偿吗?", "number": 2277}
{"answer": "　　缴纳养老保险,缴满15年可以不交，但是会有一些影响。　　对缴费满15年但未达到退休年龄的人员，仍应继续参加社会保险，按规定缴纳养老保险费。如中断缴费，在达到退休年龄确定基本养老保险待遇时，基础养老金的计算基数只能按本人中断缴费上年全市在岗职工平均工资确定;多次中断缴费的，扣减中断缴费的全部年份，推算出累计缴费年限，并按推算后的缴费年限和上年全市在岗职工月平均工资确定基础养老金。　　退休人员基本养老金的多少取决于缴费年限长短与缴费基数高低。新的养老金发办法规定缴费工资越高，缴费时间越长，退休后的养老保险待遇也就越高。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。", "question": "现在缴纳养老保险,缴满15年可以不交么?", "number": 2278}
{"answer": "第一 这个要看当时统筹规划的结果 也就是15年后当年每年的平均工资来定 第二 一般能保障基本生活 第三 具体咨询当地社会保险中心 电话12333 第四 各地情况网上回答五花八门 只有当地解答最准", "question": "农村养老保险每年缴500元缴15年60岁后每月领多少元？", "number": 2279}
{"answer": "1、按社会保险法规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "到退休年龄了养老保险没交到15年可以往前补交吗？", "number": 2280}
{"answer": "目前政策不统一，建议你直接咨询当地社保中心为妥，当然如果政策都不允许这里回答可谓是五花八门，只能一次性领取个人帐户部分，终止社保关系。", "question": "关于养老保险到退休年龄没交满15年怎么办", "number": 2281}
{"answer": "未到退休年龄不幸去世，养老缴费的个人部分及利息可以全额返还!可由法定继承人继承。　　社会保险是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。　　社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税(费)形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。　　社会保险的主要项目包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险。　　养老保险个人账户的继承：　　1、办理死亡手续：　　参保人员退休前死亡，其个人账户储存额和建立个人账户前个人缴费部分的本息一次性支付给其法定继承人。　　符合按月领取基本养老金条件的参保人员退休后死亡，其个人账户储存额一次性支付给其法定继承人。　　2、办理出境定居手续：　　参保人员退休前出境定居，办理停保手续和个人账户储存额退还手续，其个人账户储存额和建立个人账户前个人缴费部分的本息一次性退还给本人，同时终结养老保险关系;　　参保人员退休后出境定居，仍按国家、省、市的规定支付其基本养老保险待遇。", "question": "未到退休年纪之前意外死亡，已交的养老保险能不能退？", "number": 2282}
{"answer": "没有签订劳动合同确实属于企业违法之处，员工可以要求企业签订合法有效的劳动合同。协商不成时，可以向当地劳动仲裁申请仲裁介入解决。根据我国《劳动争议调解仲裁法》第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。", "question": "公司给我上保险了 但是没签劳动合同 可以申请劳动仲裁么", "number": 2283}
{"answer": "您好，具体咨询当地社保局。", "question": "异地养老保险缴纳满180个月(15年)，但是还没有到退休年限、现在又失业了。我想问这种情况如果到", "number": 2284}
{"answer": "企业应当签订无固定期劳动合同。所以你很难得到胜诉，不划算，以两年的时效来作为补缴时间，要求支付双倍工资。如果没有签订，还能得到经济补偿金15个月的，你就以未签订无固定期合同。以此为由来解除劳动合同，你可以要求补缴，但现在政府的监察机构乱理解法律。所以你不用辞职。保险工作十五年了", "question": "我在一私营单位工作了15年，现准备辞职，单位只交了9年保险，可以要求补齐6年吗？", "number": 2285}
{"answer": "建议你上“大家保”网站去查阅，把你的需求提出，会有专业保险代理人为你提供保险方案。", "question": "30岁左右买什么保险比较好？30岁的人买什么样的保险最好", "number": 2286}
{"answer": "兄弟，去找劳动局，你公司啥子屁都不敢放了，记得手机录像保存证据", "question": "工作两年多，公司一直没给我签合同或者协议，但是一直给我交保险，现在我想辞职，领导不是很同意，我该怎", "number": 2287}
{"answer": "你交了最低年份的保险，也可以自己掏钱自己交。它只是规定你到了60岁。你自己看着办吧，你现在没有工作60岁以后才可以领养老金，可以不交，你拿养老金最低", "question": "我今年33岁，养老保险已交够15年了，不想在原来单位干了，能不能不交了，什么时候能领取养老金", "number": 2288}
{"answer": "现在国家规定养老金至少要交满15年,退休后才有养老金,如果交完15年后,你继续交,与你只交15年,对你退休的养老金数额是有影响的.因为你交的年数越长,你的"工龄"也就越长,现在每年国家都上调养老金数量,在计算方法中,包括普加部分与工工龄部分,而工龄部分就是你交养老金的年数. 例如: 甲:交养老金15年,乙交养老金30年,两人在退休时的基本养老金都是1500元/月,那么如果家国上调养老金时,会公布普加金额和每年工龄加钱数量,如果普加50元,每年工龄加3元,则 甲:50元+15年*3元/年=95元. 乙:50元+30年*3元/年=140元 那么甲在上调养老金后每月领养老金1595元,乙每月领取养老金1640元.    而且现在的养老金政策每年都有变化(变化十分频繁)加之物价上涨等因素,未来每次上调养老金时工龄部分的价值可能会有变化,目前为3元/年,经后又有谁知道呢!所以能交的话在退休前多交几年总是没错的!", "question": "养老保险交满15年可以不交吗？", "number": 2289}
{"answer": "59可以买个定期寿险，62也只能买寿险！", "question": "我想给父母买保险，62和59岁，请知道的朋友说下，主要是疾病的就行，保障的", "number": 2290}
{"answer": "律师建议如下：1、没签合同、没买社保，属于违反《劳动合同法》的行为，如果你因此提出离职，那么公司是需要支付你3个月工资的经济补偿并补交你的全部3年的社保。2、如果你没有证据证明你与公司的劳动关系和工资情况，那么建议你去跟公司领导谈话时，录音，并将该录音作为证据使用。另外，工友的证言、你的工作记录、工作证等均可以作为证据使用。3、建议先与公司谈，公司不愿意处理，就按照规定依法向劳动局和社保局投诉", "question": "我在单位工作3年了，一直没签订劳动合同，没交保险。我该怎么办？", "number": 2291}
{"answer": "但是有期限：劳动争议申请仲裁的时效期间为一年你可以到当地劳动仲裁部门申请仲裁，劳动仲裁法规定。从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算", "question": "我现在没有在以前的公司干了没有给我交保险我想去劳动仲裁申请现金补偿请问可以吗。", "number": 2292}
{"answer": "不是办个什么手续就可以不交的21，多交多得.将来的养老金是跟交费基数和交费时间成正比的，这个法律规定的，不能说交满15年就可以不交了，单位必须一直给员工交到退休年龄或者合同结束.有单位的，养老金很少的3，只交15年", "question": "养老保险交满15年后可以不交了吗？", "number": 2293}
{"answer": "可延续缴费并享受养老保险待遇、全国人大常委会日前对《社会保险法(草案)》进行了三审，养老保险缴费不足15年者，建议您向所在地的社保局12333咨询进一步确认，可以通过延长缴费的方式，其中规定，那是要看各地具体怎么执行了。也就是说达到退休年龄、至于是否能一次性补缴还是采用延长缴费的方式，但同时又没有满足领取养老金条件的，达到领取养老金条件。  21", "question": "达到退休年龄养老保险不足15年可以一次性补交吗", "number": 2294}
{"answer": "1、个人死亡的，个人账户余额可以继承。2、参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金；在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。所需资金从基本养老保险基金中支付。", "question": "没到退休年龄交了养老保险但去世，保险怎么办", "number": 2295}
{"answer": "　　根据当事人的缴费金额，当事人参加的是城乡居民养老保险。根据目前政策，城乡居民养老保险的养老金＝70+个人账户储存额本息合计/139。　　其中，个人账户储存额是当事人历年缴费金额、当地政府补助部分之和，因为你只是提供了缴费1000元，但是没有具体的缴费时长、当地对应的补助金额，因此没有办法帮你直接计算。", "question": "每年交—千元的养老保险,六十岁后每个月能领到多少养老金。", "number": 2296}
{"answer": "应将老农保小我私人账户资金并入新农保小我私人账户、未享受城镇职工根基养老保险报酬的，可直接享受新农保基本养老金、切合参保前提的职员随带户口簿、未介入城镇职工根基养老保险的农村住民。 　　2，年满 60周岁且已领取老农调养老金的参保人，累计缴费不少于15年，凡已介入了老农保。 　　参保手续及流程，可以按月领取基本养老金，已年满 60周岁，待切合划定前提时享受响应报酬、社区，应按年缴费：年满16周岁(不含在校门生);距领取年数高出15年的，累计缴费不高出15年，也应承补缴;参保职员若为现已武士或退伍武士，初次参保时应填写《介入养老保障(险)单元挂号表》，参保单元治理挂号手续，应按年缴费;距领取年数不敷15年的，按新农保的缴费尺度继承缴费。 　　新农保试点地域。 　　新农保制度实验时：1，可以按月领取养老金、未享受城镇职工根基养老保险报酬的农村有户籍的晚年人、一寸免冠照片一张、未满 60周岁且没有领取养老金的参保人，报镇(街道)劳动保障打点处事所，填写《农夫根基养老保险服役士兵当局补贴申请表》，提供人武部出具的从军证明，到村(含居委，无贰言的职员填写《农夫根基养老保险参保职员根基环境挂号表》(以下简称”《挂号表》“);对已介入老农保，下同)劳动保障打点处事站提出参保申请、身份证原件及复印件、农村养老保险制度 　　年满60周岁、居委)为单元、参保治理以村(社区，可以在户籍地自愿介入新农保、新型农村养老保险新政策 　　参保人群，由村认真初审参保资格并填写《农夫根基养老保险参保职员公示单》公示一周，但其切合参保前提的后世该当参保缴费。2，不消缴费　　1", "question": "2016年农村养老保险多大岁数可以领取", "number": 2297}
{"answer": "加班费，那么劳动仲裁理论上（证据充足时）可得到自8月份至离职起的双倍工资7月份来公司，因为没有签劳动合同，双倍工资的赔偿金，工作时间超过半年了赔偿金应是两个月的工资。这里面现实中考核工资和加班费可能比较悬。还要要求公司补缴社保，剩下的应该没问题", "question": "公司未交保险也未给签劳动合同只是签了份协议申请劳动仲裁能得到什么？", "number": 2298}
{"answer": "但是养老保险很难补缴，除非是政府有专门的批量操作补缴政策出台，否则这种情况多数是由单位与您协商直接补偿现金给您如果有合同的话可以去协商或者到劳动局上诉", "question": "我在一个私人企业上班十五年了,只买了4年保险,能否让企业补交前面的保险了", "number": 2299}
{"answer": "　　劳动者可以以用人单位未依法缴纳社会保险费为由书面通知用人单位解除劳动合同，申请劳动仲裁，要求支付经济补偿补缴保险，用人单位超过一个月未与劳动者订立劳动合同的，可以同时要求支付未订立劳动合同期间的二倍工资，最多11个月，因二倍工资不属于劳动报酬，仲裁时效只有一年。　　申请人申请仲裁应当提交书面仲裁申请，并按照被申请人人数提交副本。　　仲裁申请书应当载明下列事项：　　(一)劳动者的姓名、性别、年龄、职业、工作单位和住所，用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人的姓名、职务;　　(二)仲裁请求和所根据的事实、理由;　　(三)证据和证据来源、证人姓名和住所。　　书写仲裁申请确有困难的，可以口头申请，由劳动争议仲裁委员会记入笔录，并告知对方当事人。　　法律规定：　　《劳动合同法》第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的;　　(二)未及时足额支付劳动报酬的;　　(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的;　　(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的;　　(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的　　(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。", "question": "未签订劳动合同未上保险劳动仲裁咨询", "number": 2300}
{"answer": "你可以按照下面的退休金领取方法计算下，（上年省市职工平均工资*20%+95年底前推算存储额本息/！至于你退休后能领取多少钱，而且有的公司还搞活动呢，缴纳养老保险是免收服务费的。病退人员的基础养老金计算公式：基础养老金+个人账户养老金！现在七海人力资源就在搞优惠活动：退休金领取的计算方法，因为已经缴纳13年如果不缴的确实可以了。你现在可以个人缴纳养老保险，其个人账户累计存储额的计发月数要比正常退休的多；个人账户养老金=参保人员退休时个人账户累计储存额÷计发月数 年龄不到法定退休年龄，但病退各省，这样比较方便、区有一定区别。建议你找一家人事代理机构进行缴纳，以当地政策为准建议你还是继续缴纳；基础养老金=（参保人员退休时当地上年度在岗职工月平均工资＋本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% ，要到当地社保经办机构咨询、市;120+调节金）*（1-提前年限*2%）正常退休的基础养老金计算公式全国是一样的", "question": "我今年33岁女养老保险交了13年了，还有两年就够15年了。现在没工作，想再交两年够15年不交了挂在", "number": 2301}
{"answer": "是很多处于这个年龄段的人经常问的，就要开始对自己的人生负责了，只有适不适合，它真正将风险拒之门外，服务网点多、养老、寿险。如果有了孩子或是即将有孩子。因为大多数都是上有老下有小？其实保险无所谓好与不好，但是它只能提供最基础的保障，并且可以选择的种类很多，当有人问“30岁买什么保险最好”时，就要考虑选择一家规模大俗话说三十而立，有了高额人身保障之外。30岁买什么保险最好已经有了初步印象后，消费者一定要结合自身的状况和经济水平理性购买，实用更合适，但毕竟这类保险需要的费用比较高，意外保险都是不可或缺的险种，投保方便又有保障，例如重疾，自然就会萌生一些为自己提供保障的的想法，意外险很关键，大大减小家庭经济负担，报销范围和额度都有限制。如今保险已经逐渐被人们接受，不能局限于现状、教育金等，商业医疗保险能够提供强大的医疗保障，能够解决看病资金紧缺，口碑好的公司，保费不贵。分红险有很大的保障功能，要对整个大家庭负责任。此外。虽然有了社保。那么30岁买什么保险最好，会得到赔偿。平安保险是不错的选择，不妨考虑家庭理财。30岁买什么保险最好，如果条件允许的话，就更要合理规划，也可以先到平安官网进行了解。首先，人到了30岁。大家可以到当地的营业网点咨询，理赔及时很重要，如果出现意外伤害造成残疾或死亡。意外险属于保障型的保险，30岁要开始考虑整个家庭的长远发展。再有，因为投保的风险几乎为零，一定可以为自己选到最合适的。无论你是否成家。其次，具有低风险稳收益的优势，“分红型”保险肯定要被纳入其中。商业医疗保险则是一种很好的补充。肩上的单子沉了，并且有很多种类，对于上述几种保险都可以在平安购买得到，长期稳定的理财计划也必不可少，购买保险甚至成了新型理财方式。》》》更多了解30岁买什么保险最好，要先确保自己远离风险，保额很高", "question": "30岁买什么保险最好？选择适合的险种最重要", "number": 2302}
{"answer": "那么剩下的9个月，就应该知道、住院补贴天断尽量多”的险种.住院可申请的住院补贴天数要尽量的多，一年内理赔次数在多少次到多少次以内，费用也会是很贵的）其实如果说要看实惠的话、医疗：意外+健康  都一起做但是如果经济不允许！     1）单纯的保险经营受到其他金融领域交叉感染的机会少     2）友邦一直将经营的重点摆在保险单中，比别人便宜的价格竞能做到比别人高出50%甚至更多的意外医药补偿，都懂的！再接着就是很重要的一点？所以这时，自己掏吧，不需要再通过其他的兼业           经营扩大业务规模和有增强盈利能力，不好意思，发生的次数能定的吗.，比如意外出险101元，所有面向市场的险种都必须要经过保监会的监管，在给付高峰是期是对财务的巨大挑战    分红是或然利益：选择公司是第一位的，有能力，还不能离100元太近，所以其稳健财务策略不仅仅“只争朝夕”；2像你这样的情况.经营很单纯的公司。综合以上几点，这是一个恶性循环，第3个月意外报销了9000；4，仍然在多渠道           的经营中尝试！3，要么祈祷出的意外花费在1000元以内，就应选择“无免赔额，如果某一险种规定了有100元的免赔额，更在乎“天长地久”，所以要买意外险应该是买最具人性化的，把次数用光了，要么出的意外是要花100元以上的，也就是说所有赔偿金额要先扣除100元，健康险有可能不承保：产品结构    要看一家公司的营销员是以赚钱的心理.理赔金额是否累计有的保险公司定得很聪明，从而影响到保险的赔付，一款没有免赔额的险种是不是更具有人性化呢、年内报销不限次数，如果经济允许的话，利用这样人性的弱点来吸引你买    保险还是说这家公司的产品主流是意外，以便在未来给付高峰的时候有足够的资本    为了能给一定的分红来吸引更多的客户就需要一定的高风险的投资去弥补    分红带来的影响，是可以不给的，那么你就要祈祷自己要么没有意外！如果这几个条件都一样！           而不像很多其他的公司仍然没有找到自身在市场中的定位，当然挺不过的话就被兼并了     而友邦已经历了多次的给付高峰期.免赔额，下半年来场严重点的。       因此稳健的经营才是保单利益的最大的保护3，那么就选一个比较便宜的险种，要么祈祷自己没意外，保险成本过高不会愿意，通过九十年的累计将保险做到极致，你报不报。    由此可以看到友邦真正的实力：如何在目前保险发展不成熟的市场环境中最大程度的保护自己的保单利益、年内报销金额不累计！     新的公司需要尽量的度过这个高峰；而意外伤害又是日常中最多发的：保险而且是营销员渠道，你想啊？2,如果低于这个标准、健康等以保障为主的产品        友邦的意外健康险是没有分红概念的：买的时候定1万的额： 1：1，最好当然是.公司偿付能力：意外险，这点就不解释了，其财务的策略会从紧，从而给公司的经营带来风险，而就这也保证了有足够多的资源投          入到保险的经营及客户利益的保正上面     3）而且友邦所专注的一直是营销员渠道的经营和建设，如果高于这个标准，建议先做意外（因为到这个年纪.买保险一定要找一家历史悠久的公司     因为保险公司要经历给付的高峰期才能体现出其财务实力，但是能让你报销的只有1元，这点最让人无语了，那么就要注重这几点？如果前半年不断有一些小意外发生，由此保证客户的利益，那么你随便买哪家的都一样因为在我囯，如果承保，大家都来做分红险是为了扩大自己的保    费规模！  这点就已经判定了小小意外的排除.，“如何选择保险公司”，不会因为短期财务压力而影响甚至牺牲保户利益，影响到客户的保单利益.现赔次数有的保险公司规定，费率相差不超过1%，但是如果注意，你的报销次数用光了.，会被视为不正当竞争，公司所有的资源都倾斜在保险的            经营当中，悲剧了，就会看到它这个金额是一年内累计的，比如.：300%     许多公司是不对外公布的4，专一即专业、有胆识将风险承揽在自己身上，这对于公司来讲是一定要兑现的承    诺.好的保险公司是一保障为主的，保证了资源投放的稳           定性和最大化", "question": "想给父母亲买保险", "number": 2303}
{"answer": "应当向劳动者每月支付二倍的工资。根据《劳动合同法》相关规定，不能因为你要求免交，你可以要求用人单位为你补缴相应的社保，用人单位就可以不交。但第二年的工资是不能要求双倍赔偿：        因用人单位2年都未与你签订劳动合同。        此外。因此，用人单位未员工缴纳社保是用人单位应尽的义务，可以视为你与工厂已签订无固定期限合同易法通解答，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，你可以要求自入职满一个月的次日起至满一年的前一日至的双倍工资", "question": "之前我们公司没有与我签合同也没交保险现在我自己要辞职公司要不要对我补偿？", "number": 2304}
{"answer": "　　今年30岁，社会养老保险交够15年可以不交。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　养老金领取条件：　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满15年的，就可以按月领取基本养老金。也就是说，参加养老保险的职工要领取养老金必须符合两个条件：一是达到法定退休年龄;二是累积缴纳养老保险费满15年。所谓法定退休年龄，就是指职工退出工作岗位并有资格领取养老金的年龄。　　按照相关规定，我国法定的企业职工退休年龄是：男年满60周岁，女工人年满50周岁，女干部年满55周岁。从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有害身体健康工作(以下称特殊工种)的，退休年龄为男年满55周岁、女年满45周岁;因病或非因工致残，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的，退休年龄为男年满55周岁、女年满45周岁。　　养老金也称退休金、退休费，是一种最主要的养老保险待遇。即国家有关文件规定：在劳动者年老或丧失劳动能力后，根据他们对社会所作的贡献和所具备的享受养老保险资格或退休条件，按月或一次性以货币形式支付的保险待遇，是造福社会的需要，主要用于保障职工退休后的基本生活需要。　　养老金本着国家、集体、个人共同积累的原则积累、运作。当人们年富力强时，所创造财富的一部分被投资于养老金计划，以保证老有所养。", "question": "我想问我今年30岁，社会养老保险交够15年可以不交吗", "number": 2305}
{"answer": "社保交满15年后处理办法社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替3：养老：累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金", "question": "女的到了法定退休年龄,但养老保险未交满15年的怎么办", "number": 2306}
{"answer": "照社会保险法规定，可以继续缴纳，直至累计交够15年，同样可以办理退休手续并领取养老金，到达法定退休年龄养老保险缴费不足15年", "question": "到法定退休年龄但交养老保险不足15 年怎么办", "number": 2307}
{"answer": "用人单位应当向劳动者支付经济补偿请参考《劳动合同法》以下条款：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；    （二）未及时足额支付劳动报酬的、    第三十八条　用人单位有下列情形之一的：    （一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的，劳动者可以解除劳动合同：1；    （三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；2、第四十六条　有下列情形之一的", "question": "老板没发工资并且没有缴纳社会保险可以申请劳动仲裁么？ 我跟老板有合同。需要怎么申请劳动仲裁？", "number": 2308}
{"answer": "满15年的时候，如果你属于失业人员，你有权不再续缴。但如果你是在企业就业的话，则社会保险法规定企业必须为你参保缴费。养老保险待遇是按缴费年限和缴费基数确定的，理论上相同缴费基数的2个人，缴费年限和待遇金额成正比。", "question": "社会养老保险交满15年以后能不能不交了？", "number": 2309}
{"answer": "二、其它因素养老金标准与以下几个因素有直接关系。三：一。因此不可能现在就会给你明确的待遇标准的。四、历年的缴费基数及缴费金额、退休年龄及退休上年当地的社会平均工资、累计缴费年限、利率因素。五", "question": "交百分之六十的养老保险现在每月应领多少养老金", "number": 2310}
{"answer": "对于政策实行当年不足60周岁的，只是基础养老金，缴费最低100元，是免费领取，是需要缴纳养老保险才可以领取养老金的，是对年老人的一种照顾，是没有的，不想缴费，最高的可以达到2000元，多缴费多领取，（有的省市已经达到3000元），现在国家已经提高到70元，只要缴纳养老保险，并且会逐年提高待遇水平，还想多领取养老金，到年龄就可以领取多的养老金，不缴费满60周岁国家的政策是按照缴纳养老保险领取养老金政策，不会是60元", "question": "2016全国两会对农民的养老保险有什么新政策？年满六十岁每月领六十元，能养老吗？", "number": 2311}
{"answer": "可以去当地的劳动保障部门举报。如果老板不给上的话。只不过分为农村劳动力和农民工两种区别如果是农村劳动力则必须上五险。农民工只上工伤和医疗国家规定农民工必须要上保险", "question": "请问农民工在私人企业上班可以享受保险吗", "number": 2312}
{"answer": "福利：  　　第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议、因为单位违法在先：  　　《劳动合同法》。  　　第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限；从你离职开始算，劳动仲裁时效为一年、法规规定的其他劳动争议、社会保险缴费记录，未同时订立书面劳动合同的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿，你去找新工作： 　　（一）因确认劳动关系发生的争议、工资卡、考勤记录，然后去当地仲裁委申请立案就可以，并要求单位支付你拖欠的工资，按一年计算，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同； 　　（六）法律、解除和终止劳动合同发生的争议、经济补偿金、培训以及劳动保护发生的争议； 　　（五）因劳动报酬，适用本法、劳动仲裁大家可以HI我，应当订立书面劳动合同、身份证复印件、有你名字和公章的文件、去工商局调取下该用人单位的工商注册信息，有一个足以证明劳动关系）  　　3：  　　第十条 建立劳动关系。 　　已建立劳动关系、社会保险； 　　（四）因工作时间；不满六个月的！  　　1：携带劳动仲裁申请书，并且劳动仲裁完全免费、社会保险缴纳记录、经济补偿或者赔偿金等发生的争议、押金　　劳动案件完全可以自己处理、同事证言（离职在职的都可以）或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证，你书面提出离职后可以随时走人、工伤医疗费、休息休假！比如有公司名称的工装，希望我的回答对你解决问题有所帮助，不耽误什么！  　　2、支付加班工资等、离职发生的争议，应当向劳动者每月支付二倍的工资、准备好证据、辞退和辞职、申请劳动仲裁很简单。  　　《劳动争议调解仲裁法》； 　　（二）因订立； 　　（三）因除名！  　　法律依据、变更、前提是有证明劳动关系的证据，劳动争议、履行、工资条。六个月以上不满一年的，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付、双倍工资（最多11个月）。  　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的！立案后、工作证或工作牌（最好盖有公章），无需请律师一样能胜诉", "question": "公司未签劳动合同未交保险", "number": 2313}
{"answer": "可以不交了。但是领取养老保险的要求是你在退休的时候还处于参保状态，第二已到退休年龄并且单位帮你申请了退休才可以享受的。", "question": "我今年33岁，交养老保险已15年，不想在原来单位干了，能不能不交了，能不能领取养老保险", "number": 2314}
{"answer": "　　提供劳动关系的有效证据，可以申请劳动仲裁。　　申请劳动仲裁的方法：　　首先需要确定自己的案件是否是劳动争议仲裁委员会的受理范围，即仲裁委处不处理自己的纠纷。根据相关规定，劳动争议仲裁委处理以下六类案件：　　1．因确认劳动关系发生的争议；　　2．因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；　　3．因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；　　4．因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；　　5．因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；　　6．法律、法规规定的其他劳动争议。　　注意：单就补缴社保和住房公积金申请劳动仲裁的，仲裁委不会处理，此类案件由社保局和住房公积金管理中心处理。　　确定自己的案件属于劳动争议仲裁委员会的受理范围后，就开始准备申请仲裁的材料，一般需准备以下材料：　　1. 劳动人事争议仲裁申请书（原件，份数：根据被申请人的人数+2）；　　2. 申请人身份证明（复印件，份数：1份）；　　3. 被申请人身份证明（或注册登记资料）（复印件，份数：1份）；　　4 证据材料（复印件，份数：根据被申请人的人数+2）。　　如果群体性案件（劳动者十人以上），还需提供以下材料：　　（1）员工推举代表书；　　（2）申请人仲裁请求明细表。　　如聘请了律师，还需提供如下材料：　　1. 授权委托书（原件，份数：1份）；　　2. 受委托人身份证明或资格证明（律师的，提交律所所函或法律援助公函）（律师证据复印件，函原件，份数：各1份）；　　准备好材料后，再到用人单位所在地或合同履行地的劳动争议仲裁委员会立案窗口递交上述材料，申请立案。仲裁委收到材料后一般会在5日确定是否立案。　　仲裁委受理案件后，会组庭并安排开庭时间，将相关材料和开庭通知书分别送达给双方当事人。你拿到开庭通知书后，便要准备好证据材料原件，到时按时出庭参加庭审。如果有收到被申请人的答辩书和证据材料，最好提前研究被申请人的答辩书和证据，以便在庭审时针对被申请人的答辩进行辩论。　　开庭时，仲裁委会先主持双方调解，如果调解不成，仲裁委才正式开庭审理，审理一般分四个阶段，分别是：庭审调查、庭审辩论、最后陈述、调解或裁决。庭审时不要紧张，根据仲裁员的提问和指挥回答问题，参与庭审即可。　　开完庭后，仲裁委一般不会当庭裁决，而是要过一段时间。仲裁委作出裁决后，会通知当事人去取仲裁裁决书，有的也会直接寄过来。　　仲裁裁决书有两种，一种是终局裁决，这种裁决用人单位不能向法院起诉，只能向当地中级人民法院申请撤销，而劳动者不受此限制，不服仲裁裁决的，可以向法院起诉。另一种是非终局裁决，这种裁决用人单位和劳动者不服的，都可以向法院起诉。　　另附上终局裁决的情形：　　下列劳动争议，除另有规定的外，仲裁裁决为终局裁决，裁决书自作出之日起发生法律效力：　　（一）追索劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金，不超过当地月最低工资标准十二个月金额的争议；　　（二）因执行国家的劳动标准在工作时间、休息休假、社会保险等方面发生的争议。　　收到仲裁裁决书不服要起诉或申请撤销的，需注意时效限制，即向法院起诉或向中级人民法院申请撤销的时限，向法院起诉的，需在收到仲裁裁决书15日内提起，申请撤销的，需在收到仲裁裁决书后30日内提起。　　如是终局裁决或非终局裁决但用人单位没在上述期限内起诉的，劳动者也没有起诉的，仲裁裁决书就生效了。这时如果用人单位不按仲裁裁决书确定义务履行，劳动者可以向法院申请强制执行。　　", "question": "工作好几年，未签劳动合同，没交保险，是否可以申请劳动仲裁？", "number": 2315}
{"answer": "你父母是农村户籍建议你为他们首先办理新农村合作医疗，一年20－50元，这是国家实施的广覆盖的福利性政策，在住院医疗方面可以减轻经济负担。（医疗方面应该是你首先为他们考虑的）如果当地已经实行了新农村养老保险（这项政策国家正在试点），为他们办理新农村养老保险，一年200-300元。以上社保是基础，建议先完善，然后考虑商业保险，商业保险是社保的有益补充。你父母这个年龄，要买重疾险和养老险当然是可以的，但费用会比较高，重疾险这个年龄投保一般要体检，如果体检身体有问题，要么拒保，要么加费承保，要么除外责任（即已有的疾病不在保障范围之内）。养老险属于强制储蓄性质，不仅费用较高而且这个年龄投保还可能出现倒挂现象。我给你的建议是给父母买定期寿险+意外险（意外伤害和意外医疗）。保险如同穿衣，必须量身定制。建议你不要一开始单纯地比较公司和产品。树立正确的投保观念，了解正确的投保知识是第一步，过多的比较只会让你陷入比较产品的误区，而失去方向。保险如同穿衣，必须量身定制。为了获得一份科学合理的保险规划，建议你参考上述投保规则通过第三方保险中间站（不属于任何保险公司，不销售任何保险产品，而是为保险买卖双方搭建的交流互动平台）的“保险招标”功能，按照设定的科学流程，匿名发布你的保险需求，可以获得当地各大保险公司的不同代理人给你定制的保险方案，自己客观比较选择，也不会受到无谓的打扰，主动选择中意的代理人。 最后提醒：你其实是父母最好的保障，要尤为重视自己的风险保障。", "question": "赚钱了,想给爸妈买份保险养老!", "number": 2316}
{"answer": "己有经济收入的中年人，有自我保护、保护家人的职能。首先要能自保——配置适量健康保障、高残保障；然后要保护你爱的人——父母、配偶和子女。若有不测发生，能留一笔钱保证父母养老、配偶一定年限的生活、子女接受正常教育，幸福成长。为人父母、子女者，当风险来临时，虽然无法消除对家人情感上的伤害，但可以让家人不遭受经济上伤害。　　一、寿险：寿险针对因疾病或意外导致的身故、高残赔付。一般人不很认可寿险，对于收入较低的人而言，个人认为寿险比重疾险还重要。因为寿险价格比较低廉，可以花少量的钱买到高额寿险保障，万一不幸患重疾，可以凭借寿险保单跟亲友借钱，治好了，可以继续赚钱还亲友，没治好，可用寿险赔付的保险金还亲友。　   二、意外险：良好的生活习惯，经常运动，可以降低生病机率。面对意外事故，每个人的潜在风险却是一样的。意外险的特别功能就是残疾保障--根据不同残疾程度按比例赔付，这个功能是其他任何产品不能替代的。意外险的身故保障、医疗保障也是成年人的保险需求点。且意外保险价格低廉，购买方便。　　三、医疗、重疾：先上社保医疗或城乡居民基本医疗保险，大病补充。另可补充住院津贴、住院报销，重疾的额度大约20—30万。　　为什么要购买住院医疗和重疾险？社保报销有门槛费、自负部份、自费部份。如果住一次院，自己还是要花不少钱。而住院报销、住院津贴型产品一般作为附加险出售，价格不贵，补充适量的住院医疗类保险有助于家庭财务安排。　　为什么要购买重疾险？环境污染、工作生活压力大，使得重疾发病率持续上升，且呈低龄化趋势。重大疾病的治疗、康复，生病期间的收入损失等是一笔巨额费用，对家庭经济状况的打击巨大。重疾险购买需结合家庭人口、经济状况，综合考虑，并不是买的越多越好，按目前的医疗费用水平，一般20-30万保额为宜。　　四、养老金：养老属刚性需求，养老金和教育金的储备采用何种方式一直倍受争议。购买养老保险，可以解决年老无力时，对养老金的管控问题。　　五、资产转移或传承：保险受益人按自己意愿确定，不受法律约束，任何人不得干涉受益人领取保险金。减少财产分配时的手续；规避遗产税；隔离经营风险对家庭经济的伤害。适合家庭比较富裕的人士。", "question": "30岁男人买什么保险比较合适？", "number": 2317}
{"answer": "　　未到退休年龄不幸去世，养老缴费的个人部分及利息可以全额返还!可由法定继承人继承。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险个人账户的继承：　　1、办理死亡手续：　　参保人员退休前死亡，其个人账户储存额和建立个人账户前个人缴费部分的本息一次性支付给其法定继承人。　　符合按月领取基本养老金条件的参保人员退休后死亡，其个人账户储存额一次性支付给其法定继承人。　　2、办理出境定居手续：　　参保人员退休前出境定居，办理停保手续和个人账户储存额退还手续，其个人账户储存额和建立个人账户前个人缴费部分的本息一次性退还给本人，同时终结养老保险关系;　　参保人员退休后出境定居，仍按国家、省、市的规定支付其基本养老保险待遇。", "question": "个人缴纳养老保险 没有到退休年龄人死了钱怎么办", "number": 2318}
{"answer": "看单位制度与领导对你的态度，而决定会不会给你买保险", "question": "在单位签合同的,突然辞职不做了,最后不做的一个月保险也带我买吗?", "number": 2319}
{"answer": "其实只是为了自己少惹麻烦少些纠纷而已，比如有些劳动者是有竞业协议严格来说不用，要这类人的话会给企业惹麻烦。现在很多单位要求劳动者提交离职证明，并非说你没离职证明就没法入职，只要你确实在上一家单位办好各项离职手续就行，尤其是社保手续，要离职证明就是为了避免这些麻烦，或者社保没减员等等情况存在", "question": "签合同上保险 需要上一家单位的离职证明么？", "number": 2320}
{"answer": "2，因为对于中老年人而言，我们除了回报以有出息以外;残疾/，而随着年纪的增大。投保时您可以关注以下几点，而且后期理赔服务有保障：1，立即赔付低至，同时也能缓解自身的经济压力，一般来说，因为对于中老年人而言.尤为关注意外骨折保障。   为您父母买保险，通过慧择网为您父母投保不仅操作便利：*意外身故对于辛苦把我们拉扯大的父母，所以拒保的概率也越大.优先考虑消费型产品，而尽早为父母办理完善的保险不仅是爱父母的体现，不仅保障更加全面，由于腿脚不如从前灵便，所以更加容易发生意外风险，年纪愈大保险公司承保起来风险也越大：*30种重大疾病保障*重大疾病 5万元 *意外身故/，以上注意事项一定要尤为关注。    泰康“老有福”意外骨折保险 保障内容，各种疾病风险也在不断加大，人身意外险和健康险都是值得重点关注的险种，同时也可以缓解子女您的经济压力。3;年 慧择老年关爱（含重疾） 计划一加强版 保障内容。   给父母买保险哪种比较合适对于中老年人而言。所以为父母买保险要趁早：*国内首款60岁以上的老人也可以购买的癌症保险*恶性肿瘤或恶性骨或软骨肿瘤双倍赔付 *首次罹患一经确诊，提前办理一份合适的健康险不仅可以大大提升父母的健康保障，意外骨折是最为常见的风险、残疾保险金*意外骨折医疗保险金*骨密度检测津贴保险金低至：120元/：99元 太平孝心宝老年癌症保障计划 保障内容.要注意承保年龄的限制问题：1598元/，还需要在平时多加关心父母;住院津贴保障低至，同时还能根据您父母不同年龄段的保障需求而方便的进行调整", "question": "想给父母买保险，但是不知道哪种比较合适。", "number": 2321}
{"answer": "照社会保险法规定，可以继续缴纳，直至累计交够15年，同样可以办理退休手续并领取养老金，到达法定退休年龄养老保险缴费不足15年", "question": "到法定退休年龄但交养老保险不足15 年怎么办", "number": 2322}
{"answer": "　　根据《劳动合同法》规定，劳动者以用人单位未购买社保来辞职，那么劳动者反映到仲裁委员会解决，要求用人单位支付经济补偿，而且用人单位与劳动者没有签合同，劳动者还可以申请双倍工资赔偿。　　法律依据：《劳动合同法》　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的。　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "本人在公司工作3年，期间一直未签劳动合同公司也没有购买保险，现在自己辞职能得到什么补偿", "number": 2323}
{"answer": "灵活就业人员的正常退休除了上述的年龄条件外，还需要基本养老保险缴费年限（包括实际缴费年限和视同缴费年限）累计满15年以上。这个是说有养老保险缴费年限的最低要求。根据1978年6月国务院颁发的《关于工人退休、退职的暂行办法》和《关于安置老弱病残干部的暂行办法》（国发[1978]104号）规定，下列几种情况可以办理退休：　　（1）男职工年满60周岁，女干部年满55周岁，女工人年满50周岁，连续工龄或工作年限满10年。　　（2）从事井下、高空、高温、繁重体力劳动和其他有害健康工种的职工，男年满55周岁，女年满45周岁，连续工龄或工作年限满10年。　　（3）男年满50周岁，女年满45周岁，连续工龄或工作年限满10年的，经医院证明，并经劳动鉴定委员会确认，完全丧失劳动能力的职工。　　（4）因工致残，经医院证明（工人并经劳动鉴定委员会确认）完全丧失工作能力的。根据《工伤保险条例》（自2004年1月1日起施行）规定，职工因工致残被鉴定为一级至四级伤残的，保留劳动关系，退出工作岗位，按月享受伤残津贴；工伤职工达到退休年龄并办理退休手续后，停发伤残津贴，享受基本养老保险待遇。基本养老保险待遇低于伤残津贴的，由工伤保险基金补足差额。", "question": "养老保险交满15年后可以不交吗", "number": 2324}
{"answer": "证明以下三点。补充回答;中心去申请仲裁、仲裁机构下裁定书后一、搜集证据；二：工作事实，在规定时间内用人单位没有提起诉讼也没有履行裁定的，工作时间，但是没有签订劳动合同的侵权状态是持续存在的，实际工资，民事诉讼期限是两年没错，并没有被打断;委/：那位“律师”所说的部分内容是错误的，可以直接拿裁定书到法院申请强制执行，到用人单位所在的劳动仲裁所/，应当从结束事实劳动关系之日起算", "question": "公司拖欠工资，并且没有合同和保险，我要怎么申请劳动仲裁？懂法律的朋友帮帮忙啦！感激不尽", "number": 2325}
{"answer": "灵活就业人员养老保险：　　养老保险包含了职工养老保险，每一种的缴费金额的确定方式并不一样、社平工资等综合计算，缴费金额需要根据当事人的参保种类。　　综上。虽说明确了同一年，但是各地的缴费基数上下限受制于当地政策或者当地上一年度社平工资，上下限范围也是不一样的、当地政策　　这个不能一概而论、城乡居民养老保险等情况", "question": "养老保险新政策2016八万的那种七十岁每月领多少钱了", "number": 2326}
{"answer": "工资条、有你名字和公章的文件、工作证或工作牌（最好盖有公章）、加班工资等、社会保险缴费记录、46，最多11个月）、82条1、社会保险缴纳记录，劳动案件完全可以自己处理、未签劳动合同双倍工资（入职的第2个月开始，且劳动仲裁委不收费、经济补偿金，比如有公司名称的工装、47！", "question": "私人企业工作一年 没有劳动合同 没有保险 节假日上班无补贴 能申请劳动仲裁吗？", "number": 2327}
{"answer": "要给你二倍的工资；　　二，你一份，你就是凭此申请劳动仲裁的，你会有心理负担，公司肯定会给你施加压力；　　三，保险公司要补交，公司怕的就是要给你二份的工资，否则你也是违法的、你与公司之间存在事实劳动关系，劳动保障部门备案一份。如果你在公司。现在公司给你一份合同；还有，另外公司不按法律规定缴保险，这个是要受处罚的、你的权利是工资全发；　　你现在离职；未签劳动合同的、你现在主动离职，但主动离职时是没有劳动补偿的，也需要承担相应的责任，一个月以后才能离开公司、公司一份，以前的权利义务不变，对仲裁基本没有影响，劳动合同最起码是一式三份，但应当提前一个月书面通知　　一", "question": "公司工作六个月未签合同未交保险，准备劳动仲裁中，现在可以离职吗？", "number": 2328}
{"answer": "知道是哪里的,我们县城来说约在400-450元左右.年限太少了,约在600元左右.你自己比对吧.长春的话", "question": "今年缴满十五年养老保险,是百分之六十的,巳到退休年,能领到多少退休金一月,谢谢", "number": 2329}
{"answer": "你单位这样做已经违法了，如果你们有签正式的劳动合同，你可以叫你单位补上以前的社保，如果你们没有劳动合同。那么，你根本就交不了社保。如果你想交社保，你只有和单位协商。", "question": "我在单位上班五年了，单位没给我交养老保险，请问我现在可以不交吗？", "number": 2330}
{"answer": "找当地平安业务员了解。以你的收入，保额可以做高些买平安保险的平安福险种保障全面", "question": "30岁左右的人买什么保险合适", "number": 2331}
{"answer": "上了9年多劳动合同也签了，但没买保险", "question": "工作半年多，公司没有签劳动合同，没有交保险，公司应该赔偿我多少？", "number": 2332}
{"answer": "html（保险攻略之如何给父母买保险）://wenku.baidu，健康状况等有直接关系的您好.html" target="_blank">http。希望对您有帮助://wenku，需要根据您父母的实际情况来综合考虑.com/view/54644a2acf84b9d528ea7adb.baidu，适合的才是最好的.com/view/54644a2acf84b9d528ea7adb，您可以参考：", "question": "想给爸妈买份医疗保险，不知道买哪种最好？", "number": 2333}
{"answer": "需要", "question": "在一家单位签劳动合同 上保险时需不需要我之前的单位开离职证明？", "number": 2334}
{"answer": "com/question/368969066087758004" target="_blank">http？建议您最好是优先为您的父母办理社会保险您好://zhidao，您可以根据您父母的情况去选择一下！您父母的这个年龄://zhidao。为您推荐几款适合中年人的保险（", "question": "想给父母买份保险却不知道哪种保险好，求各位推荐几种保险，父母今年45岁", "number": 2335}
{"answer": "参加城镇职工基本养老保险的个人因病或者非因工死亡，近亲属办理丧葬费、抚恤金领取和个人账户储存额继承，具体手续如何办理，各地规定可能不尽相同，建议咨询参保地社会保险经办机构或者人社局。以下是安徽省合肥市人力资源和社会保障局的规定，可供参考：安徽省合肥市人力资源和社会保障网《办理参保人员死亡核减和供养直系亲属抚恤金申领业务办事服务指南》发布日期：2015-08-31  一、事项名称办理参保人员死亡核减和供养直系亲属抚恤金申领业务二、设定依据根据安徽省人力资源和社会保障厅《关于病亡职工遗属抚恤待遇执行标准和问题的通知》(皖人社秘〔2011〕297号)、《关于调整企业因病非因工死亡职工遗属抚恤政策有关问题的通知》（劳社秘〔2004〕297号）三、申请条件符合参保人员死亡后待遇支付条件四、办理材料1、办理参保人员死亡核减须提供居民医学死亡证明、火化证明、户口注销记录及复印件；参保人员死亡时已离异、丧偶或未婚需要由民政部门提供未婚证明；参保人员非本市户籍，需由户籍地的社保部门提供未参加职工养老保险证明；领取人与亡故参保人员直系亲属关系证明（如：结婚证），领取人身份证原件及复印件。2、申报供养直系亲属抚恤金的，应提供街道（乡、镇）、居委会（村）无固定收入证明；表明与死者亲属关系的证明材料（如：户出生证、结婚证、人事档案等）。3、《企业参保人员死亡申报表》。4、《领取丧葬补助费、一次性困难补助费签领意见表》。五、办理时间每月8日至24日六、办理地点政务文化新区政务环路88号合肥市企业养老保险管理中心9-12号窗口七、联系电话0551-63536390、0551-63536117八、办理流程1、将死亡信息录入数据库，在办理后的次月支付死亡参保人员丧葬费、抚恤费；2、将遗属信息录入数据库，在办理后的次月15日到指定银行领取存折。备注：一、继承人范围根据《继承法》第十条规定，遗产按照下列顺序继承：第一顺序：配偶、子女、父母。第二顺序：兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。继承开始后，由第一顺序继承人继承，第二顺序继承人不继承。没有第一顺序继承人继承的，由第二顺序继承人继承。二、供养直系亲属的范围职工死亡时，其家庭成员无工资、养老金等其他固定收入且无劳动能力，依靠职工生前提供主要生活来源，并符合下列条件之一的，可列为供养对象：1、死亡职工配偶男年满60周岁、女年满55周岁或经地市级及以上劳动能力鉴定机构鉴定（下同）完全丧失劳动能力的。2.死亡职工父母（包括生父母、养父母和有抚养关系的继父母）、死亡职工父母均已死亡且未享受抚恤金的祖父母、外祖父母，男年满60周岁、女年满55周岁或完全丧失劳动能力的。死亡职工祖父母和父母，如配偶一方有工资、养老金等固定收入，无收入一方不列入死亡职工供养范围。3.死亡职工子女（包括婚生子女、非婚生子女、养子女和有抚养关系的继子女，其中婚生子女、非婚生子女包括遗腹子女）未满18周岁或完全丧失劳动能力的。死亡职工的孙子女、外孙子女（其父母均已死亡且未享受抚恤金的）未满18周岁或完全丧失劳动能力的。4.死亡职工的父母均已死亡且未享受抚恤金的兄弟姐妹（包括同父母的兄弟姐妹、同父异母或者同母异父的兄弟姐妹、养兄弟姐妹、有抚养关系的继兄弟姐妹）未满18周岁或完全丧失劳动能力的。", "question": "社会养老保险钱已交够但人没到退休年龄人死了，发丧费退险手续怎么办", "number": 2336}
{"answer": "”第三十九条第二款规定，因为每个人到一个地方工作都应该填写入职表，这很重要，需要你和用人单位有劳动关系的证据，应当承担不利后果”，发工资你也要签字，支付经济补偿，这就证明了你每月的收入状况。如果将来仲裁或诉讼。　　“举证责任倒置”在劳动法领域广泛存在，有责任提供证据。最高人民法院《关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（一）》第13条特明确规定，可以用“举证责任倒置”的原则，也才能更全面地维护你的合法权益：“发生劳动争议，用人单位负举证责任，当事人对自己提出的主张。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的、社保记录，用人单位应当提供，在仲裁或诉讼时由用人单位出具，应当承担不利后果，你才能知道用人单位到底在那些方面侵犯了你的权益。　　如果用人单位侵犯了你的合法权益：“工资支付凭证：“劳动者无法提供由用人单位掌握管理的与仲裁请求有关的证据。这样也就证明了你的工作时间。用人单位在指定期限内不提供的：因用人单位作出的开除、除名，注意收集证据、报名表。《劳动争议调解仲裁法》 第六条规定、解除劳动合同、减少劳动报酬、计算劳动者工作年限等决定而发生的劳动争议。　　建议你用一小时看一下《劳动合同法》和《劳动合同法实施条例》。劳动和社会保障部《关于确立劳动关系有关事项的通知》中规定、招工招聘登记表、考勤记录由用人单位负举证责任”；用人单位不提供的　　没有签订劳动合同用人单位应从第二个月起支付你双倍工资、辞退，会使你一生受益，工资发放表也应由用人单位出具，仲裁庭可以要求用人单位在指定期限内提供。至于工作了多少时间。关键一点就是证据，补交社保", "question": "工作三年单位未签订劳动合同未交保险现在想辞职 ，需要收集什么证据", "number": 2337}
{"answer": "危及劳动者生命。其中第（四）项是指用人单位克扣或者无故拖欠劳动者劳动报酬的、侮辱等方式；（四）用人单位未按照法律、身心健康的、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动的、劳动保护措施等达不到法律法规规定或者劳动合同约定的标准：（一）在试用期内的、体罚，严重侵犯劳动者人格尊严的，可以随时通知用人单位解除劳动合同；（五）用人单位拒不为劳动者缴纳社会保险费的；（三）用人单位采取搜身劳动者遇有下列情形之一的，劳动生产环境、法规规定或者劳动合同约定支付劳动报酬或者提供劳动条件的；（二）用人单位以暴力", "question": "我跟公司签了劳动合同了，但公司没给上保险，那我要辞职还要提前一个月写辞职吗", "number": 2338}
{"answer": "　您好。　　希望我的回答可以帮到您。一般情况下，那么退休后所得的养老金就少一些（只是基本养老金），年限缴纳的越长退休后的养老金也就越高一些！　　但是多缴纳对您个人好！您说的这个问题，全国都是这样，养老保险只需要缴满15年就可以享受相关待遇了，如果您只缴纳15年！其他的没有什么影响，当然是可以不交的", "question": "个人养老保险交满15年后可以不交吗", "number": 2339}
{"answer": "　　是的。　　只要交纳养老保险满15年就可以办理退休手续领取养老金。　　但之间啊15年，领取的而养老金比较少。　　建议能多缴纳几年最好。", "question": "养老保险交满十五年后，六十岁以后就能领退休金吗？", "number": 2340}
{"answer": "您好，很高兴为您解答，建议去当地劳动仲裁委员会申请劳动仲裁进行维权，要求单位支付赔偿金 ，俯稜碘谷鄢咐碉栓冬兢希望回答对您有帮助。", "question": "公司拖欠工资，不签合同不上保险，应该怎么投诉啊？谢谢", "number": 2341}
{"answer": "　　劳动法第七十二条规定：“　用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费”，社会保险法第五十八条 规定：“ 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记”。由此可见，用人单位和劳动者缴纳社会保险费，是按照建立劳动关系确定的，而不是按照是否订立劳动合同。只要建立了劳动关系，无论是否订立劳动合同，都必须依法缴纳社会保险费。", "question": "没签劳动合同能交保险吗？", "number": 2342}
{"answer": "退休年龄。    退休年龄        数字(个人账户养老金计发月数)   45                  216      50                  195      55                  170      60                  13965                  101假设。个人账户资金总额 除以 某个数字：个人账户养老金+基础养老金+其他津贴，两项合计是1500元。   假设，叫做视同缴费年限、10%等，1%这个数字会高。一般：一般是1992年才开始个人缴费的。1992年之前的工龄，全部算做已经缴费，缴费25年，缴费高的话。         基础养老金 = 25 * 1% * 4000 = 1000 元。个人账户养老金 = 69500 /，退休时个人账户里有69500元; 139 = 500 元，缴费低的话。以上（1）和（2）举例的情况下。(3)其他少量津贴。(2)基础养老金，比如0。         注意，这个数字按退休时的年龄决定，只要有合同，比如5%，各地（以企业职工为例）的退休人员养老金待遇是：这是假设一直按当地平均工资水平缴费的，构成退休第一个月的养老金。一般每年可能会上调一定比例，比如2%。与缴费金额，会不足1%。要细算.7%左右。以上全部退休金不是几句话能算清的、档案等证明：当地月工资为4000元。注意。为缴费年数 乘以 1% 乘以 当地月工资（退休那一年的社会平均月工资）：60岁退休。(1)个人账户养老金、地区社会平均工资 等因素有关、总年限", "question": "2016年的养老保险交四万八千三一个月领好多钱", "number": 2343}
{"answer": "用人单位未依法缴纳社会保险的，可以向劳动监察部门投诉。用人单位应当依法缴纳社会保险，是《社会保险法》赋予用人单位的法定义务，用人单位未依法缴纳的，劳动者可以向劳动监察部门投诉，由劳动监察部门责令改正。《劳动保障监察条例》第十一条第七项　劳动保障行政部门对下列事项实施劳动保障监察：（七）用人单位参加各项社会保险和缴纳社会保险费的情况；", "question": "现在我朋友在单位上班，老板不交养老保险怎么办？", "number": 2344}
{"answer": "可以要求补交社保，赔偿嘛！！！你可以与老板协商，协商不好，仲裁，还能得点补偿金！", "question": "请问下公司签了合同可是不给上保险一直劳动仲裁可以吗", "number": 2345}
{"answer": "证人应当出庭作证，交通不便不能出庭的、视听传输技术或者视听资料等方式作证。有下列情形之一的：　　（一）因健康原因不能出庭的，经人民法院许可；　　（二）因路途遥远，可以通过书面证言；　　（三）因自然灾害等不可抗力不能出庭的您好！根据民事诉讼法 第七十三条  经人民法院通知", "question": "劳动仲裁经济补偿，因为公司不签合同不缴纳保险，现在已经离职，准备仲裁双倍工资的经济补偿，再没有很多", "number": 2346}
{"answer": "这是解除劳动关系的补偿，超过半年不足1年的补偿一个月工资，按你的工作时间算，你要清楚他们的关系，不够半年的补偿半个月工资。不过假如你以公司不交保险为由解除劳动关系的话公司就要支付补偿了，而本应该由你承担的个人部分仍然要你自己承担，不交保险只不过是解除劳动关系的理由而已没交保险的话是没有赔偿的。不过你要清楚，而不是不交保险的补偿，就只是补交而已", "question": "工作半年只签了劳动合同,但是公司没有给我上保险,公司该怎么赔偿我?", "number": 2347}
{"answer": "建议你上“大家保”网站去查阅，把你的需求提出，会有专业保险代理人为你提供保险方案。", "question": "30岁左右买什么保险比较好？30岁的人买什么样的保险最好", "number": 2348}
{"answer": "买保险。如果单位不执行的。你首先要到劳动仲裁委员会申请劳动仲裁，出具一些关于你与用人单位之间存在劳动关系的证明材料（包括工资单、人证等），再根据劳动仲裁委员会作出的仲裁裁决结果要求单位向社保机构补交拖欠你们的社保费用和其它违约补偿金至少1个月的工资，再到法院进行诉讼、没签订劳动合同法都是违反了劳动法", "question": "在公司工作半年多，没签订劳动合同和保险，根据劳动法该怎么赔偿？", "number": 2349}
{"answer": "但是公司没有按照规定给相应的加班费、工牌，也是可以要求的要求公司给你补交保险，补偿你12个月的双倍工资，你得提前准备好能够证明你和该公司存在劳动关系的东西，但是目前只能补交一年的。如果有加班或是法定节假日工作的经历。按照前一年的月平均工资、工服等。不过、考勤表，如工资条", "question": "在某公司工作三年只有最近一个月给买了保险 三年都未签订劳动合同 现在辞职的话 可以要求那些赔偿", "number": 2350}
{"answer": "希望我的回答能帮助到你。只需上一家给你停了，现单位直接缴能", "question": "在上一家单位如果不开离职证明 能在现在这家单位上保险么？", "number": 2351}
{"answer": "要根据情况而定。原来所缴保费，个人账户部分可以全部返还，身故前的医疗费用可以按规定报销。带户籍地派出所出具的死亡证明、社保卡，到参保地社保局申请退社保金。原参保缴纳社保人的供养的亲属或继承人可享受如下待遇：（一）领取参保缴纳人的个人帐户积累余额；（二）丧葬补助费：为其死亡时本市上年度在岗职工月平均工资的3倍；（三）一次性抚恤金：供养亲属为1人、2人、3人及3人以上的，分别按市上年度在岗职工月平均工资的6倍、9倍、12倍支付。", "question": "社会养老保险不到退休年龄人死了能退多少钱", "number": 2352}
{"answer": "建议你先完善一定的意外与健康的保障险种，对于60多岁的人来说.com/51baoxian/item/e774177a370f6113d7a89cba" target="_blank">http、医疗健康的风险.baidu。你可以根据你父母的实际情况到保险公司或者专业的网络保险平台对比选择://hi，你父母已属于高年龄的人群：", "question": "想给父母买保险，不知道买哪种，求教。父母五十多将近60岁了。", "number": 2353}
{"answer": "建议缴纳18-20年的养老保险，曾经与朋友一起计算过，仅仅是建议。只是以后养老金的领取数额比较少，当然缴纳多少年也与现在的自己的经济状况有直接的关系，缴纳18-20年养老保险金的性价比是最好的，养老金领取多少与养老保险缴纳期限与缴费数额由直接的关联可以能正常领取养老金", "question": "养老保险交满15年后，不再交了退休后能正常领取养老金吗", "number": 2354}
{"answer": "满15年的时候，如果你属于失业人员，你有权不再续缴。但如果你是在企业就业的话，则社会保险法规定企业必须为你参保缴费。养老保险待遇是按缴费年限和缴费基数确定的，理论上相同缴费基数的2个人，缴费年限和待遇金额成正比。", "question": "社会养老保险交满15年以后能不能不交了？", "number": 2355}
{"answer": "是否约定了试用期，如果还在试用期内，只要提前3天通知即可，通过试用期则需要提前30天书面通知。至于没有憨丹封柑莩纺凤尸脯建劳动合同是另外的索赔问题。关键是你要离职的话有些手续还需要单位配合，尽量使双方在平和的环境中处理问题。以上回答，希望可以帮助到你。", "question": "公司没有跟我签订劳动合同，但是给我上保险了，辞职我用不用提前一个月说明？", "number": 2356}
{"answer": "　　是的。　　只要交纳养老保险满15年就可以办理退休手续领取养老金。　　但之间啊15年，领取的而养老金比较少。　　建议能多缴纳几年最好。　　备注：目前国家的退休年龄已延后。", "question": "社会保险是不是交十五年之后到六十岁就可以那退休金", "number": 2357}
{"answer": "无论同用人单位有没签订合同，都应当缴纳社会保险。缴纳社保是法律明确规定的义务。社会保险法第二条　国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。第四条　中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。", "question": "没和单位签订劳动合同，能不能缴纳保险。", "number": 2358}
{"answer": "那就到劳动仲裁委员会申诉，请他们帮助解释，或者到劳动监察大队举报，如果单位不给补交首先是要求单位给予补交", "question": "我在单位上班五年 但没在职交养老保险 现在单位不给补 怎么办", "number": 2359}
{"answer": "劳动条件和职业危害防护？ 那张表倒是可以证明你和公司有劳动关系。你说你那入职表能是劳动合同吗、住所和法定代表人或者主要负责人、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项，要争取自己的权益；(七)社会保险；(二)劳动者的姓名，千万不要被骗了；(六)劳动报酬；(五)工作时间和休息休假、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码；(九)法律；(三)劳动合同期限：(一)用人单位的名称；(八)劳动保护劳动合同法第十七条，劳动合同应当具备以下条款；(四)工作内容和工作地点", "question": "劳动仲裁，公司不给签合同上保险，并说入职表就是合同，怎么应对", "number": 2360}
{"answer": "　　公司没有签劳动合同，也不给上保险，其经济赔偿如下：　　用人单位和劳动者建立劳动关系，用人单位未给劳动者办理缴纳社保，劳动者可以要求用人单位补缴社保。　　用人单位和劳动者在一个月内未签劳动合同的，用人单位不需要因此向劳动者支付经济补偿，一个月内签订劳动合同属于《劳动合同法》规定的用人单位和劳动者协商签订劳动合同的合法期限。　　超过一个月，用人单位不和劳动者签劳动合同，用人单位属于违反《劳动合同法》规定，劳动者可以按照《劳动合同法》第38条规定解除劳动合同，要求用人单位支付补偿，公司若不支付，劳动者可以向用人单位所在的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，要求用人单位支付。　　自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同，劳动者可以要求支付从第二月起支付每月二倍工资。　　自 用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照《劳动合同法》第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。　　劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　《劳动合同法》　　第十四条　无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。　　用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：　　（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；　　（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；　　（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。　　用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　第八十七条　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。　　《劳动争议调解仲裁法》　　第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。　　因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。　　劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。　　《劳动合同法实施条例》　　第六条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并与劳动者补订书面劳动合同；劳动者不与用人单位订立书面劳动合同的，用人单位应当书面通知劳动者终止劳动关系，并依照劳动合同法第四十七条的规定支付经济补偿。　　前款规定的用人单位向劳动者每月支付两倍工资的起算时间为用工之日起满一个月的次日，截止时间为补订书面劳动合同的前一日。　　第七条 用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。", "question": "公司没有签劳动合同 也不给上保险 如何赔偿？", "number": 2361}
{"answer": "要求补交保险，双倍工资", "question": "劳动法 我已经工作半年,没有签订劳动合同,没有保险,现在想辞职,有什么补偿?", "number": 2362}
{"answer": "不用", "question": "我在这家单位工作没正式入职没上保险没签合同 到下一家单位入职上保险还用开这家单位的离职证明么？", "number": 2363}
{"answer": "1.入职超过一个月公司未签订劳动合同，劳动者可以主张双倍工资。由于劳动仲裁的时效为一年，故最多可以主张11个月的双倍工资。公司不给缴纳社保，劳动者可以单方解除劳动合同并要求支付经济补偿金。同时可以去社保局投诉，社保局会责令公司补缴社保。有劳动争议可以去劳动局投诉或者去公司所在地劳动仲裁委申请劳动仲裁。不要自己辞职，计算补偿金是从2008年1月1日劳动合同法施行的时间开始算。工作一年补偿一个月工资。月工资按离职前十二个月的平均工资计算。2.《劳动合同法》第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：    （一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；    （二）未及时足额支付劳动报酬的；    （三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；    （四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；    （五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；    （六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；......第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。《社会保险法》第八十六条　用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。", "question": "在单位上班4年了，公司没与我签订劳动合同，也没给我上保险,我该怎么办？", "number": 2364}
{"answer": "国家人社部还没有公布了2016年企业退休人员养老金调整方案。2005年以来，养老金涨不涨还要看相关政策上调养老金是全国统一政策，企业退休人员的养老金已经连续11年上调。进入2016年。只能耐心等待，所以", "question": "2016年成都市居民养老保险金一个月能领多少钱?", "number": 2365}
{"answer": "　　参保人死亡，个人养老保险账户余额作为遗产可以继承，同时发给丧葬补助费，有供养亲属的，发给一次性抚恤金。个人账户能继承多少，要看个人账户余额是多少，不能确定数额。　　根据社会保险法规定：　　第十四条 个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。个人死亡的，个人账户余额可以继承。　　第十七条 参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金；在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。所需资金从基本养老保险基金中支付。", "question": "个人交了养老保险交满了，没到退休年龄去世的话，养老保险怎么退？能退多少？", "number": 2366}
{"answer": "想必聪明的你一定会为自己负责的，年交保费，何乐而不为呢。是不？呵呵，可以免交剩余保费，可保10万保额，在比银行利息高的前提下有2倍的保障，新华保额分红，银行针对储蓄也可办理理财产品可以买全家险 也可以买大病险，对不，由于年龄大建议长期交，年交三两千", "question": "我想给60岁的父母买保险，哪种最合适？", "number": 2367}
{"answer": "提出辞职，劳动关系双方依法解除或终止劳动合同时，以公司存在严重过失为由、不按国家规定安排劳动时间、收取押金，与用人单位签订的劳动合同自XX年XX月至XX年XX月，也可把涉及要求赔偿部分删掉）以上，本人将保留申请劳动争议仲裁的权利您好。列举任意一条或两条都行、加班不给加班工资、不按时为劳动者建立国家法定的社会保险等都是合法的辞职理由，而无需经其同意，一次付清劳动者工资。如果单位不予支付，本人提出解除劳动关系；并按照劳动合同法第四十六条第四十七条的规定：兹有XX部门XXX，愿能帮到您啦，支付每工作一年一个月工资的经济补偿金；按照劳动合同法第五十条的规定及时办理离职手续;补缴社保等，劳动者可以按劳动合同法第三十八条！对于没有签订劳动合同，出具解除劳动合同证明。特此通知（如不想把辞职事件闹大的话。）依据劳动合同法第三十八条的有关规定;经济补偿金/、不按时足额支付劳动报酬。建议按以下方式辞职，请用人单位依据劳动部颁布的《工资支付暂行规定》第九条的规定，因用人单位违反了劳动合同法的有关规定，（比如：不签劳动合同，并可要求给付双倍工资/", "question": "没签合同，公司不帮交保险劳动仲裁能得双倍工资吗？", "number": 2368}
{"answer": "《社会保险法实缉激光刻叱灸癸熏含抹施条例》……参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。  根据你自己的情况，如果是2011.07前参保，适用于“延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年”，缴费满15年之后就可以申领养老金了", "question": "养老保险交15年以上不再交了,到退休年龄后能否领取养老金吗", "number": 2369}
{"answer": "第一 城镇职工保险中养老满15年 医疗满20年 男退休60岁 女退休55岁 可以领取相应的退休费 而不是工资 这个要区分 第二  满15年养老是最低要求 不限年限 如果20岁参加工作 缴纳到60岁 可以相当缴纳了40年", "question": "城镇职工养老保险交满十五年后，不交了，到六十岁退休年龄时能领退休工资吗？", "number": 2370}
{"answer": "　　根据《劳动合同法》规定，劳动者以用人单位未购买社保来辞职，那么劳动者反映到仲裁委员会解决，要求用人单位支付经济补偿，而且用人单位与劳动者没有签合同，劳动者还可以申请双倍工资赔偿。　　法律依据：《劳动合同法》　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的。　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "本人在公司工作3年，期间一直未签劳动合同公司也没有购买保险，现在自己辞职能得到什么补偿", "number": 2371}
{"answer": "这个大多数人都不知道，这只是底线数字。到领养老金的时候会告诉你要补交。并不是满15年就可以的不能", "question": "养老保险交满15年后，不再交了退休后能正常领取养老金吗", "number": 2372}
{"answer": "用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的，支付每工作一年一个月工资的经济补偿金，劳动者可以解除劳动合同，用人单位还必须按照劳动合同法第十六条第四十七条的规定依据劳动合同法第三十八条的规定提出解除劳动合同，也不用批准，而且；　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的；并补缴社保经济补偿金=补偿时间×你离职前的12个月的平均工资（平均工资的算法，就是扣个人保险及公积金以前的那个数：是当月所有的应发工资数。）中华人民共和国劳动合同法　第四十六条　有下列情形之一的：　　　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的，不用提前30天", "question": "和公司签订了劳动合同但是没有上保险现在要离职应该怎么办", "number": 2373}
{"answer": "劳动仲裁", "question": "和单位签订了劳动合同，但是单位没给交保险怎么办", "number": 2374}
{"answer": "应当向劳动者每月支付二倍的工资，请求干预并查处，无论在合同结束前还是结束后，既可以通过向公司住所地劳动保障监察部门投诉根据《劳动合同法》第82条规定用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，违反了《劳动法》第七十二条的规定.公司没有购买社保的做法，都有权要求公司为你补缴，侵害了你的合法权益；也可以直接向劳动争议仲裁委员会提出仲裁申请，请求裁决公司为你补缴自参加工作之日起至解除劳动关系之日止的社会保险金。具体数额应结合你的工资计算，否则", "question": "公司没有签劳动合同 也不给上保险 如何赔偿？", "number": 2375}
{"answer": "如果你是外地人，社保无法补，如果你是本市户口的人，单位可不一定愿意给你补，社保缴纳又不是劳动争议。", "question": "在单位上班五年了,想补交养老保险查询", "number": 2376}
{"answer": "你在原单位办理社保的，那么必须与原单位办理离职手续，拿到离职证明、社保手册，不然，你无法入职新单憨辅封恍莩喝凤桶脯垃位，也不能办理社保。", "question": "本人去一家公司入职7天未签劳动合同，试用期给上保险，但是又找到一", "number": 2377}
{"answer": "　　公司一直不给劳动者购买社保属于违反《劳动合同法》第三十八条内容，劳动者可以可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位，要求用人单位支付补偿金和补缴社保。若不支付，可以反馈到公司所在地的人力资源与社会保障局申请劳动仲裁，要求单位支付。　　自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同，劳动者可以要求支付从第二月起支付每月二倍工资。　　自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同视作签订无固定期劳动合同，用人单位单方面解除劳动合同，若劳动者无过错情况下，用人单位属于违规解除劳动合同，需要按照第47条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。　　相关法律法规依据：　　《劳动合同法》　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　 （一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　 （二）未及时足额支付劳动报酬的；　　 （三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　 （四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　 （五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　 （六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　 用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　　第十四条　无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。　　用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：　　（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；　　（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；　　（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。　　用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　第八十七条　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。", "question": "公司一直不给签劳动合同，也不给我买保险，我该怎么办？", "number": 2378}
{"answer": "补偿失业保险待遇，可以要求经济补偿金，你可以要求补偿失业保险待遇、未签订劳动合同二倍工资、未签订劳动合同二倍工资、补缴社保这个不是仲裁受理范围。如果你要自己主动解除申请劳动仲裁如果单位已经解除了你，可以要求违法解除劳动合同二倍经济补偿的赔偿金", "question": "在单位工作一年没有签订劳动合同，并且没有给我交保险，我该怎么办？", "number": 2379}
{"answer": "上了9年多劳动合同也签了，但没买保险", "question": "工作半年多，公司没有签劳动合同，没有交保险，公司应该赔偿我多少？", "number": 2380}
{"answer": "城乡居民养老保险等情况。另外每一种养老金的确定并不一样，因此没法具体回答你。建议根据自身情况向当地社保机构咨询养老保险包含了职工养老保险、灵活就业人员养老保险", "question": "2016年我们买的社会养老保险拿多少钱一个月", "number": 2381}
{"answer": "但是你欠对方的货款当然也需要返还，未签劳动合同，可以请求双倍工资赔偿；公司拖欠你的工资可以申请返还；劳动仲裁一般应该是在公司注册地的仲裁机构提起仲裁距提起仲裁之日一年内", "question": "公司没签合同,也没交保险,可以起诉要求双倍工资吗", "number": 2382}
{"answer": "”第三十九条第二款规定，因为每个人到一个地方工作都应该填写入职表，这很重要，需要你和用人单位有劳动关系的证据，应当承担不利后果”，发工资你也要签字，支付经济补偿，这就证明了你每月的收入状况。如果将来仲裁或诉讼。　　“举证责任倒置”在劳动法领域广泛存在，有责任提供证据。最高人民法院《关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（一）》第13条特明确规定，可以用“举证责任倒置”的原则，也才能更全面地维护你的合法权益：“发生劳动争议，用人单位负举证责任，当事人对自己提出的主张。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的、社保记录，用人单位应当提供，在仲裁或诉讼时由用人单位出具，应当承担不利后果，你才能知道用人单位到底在那些方面侵犯了你的权益。　　如果用人单位侵犯了你的合法权益：“工资支付凭证：“劳动者无法提供由用人单位掌握管理的与仲裁请求有关的证据。这样也就证明了你的工作时间。用人单位在指定期限内不提供的：因用人单位作出的开除、除名，注意收集证据、报名表。《劳动争议调解仲裁法》 第六条规定、解除劳动合同、减少劳动报酬、计算劳动者工作年限等决定而发生的劳动争议。　　建议你用一小时看一下《劳动合同法》和《劳动合同法实施条例》。劳动和社会保障部《关于确立劳动关系有关事项的通知》中规定、招工招聘登记表、考勤记录由用人单位负举证责任”；用人单位不提供的　　没有签订劳动合同用人单位应从第二个月起支付你双倍工资、辞退，会使你一生受益，工资发放表也应由用人单位出具，仲裁庭可以要求用人单位在指定期限内提供。至于工作了多少时间。关键一点就是证据，补交社保", "question": "工作三年单位未签订劳动合同未交保险现在想辞职 ，需要收集什么证据", "number": 2383}
{"answer": "可以社保中的养老保险只要在员工退休前累计缴纳15年即可。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。", "question": "养老保险交够15年后还没到退休的年龄50岁是否可以不交了？", "number": 2384}
{"answer": "1、个人死亡的，个人账户余额可以继承。2、参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金；在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。所需资金从基本养老保险基金中支付。", "question": "个人缴纳养老保险未到退休年龄身故的所缴保险金能退吗？", "number": 2385}
{"answer": "可以领", "question": "职工养老保险缴满十五年，没有到退休年龄停止缴费。满六十周岁可以享受退休待遇吗？", "number": 2386}
{"answer": "国家只退还个人账户部分，40%进入统筹账户个人缴纳社保60%进入个人账户。交满15年可以不再缴纳。未到退休年龄身故的话", "question": "您好 我想咨询一下? 个人交了养老保险交满了，没到退休年龄去世的话，养老保险怎么退？能退多少？", "number": 2387}
{"answer": "2；假如是就业，也还是补缴社保，明确提出让企业补缴？这点明确吗，您可以找人事部门或您的直接领导询问什么原因没交、假如您是企业员工，对吗。希望回答对您有帮助，所谓“社保补偿”是不合法的，否则，假如企业执意不缴？试用期3个月。假如您要离职的话，企业支付员工双倍工资，对吗？假如是实习学生？您是学生实习还是就业，但您个人承担部分也要补缴的，可以向当地劳动部门提出帮助或劳动仲裁，企业必须给您缴纳社保、不建议您为此事离职，也是没有报障的，企业是可以不交社保的？那也应该在入职1个月内签订劳动合同，那实际上应该是试用期。31、您7月1日入职实习", "question": "已经签订劳动合同,公司不给买保险,离职可以要求补偿么?", "number": 2388}
{"answer": "1、试用期离职提前3天通知。", "question": "单位只跟我签订了劳动合同，但是未给缴纳任何保险，该合同有效吗", "number": 2389}
{"answer": "《社会保险法实缉激光刻叱灸癸熏含抹施条例》……参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。  根据你自己的情况，如果是2011.07前参保，适用于“延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年”，缴费满15年之后就可以申领养老金了", "question": "养老保险交15年以上不再交了,到退休年龄后能否领取养老金吗", "number": 2390}
{"answer": "这个看你的态度了，单位是能不补就不补，不过补交这么长的社保也是不现实的，还是赔偿可以", "question": "我在某单位已工作了十二年,只给我买养老保险五年,以前的七年单位会补吗?", "number": 2391}
{"answer": " 用人单位的行为已经侵害您的合法权益，可以通过劳动仲裁或其他法律途径解决，建议您收集相关证据员工在试用期内，但也包含在正式的劳动合同期限内。 试用期虽然是一个考察期。但是请注意保存好相关证据，并不影响双方间存在劳动关系的认定，用人单位应当与其签订正式劳动合同，先与用人单位协商解决问题，如果协商不成，并为其缴纳社会保险，仍然依法享有社会保险等福利制度，所以，员工在试用期间内", "question": "已经过了两个月试用期，公司还没有签订劳动合同，也没给上保险怎么办？", "number": 2392}
{"answer": "可以到社保局进行仲裁。没签劳动合同，要付双倍的工资，《劳动合同法》第八十二条规定，用人单位自用工之日起超过一个月但不满一年位于劳动者订立劳动的同的，应当向劳动者每月支付二倍工资。单位必须给在职员工办理社保，社保是法定的，《社会保险法》第八十四条规定：1、用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；2、逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款；3、对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。", "question": "我在一个单位工作了五年多了，老板一直不给签合同也不买保险，总是拖，请问我该怎么办？", "number": 2393}
{"answer": "　　可以主张补缴社会保险费和11个月二倍工资。　　劳动者在用人单位工作满一年，用人单位未签合同，违反《劳动合同法》第十条“已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同”强制性规定。根据《劳动合同法》第八十二条、《劳动合同法实施条例》第七条规定，用人单位应当从满一个月的次日起至满一年的前一日止，向劳动者支付二倍工资11个月。并视为已经订立无固定期限劳动合同，应当立即补办手续。　　劳动者在用人单位工作一年我，用人单位为依法缴纳社会保险费，按《劳动法》第七十二条、《社会保险法》第五十八条规定，用人单位应当从用之日起补缴社会保险费。　　《劳动合同法》　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　《劳动合同法实施条例》　　　第七条    用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。　　《劳动法》　　第七十二条　社会保险基金按照保险类型确定资金来源，逐步实行社会统筹。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。　　《社会保险法》　　第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。　　国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。", "question": "在单位工作超过一年，没有签劳动合同没交保险，可以赔偿我11个月的双倍工资吗？", "number": 2394}
{"answer": "　　单位签了劳动合同,但是没交保险,劳动者可以按照《劳动合同法》第38条规定立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位，要求用人单位支付补偿金（每服务一年支付一个月工资），用人单位不支付，劳动者可以反馈到用人单位所在的人力资源与社会保障局，要求单位支付。　　相关法律法规依据：　　《劳动合同法》　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　　（二）未及时足额支付劳动报酬的；　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　　　（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　　　（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；　　　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第八十五条　用人单位有下列情形之一的，由劳动行政部门责令限期支付劳动报酬、加班费或者经济补偿；劳动报酬低于当地最低工资标准的，应当支付其差额部分；逾期不支付的，责令用人单位按应付金额百分之五十以上百分之一百以下的标准向劳动者加付赔偿金：　　　（一）未按照劳动合同的约定或者国家规定及时足额支付劳动者劳动报酬的；　　（二）低于当地最低工资标准支付劳动者工资的；　　　　（三）安排加班不支付加班费的；　　（四）解除或者终止劳动合同，未依照本法规定向劳动者支付经济补偿的。", "question": "单位签了劳动合同,但是没交保险,我想离职的话", "number": 2395}
{"answer": "你好！这个应该是不合理的，建议还是把合同签上。", "question": "工作一年,单位没有签订劳动合同,但是交保险了,怎么办", "number": 2396}
{"answer": "　　可以主张补缴社会保险费和11个月二倍工资。　　劳动者在用人单位工作满一年，用人单位未签合同，违反《劳动合同法》第十条“已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同”强制性规定。根据《劳动合同法》第八十二条、《劳动合同法实施条例》第七条规定，用人单位应当从满一个月的次日起至满一年的前一日止，向劳动者支付二倍工资11个月。并视为已经订立无固定期限劳动合同，应当立即补办手续。　　劳动者在用人单位工作一年我，用人单位为依法缴纳社会保险费，按《劳动法》第七十二条、《社会保险法》第五十八条规定，用人单位应当从用之日起补缴社会保险费。　　《劳动合同法》　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　《劳动合同法实施条例》　　　第七条    用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。　　《劳动法》　　第七十二条　社会保险基金按照保险类型确定资金来源，逐步实行社会统筹。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。　　《社会保险法》　　第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。　　国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。", "question": "在单位工作超过一年，没有签劳动合同没交保险，可以赔偿我11个月的双倍工资吗？", "number": 2397}
{"answer": "但要注意修词如果公司给你缴纳的是职工养老保险、生育（男的也有），以上的按双倍计算，很多都是每天12小时以上，可能你还会被辞退，自然是不对你可以要求公司支付双倍工资，是超过了4小时，所以工资也不低在劳动法上规定的是如果需要加班。兼于现在招工不好招如果你好好跟公司说、意外，就不好了，没有解释你可以联合你的工友，你是在闹事，需按双倍工资计算但这个规定很模糊，对你没有好处，不是保护职工的，也有的还会再缴纳公积金每周40小时工作时间，还有一个忘记了，不可太多如果让企业认为。中国的服装企业，是不能缴纳养老保险的（个人缴纳的不算）同是还要缴纳其它的几项保险医疗，别惹恼了公司，并且没有休息时间服装企业大多都是按计件工资，没有一家不加班，但要注意人数，说真的，要求提高薪金，劳动法是保护企业的，一起找一下公司，超过4小时的，还是连这4小时在内的也双倍计算，你就签订了劳动合同因为如果没有签订劳动合同，是国家法定的如果超过了", "question": "公司给我交了保险但是未签劳动合同，我是否可以要求赔付双倍工资？", "number": 2398}
{"answer": "以不缴纳，那么建议按照灵活就业的方式进行缴纳，但是不建议这样。养老金是多缴多得的原理。如果你现在已经没有工作单位", "question": "养老保险交够15年后还没到退休的年龄50岁是否可以不交了？", "number": 2399}
{"answer": "办理退休手续有两个条件需要满足，一是到达法定退休年龄；二是到达法定退休年龄时养老保险缴费要满15年。你所说的情况是可以的，但养老保险是权利和义务相对等的，你缴的多最后拿的就多，反之就少，所以在未到达法定退休年龄前，如果本有有条件，建议还是应该继续缴费为好。", "question": "没到退休年龄但养老保险已经交够十五年了可以不交吗", "number": 2400}
{"answer": "即第二种，需要补缴。补缴有2种方法。", "question": "到达退休年龄但养老保险还没交够15年，怎么办 ？", "number": 2401}
{"answer": "　　交了社会养老保险,没到退休年龄就去世了,以前所交纳的钱可以继承。　　根据社会保险法规定，个人账户养老金具有强制储蓄性质，属于个人所有，个人死亡的(包括退休前和退休后)，个人账户养老金余额可以继承。　　因病或非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和遗属抚恤金。丧葬补助金和遗属抚恤金也是职工参保享受养老保险待遇的一部分。　　(1)丧葬补助金，是职工死亡后安葬和处理后事的补助费用，目前全国没有统一标准。从某些地方规定来看，丧葬补助金一般按照职工死亡时当地职工月平均工资的一定月数计发，如大连，丧葬补助费为本市上一年度3个月的社会平均工资。　　(2)遗属抚恤金，是职工死亡后给予其家属的经济补偿和精神安慰。遗属抚恤金各地规定不一样，有的没有规定抚恤金，只规定按月发给遗属救济费;有的规定了一次性抚恤金，还规定按月发给遗属生活补助费，如大连，除了按照本市上一年度10个月的社会平均工资的标准发给直系亲属一次性救济费外，供养直系亲属还可以按当地生活困难补助标准以及物价补贴之和领取亲属救济费。　　因病或非因工致残的社保待遇：　　在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。病残津贴是基本养老保险基金对前述特殊参保人员给予的经济补偿。病残津贴属于新制度，目前还没有相应的津贴标准，需要出台相应的配套规定。", "question": "交了社会养老保险,没到退休年龄就去世了,以前所交纳的钱能退吗?", "number": 2402}
{"answer": "单位为员工购买社保或团队保险,另外,劳动合同依然不具有法律效力,对劳动合同的规定是很人性化的,保险是有效的.劳动法规定这个问题很简单的,如果劳动合同内容不附合劳动法规或内容违反法规约定,用人单位必须为员工购买保障.所以,只有两点,这份劳动合同是不具备法律效力的,就受保险的保障,只要你是在单位工作:1,我觉得你可以不用担心劳动合同的事情.这个不涉及劳动合同的关系,你不必太担心合同的事情,法律上也默认为雇佣关系,劳动合同非你本人签字,劳动者同样受劳动法的保护,新劳动法出台后,只要是在用人单位上班,就算没签订劳动合同,原因是,就算是你签了.首先,你的单位为你上保险是单位的义务.2", "question": "劳动合同本人没签字,但单位给签上了保险有效吗?", "number": 2403}
{"answer": "　　公司未给员工购买社会保险的情况下，合同期到了辞职可以要求单位补缴。　　针对一些用人单位未按时足额缴纳社会保险费的情况,规定明确,由社会保险经办机构责令其限期缴纳或者补足,并自欠缴之日起按日加收0.5‰的滞纳金;逾期仍不缴纳的,由社会保险行政部门处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。　　《社会保险费申报缴纳管理规定》要求,用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。未办理社会保险登记的,由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　规定中所称社会保险费,是指由用人单位及其职工依法参加社会保险并缴纳的职工基本养老保险费、职工基本医疗保险费、工伤保险费、失业保险费和生育保险费。　　规定提出,用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知职工本人,每年向本单位职工代表大会通报或者在本单位住所的显著位置公布本单位全年社会保险费缴纳情况,接受职工监督。用人单位代职工申报的缴费明细以及变动情况应当经职工本人签字认可,由用人单位留存备查。", "question": "公司未给员工购买社会保险的情况下，合同期到了辞职能要求赔偿吗？", "number": 2404}
{"answer": "把以前交的转回这家公司，，可以一直交下去，到你退休年龄到嗯，可以的", "question": "我们自己已经买了养老保险,单位再给买可以吗?五年前我一次性买了社会养老保险，现在在一家公司上班，公", "number": 2405}
{"answer": "要求公司补缴，如不交，你可以中华人民共和国劳动合同法第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：  （一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；  （二）未及时足额支付劳动报酬的；  （三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的； 第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：  （一）劳动者依照本法第珐护粹咎诔侥达鞋惮猫三十八条规定解除劳动合同的； 第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。  劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。  本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。", "question": "我试用期已经过了，劳动合同都签了两个月了，但是什么保险也没交啊", "number": 2406}
{"answer": "否则你可以去劳动保障局申请仲裁，比如工资条，考勤表，工作证等等签订了劳动合同。可以收集资料，单位就必须给员工购买保险", "question": "我在一家单位上班几年了，可单位一直不签合同也不买保险，我想请问一下怎么可以从单位得到补偿", "number": 2407}
{"answer": "可以的，有没有证据证明你们之间的劳动关系，比如说工资条之类的", "question": "在公司上班未签劳动合同，也一年零一个月了。没买保保险。我可以要求公司赔双倍工资吗？", "number": 2408}
{"answer": "那就不给他上了呗，已经缴纳了，公司该承担的部分公司承担，员工承担他该承担的部分，然后下个月到社保局办理减员就行了。", "question": "公司给员工签过劳动合同，还没有上保险，员工突然辞职，也不想上了，怎么办", "number": 2409}
{"answer": "照法律规定用人单位只要在和个人签订合同之日起就要购买社保，不管是私人还是公家的都应该主张用人单位购买，如果逾期不缴纳可以申请劳动仲裁缴纳，如果没有购买可以在上满一个月班后申请补交", "question": "与用人单位签定劳动合同,但用人单位没有给员工购买任何社会保险请问合同是否有效?用人单位是私人的", "number": 2410}
{"answer": "　　根据上述规定你单位要付你双倍工资和经济补偿；不满六个月的。　　第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资，由用人单位和职工按照国家规定共同缴纳失业保险费。   个人依法享受社会保险待遇，应当订立书面劳动合同，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资。    根据上述所规定你可以要求单位补交，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。第十条职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费，职工不缴纳工伤保险费。第二十三条职工应当参加职工基本医疗保险、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的.根据《中华人民共和国劳动合同法》　　第十条 建立劳动关系。　　第四十八条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同，用人单位应当继续履行，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付，由用人单位缴纳工伤保险费。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市。第三十三条职工应当参加工伤保险，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年，未同时订立书面劳动合同的、个人权益记录，劳动关系自用工之日起建立。　　2，由用人单位和职工按照国家规定共同缴纳基本医疗保险费，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同，职工不缴纳生育保险费，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。 第五十三条职工应当参加生育保险　　1.《中华人民共和国社会保险法》第四条中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资，由用人单位按照国家规定缴纳生育保险费，有权查询缴费记录，劳动者要求继续履行劳动合同的，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的。 第四十四条职工应当参加失业保险，有权监督本单位为其缴费情况。　　已建立劳动关系。　　希望我的回答能够帮到你。　　用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，按一年计算。　　根据《劳动合同法实施条例》 第七条 用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的。　　《劳动合同法》 第八十二条 第二款  用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。六个月以上不满一年的", "question": "在用工单位工作6年，未签订劳动合同，未交任何保险，工资低于最低工资标准，且无加班费等补助。", "number": 2411}
{"answer": "离职报告并不是法定必经程序，并要求公司支付经济补偿金，可以向劳动监察大队投诉，建议走法律程序，视为已经签订了无固定期限的合同公司未签订劳动合同属于违法行为，提起劳动仲裁和诉讼，你可以主张双倍工资。具体事宜请咨询律师；工作一年以上未签订劳动合同的；加班费公司应当支付；如果想把辛苦钱要回来", "question": "我在现在单位工作一年多了，公司帮我交了保险却没有跟我签订劳动合同，我想离职怎么办", "number": 2412}
{"answer": "然后再找公司说终止劳动关系的事。搞好了你至少可以得到14个月的工资及三年的社保。看完法律法规后，不懂的再来问我建议你先认真看下《劳动合同法》和《劳动合同法实施条例》，把用人单位犯规并侵犯你合法权益的方面先设法都尽量找到相关证据", "question": "工作三年单位未签订劳动合同未交保险社保现在想辞职 怎么办?", "number": 2413}
{"answer": "也不用担心社保会被清零辞职后的社保是可以办理转移，基数以当地的平均工资为标准，这种方法并不划算，由该单位的名义续保。如果辞职后马上找到新的单位工作的话，可以办理转移手续，将自己的社保挂在该单位下，最好都到社保中心了解清楚，由新单位续保，只需要缴纳养老金和医疗费用，这样的话，这种情况下不同地区不同单位可能会有不同的处理方式，经济负担就会比较大，续保费用也是由新单位承担，让同事继续帮忙续保，你只需要把钱交给同事、转出和退保的。　　如果辞职后没有马上找到新的单位，是找一个单位。还有一种方法，从单位的账户转移到自己的账户，可咨询当地社保中心详细了解。但总而言之，完全可以转由自己个人续保，比例不同地区有不同规定，当然。如果新单位在异地，费用都是由自己承担，可能需要根据异地的社保中心确认或者根据异地不同的政策办理。例如有的单位允许你将自己的社保账户转到同事的账户下，这个在辞职前，不过这样公司给缴纳的那部分费用也需要自己承担。如果是个人续保的话", "question": "劳动合同不到期辞职以后以前交的保险怎么弄", "number": 2414}
{"answer": "社保交满15年后处理办法社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替3：养老：累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金", "question": "养老保险交满十五年，到退休年龄还有二十多年不交可以吗？", "number": 2415}
{"answer": "可以不交了 但是要知道 缴费年限越长 缴费基数越高 退休领取的养老金就越多 所以条件允许还是继续缴纳吧", "question": "养老保险交够15年，还没到退休年龄，可以不交吗", "number": 2416}
{"answer": "继续交与不交都可以，交可以到退休时多领养老金，不交则少领。", "question": "个人交了十五年但没到退休年龄可以不交了吗？养老保险", "number": 2417}
{"answer": "各地标准不同，同一个地方还分几个档次。建议咨询当地社保。", "question": "2016年个人交的养老保险一个月得交多少钱了", "number": 2418}
{"answer": "你还是处于在职状态的，公司将停止为你缴纳社保，但是公司还没有签字，在一定程度上劳动关系解除后，目前阶段还是现公司为你缴纳的，新公司给你缴纳提出了解除劳动合同，等你入职新公司后！但是你需及时与公司签字确认", "question": "本人提出了解除劳动合同,但没和单位签字,后面的保险归谁交", "number": 2419}
{"answer": "　　如果劳动者以用人单位未为其缴纳社保为由被迫辞职的，用人单位是应当向劳动者支付其经济补偿金的。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　(二)未及时足额支付劳动报酬的；　　(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　　", "question": "如果公司没有给员工买保险，我提出辞职，可以要求赔偿吗？该怎么鉴定呢？", "number": 2420}
{"answer": "需要准备劳动关系证明，可以向劳动仲裁申请仲裁、考勤记录或其它能证明周六有出勤的证据试用期的保险的，要求用人单位补交的。关于周六没有支付加班费的部分，你可以向劳动监察投诉，要求补发周六加班的双倍工资，劳动合同", "question": "2012年6月份入职，试用期两个月，试用期保险至今没给上，七月份签的劳动合同，一周上六天，辞职怎么赔偿", "number": 2421}
{"answer": "目前养老保险是市级统筹，如果自己交的和单位不在一个城市，是可以同时进行的。如果是在同一个城市，既然你自己已交了，就有帐号了，单位会在这个帐号继续来交。", "question": "我自己买了养老保险，还可以在单位再买养老保险吗？", "number": 2422}
{"answer": "办理退休手续有两个条件需要满足，一是到达法定退休年龄；二是到达法定退休年龄时养老保险缴费要满15年。你所说的情况是可以的，但养老保险是权利和义务相对等的，你缴的多最后拿的就多，反之就少，所以在未到达法定退休年龄前，如果本有有条件，建议还是应该继续缴费为好。", "question": "没到退休年龄但养老保险已经交够十五年了可以不交吗", "number": 2423}
{"answer": "是没扣完保险的", "question": "劳动合同上写的试用期工资是扣完保险的还是没扣保险的", "number": 2424}
{"answer": "未签订劳动合同你好。未给你缴纳社保，需要为你补缴社保，很高兴通过百度知道回答你的问题。", "question": "用人单位没有与我订立劳动合同，没有购买社会保险等", "number": 2425}
{"answer": "十一个月双倍工资。如你以此为由辞职，可要求支付经济补偿金", "question": "我工作了一年零二个多月，一直没签劳动合同也没保险，我能要回几个月的双倍工资呢？", "number": 2426}
{"answer": "按照当前的政策，有两种选择：第一、补缴满15年退休；第二、继续工作，缴纳满15年退休；         对于第二种情况，如果继续工作满五年还不到15年，可以补缴至15年退休。", "question": "养老保险到退休年龄如果没交够15年的，可以退休时补够15年吗？", "number": 2427}
{"answer": "　　1、员工辞职之后，单位是没有义务继续给员工缴纳保险。但是员工是可以自行缴纳社保费用的。　　2、辞职后单位停交的养老保险和医疗保险，个人可以以灵活就业人员缴纳社保。　　灵活就业人员是指以非全日制、临时性和弹性工作等灵活形式就业的人员。包括在各级档案寄存机构寄存档案的与用人单位解除或终止劳动关系的失业人员、辞职人员、自谋职业人员，档案寄存期间经劳动人事部门批准退休人员，已办理就业失业登记的未就业人员，从事个体劳动的人员，个体经济组织业主及其从业人员。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年市在岗职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。", "question": "合同未到期,辞职了,保险还可以继续交下去吗！", "number": 2428}
{"answer": "应该向你支付每月二倍的工资以下建议仅供参考，工作满一年可以享受带薪年休假：1，如你已与该单位形成事实劳动关系。劳动法第100条之规定、若协商不成、根据劳动法之规定。3。劳动法第72条之规定；逾期不缴的，用人单位无故不缴纳社会保险费的。这是国家法律硬性规定。自08年第二个月起。据此，可以加收滞纳金，应当向劳动者每月支付二倍的工资，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资、你可以先与单位协商解决劳动合同的签订，劳动合同可以约定试用期，缴纳社会保险费、首先要收集相关的证据、证人证言、工资收据等，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，你可以向单位所在地的劳动监察部门投诉该单位、向劳动保障部门申请劳动仲裁劳动合同法第82条之规定。2。6，试用期包括在合同期限内，根据国务院关于带薪年休假之规定、缴纳保险等事宜，由劳动行政部门责令限期缴纳。4。自你与该单位形成事实劳动关系第二月起。5，你可以享受该待遇，用人单位必须遵守，用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，该单位不与你签订合同、你在该单位已工作满一年，单位必须为你缴纳保险。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的", "question": "我在一家私企上班一年多了，单位不给签合同，不给缴社会保险，怎么办", "number": 2429}
{"answer": "考勤记录，并要求单位支付你拖欠的工资，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。　　第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限；不满六个月的、有你名字和公章的文件，未同时订立书面劳动合同的、双倍工资（最多11个月）、经济补偿金。　　已建立劳动关系。六个月以上不满一年的、社会保险缴纳记录，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同、身份证复印件，有一个足以证明劳动关系）　　3：携带劳动仲裁申请书、前提是有证明劳动关系的证据，一样能胜诉！　　1，应当订立书面劳动合同、劳动仲裁大家可以HI我，劳动仲裁时效为一年。　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的：　　《劳动合同法》，你书面提出离职后可以立即走人、押金、工资卡、工作证或工作牌（最好盖有公章）！　　法律依据，且劳动仲裁完全免费、社会保险缴费记录！立案后，按一年计算；从你离职开始算、加班工资等，希望我的回答对你解决问题有所帮助，你去找新工作、相关证据，然后去当地仲裁委申请立案就可以、工资条，不耽误什么，劳动争议、同事证言（离职在职的都可以）、申请劳动仲裁很简单、因为单位违法在先！　　2，应当向劳动者每月支付二倍的工资！比如有公司名称的工装　　劳动案件完全可以自己处理，向劳动者支付半个月工资的经济补偿、工商注册信息：　　第十条 建立劳动关系、录音录像或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证", "question": "在用工单位工作16年，未签订劳动合同，未交任何保险", "number": 2430}
{"answer": "是还要这个公司的离职证明的。他不给你你该得的你也可以去告他的。相同的道理你也可以去像他提出你应得的利益，不然他会告你违约", "question": "公司没有给我交保险，劳动合同里面写的是工作满一年后交保险，这种情况我是不是可以直接离职", "number": 2431}
{"answer": "”第三十九条第二款规定，因为每个人到一个地方工作都应该填写入职表，这很重要，需要你和用人单位有劳动关系的证据，应当承担不利后果”，发工资你也要签字，支付经济补偿，这就证明了你每月的收入状况。如果将来仲裁或诉讼。　　“举证责任倒置”在劳动法领域广泛存在，有责任提供证据。最高人民法院《关于审理劳动争议案件适用法律若干问题的解释（一）》第13条特明确规定，可以用“举证责任倒置”的原则，也才能更全面地维护你的合法权益：“发生劳动争议，用人单位负举证责任，当事人对自己提出的主张。与争议事项有关的证据属于用人单位掌握管理的、社保记录，用人单位应当提供，在仲裁或诉讼时由用人单位出具，应当承担不利后果，你才能知道用人单位到底在那些方面侵犯了你的权益。　　如果用人单位侵犯了你的合法权益：“工资支付凭证：“劳动者无法提供由用人单位掌握管理的与仲裁请求有关的证据。这样也就证明了你的工作时间。用人单位在指定期限内不提供的：因用人单位作出的开除、除名，注意收集证据、报名表。《劳动争议调解仲裁法》 第六条规定、解除劳动合同、减少劳动报酬、计算劳动者工作年限等决定而发生的劳动争议。　　建议你用一小时看一下《劳动合同法》和《劳动合同法实施条例》。劳动和社会保障部《关于确立劳动关系有关事项的通知》中规定、招工招聘登记表、考勤记录由用人单位负举证责任”；用人单位不提供的　　没有签订劳动合同用人单位应从第二个月起支付你双倍工资、辞退，会使你一生受益，工资发放表也应由用人单位出具，仲裁庭可以要求用人单位在指定期限内提供。至于工作了多少时间。关键一点就是证据，补交社保", "question": "工作三年单位未签订劳动合同未交保险现在想辞职 ，需要收集什么证据", "number": 2432}
{"answer": "个人交纳养老保险，是按照当地职工上年度平均工资作为标准，从60%到300%作哗憨糕窖蕹忌革媳宫颅为交费基数,共分六档，有个人选择合适的档次交纳，城镇职工养老和医疗保险一般是以职工工资总额为基数交纳的。", "question": "2016年个人的养老保险和医疗保险每个月多少钱？我个人交的城镇职工医疗保险多少钱", "number": 2433}
{"answer": "公司会告诉你怎么走离职程序。2、如果公司只是告诉你工资1700/，一般提前一周提出辞职就可以了，所以你真正拿到手大概1377元左右、像你这种情况：1，你提出后，一般从个人工资中扣除的比例大概为19%左右。3，那就是税前1700。在试用期内。各地扣的比例不一样，可以直接提出辞职，你真正拿到手的是扣除五险一金后的余额，一般各个地方的医保定点单位都是固定的;月，所以不存在重新选择的问题、公司交的保险只能在医保定点单位（定点医院或药店）使用你好", "question": "合同已签，保险以上，但是现在在试用期，想辞职，刚来一个月不到，怎么办？", "number": 2434}
{"answer": "缴费15年，没有达到退休年龄的不可以，依然需缴纳到退休年龄，只是退休的最低条件，如果缴纳满15年", "question": "社会养老保险交满15年了没有到退休年龄可以不交了吗?", "number": 2435}
{"answer": "可以不交了 但是要知道 缴费年限越长 缴费基数越高 退休领取的养老金就越多 所以条件允许还是继续缴纳吧", "question": "养老保险交够15年，还没到退休年龄，可以不交吗", "number": 2436}
{"answer": "继续交与不交都可以，交可以到退休时多领养老金，不交则少领。", "question": "个人交了十五年但没到退休年龄可以不交了吗？养老保险", "number": 2437}
{"answer": "　　如果劳动者以劳动合同法第38条被迫辞职，是可以要求用人单位支付经济补偿金的，还可以要求用人单位支付未签订劳动合同双倍工资以及要求用人单位补缴从入职到离职期间的社保。　　一、如何申请劳动仲裁：　　1、去当地人力资源和社会保障局（原劳动局）内的劳动争议仲裁委，申请劳动仲裁，立案时需携带：仲裁申请书2份、申请人身份证复印件1份；相关证据复印件和证据清单2份；用人单位的工商登记信息（北京地区不需要提供登记信息）！　　2、提交材料后，5个工作日仲裁委给予立案，然后给双方举证期，给对方答辩期；然后开庭审理，之后对你们双方进行调解，调解不成仲裁委会下达裁决书；劳动仲裁60天内结案；对于裁决书不服，我们可以起诉到法院；　　3、申请劳动仲裁期间，不耽误劳动者去新单位工作！", "question": "没签合同不帮买保险辞职可以要求公司赔偿吗？", "number": 2438}
{"answer": "买的是2年前的养老保险，应该是2010年之后的保险（比如），这2份保险不是合并，比如是2008年前到2008年的应交缴费，2年后单位又买了一份养老保险，是一份保险的续缴费，只是中间间隔了2年", "question": "我是个人自己买的养老保险，2年后进入单位，单位又买了一份养老保险，我问的是这2份保险可以合并1个吗？", "number": 2439}
{"answer": "　　1、试用期内，用人单位和职工都要依法缴纳社会保险。职工应当缴费的社会保险有：养老保险、医疗保险、失业保险等。　　2、社会保险是依照法律规定必须强制缴纳的，用人单位和职工没有选择权。这种情况下，职工所应当负担的社会保险费用，由用人单位在发放工资时代扣代缴。　　3、除上述社会保险费用外，其他商业保险，职工有权选择不缴纳。这种情况下，用人单位强制扣发工资是违法的。可向当地劳动部门投诉处理。", "question": "试用期时，公司从工资里扣很多钱交保险，合法么？", "number": 2440}
{"answer": "可以通过当地劳动部门介入解决。", "question": "没有单位的解除劳动合同证明、是不是不能自己交保险", "number": 2441}
{"answer": "　　劳动者可以申请劳动仲裁，要求该用人单位支付拖欠的工资、经济补偿金、未签劳动合同双倍工资（入职的第2个月开始，最多11个月）、补缴社保等；　　　　1、劳动争议，有证明劳动关系的证据是关键，例如工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡交易记录、工资条、有公司名称的工装、去地税局打印并盖章的个税完税证明、用人单位为你办理的暂住证、考勤记录、社会保险缴纳记录、派工单、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章或老板签字的的书面材料等；当然，没有证据也是可以申请劳动仲裁的，只是有败诉的风险；从离职开始算，劳动仲裁时效为一年！　　　　2、申请劳动仲裁，立案时需携带仲裁申请书、身份证复印件、相关证据、用人单位的工商登记信息或营业执照复印件（北京地区不需要提供登记信息）！立案后，开庭，然后调解，调解不成仲裁委会下达裁决书；　　3、如果请专业人士指点，劳动案件完全可以自己处理，一样能胜诉，且劳动仲裁委不收费。申请劳动仲裁期间，不耽误劳动者去新单位工作！　　法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第2条、《劳动合同法》第10、46、47、82条！", "question": "公司没有跟我签订劳动合同和缴纳社会保险。请问我这样的情况应该", "number": 2442}
{"answer": "　　可以主张补缴社会保险费和11个月二倍工资。　　劳动者在用人单位工作满一年，用人单位未签合同，违反《劳动合同法》第十条“已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同”强制性规定。根据《劳动合同法》第八十二条、《劳动合同法实施条例》第七条规定，用人单位应当从满一个月的次日起至满一年的前一日止，向劳动者支付二倍工资11个月。并视为已经订立无固定期限劳动合同，应当立即补办手续。　　劳动者在用人单位工作一年我，用人单位为依法缴纳社会保险费，按《劳动法》第七十二条、《社会保险法》第五十八条规定，用人单位应当从用之日起补缴社会保险费。　　《劳动合同法》　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　《劳动合同法实施条例》　　　第七条    用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。　　《劳动法》　　第七十二条　社会保险基金按照保险类型确定资金来源，逐步实行社会统筹。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。　　《社会保险法》　　第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。　　国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。", "question": "在单位工作超过一年，没有签劳动合同没交保险，可以赔偿我11个月的双倍工资吗？", "number": 2443}
{"answer": "　　可以补足15年，按月领取养老金。　　根据《社会保险法》第十六条规定， 参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "到退休年龄后，养老保险还没交够15年，还可补交吗？", "number": 2444}
{"answer": "劳动者可以根据用人单位未上保险为由、患病工伤，建立社会保险基金。用人单位自行申报后应按时足额缴纳社会保险费用。用人单位账户余额少于应当缴纳社会保险费的如果劳动者与用人单位之间存在劳动关系。我国《劳动法》《社会保险法》都明文规定，用人单位需支付经济补偿金，用人单位就必须为劳动者缴纳社保，国家发展社会保险事业，目的使劳动者在年老，享受保险待遇，获得帮助、失业、生育等情况下，用人单位未按时及时缴纳社保的由社保征收机构责令其限期缴纳或补足、社会保险是国家强制性要求购买的一种保险，社保征收机构可以向银行或其银行查询其银行账户，并可申请县级以上行政部门作出划拨社会保险费，签订延期缴费协议，如果用人单位不给劳动者缴纳社保。1，社保征收机构，建立社会保险制度，用人单位为劳动者缴纳社会保险是用人单位的法定义务，提出辞职，用人单位不得以任何借口和理由拒绝承担该项法定义务。2。用人单位逾期仍未缴纳或补缴社保费的、减免、用人单位依法应当及时履行为劳动者缴纳社会保险的义务。用人单位与劳动者双方建立劳动关系即自用工之日起三十日内为劳动者向社会保险经办机构申请办理社会保险登记手续，非因不可抗力等法定事由不得缓缴，可要求用人单位提供担保，劳动者可以向当地的劳动部门和社保部门进行举报投诉，明显具有国家强制性的特点", "question": "劳动合同未到期,部门关闭,辞职需要付保险吗", "number": 2445}
{"answer": "一、 根据劳动合同法和社会保险法的相关规定，用人单位和劳动者从用工之日起建立劳动关系，一个月订立劳动合同并缴纳社保，这是劳动者的权利，用人单位的义务。用人单位未签订劳动合同，未参加养老保险的，违反了劳动合同法和社会保险法的规定。你可以根据劳动合同法第三十八条和第四十六、四十七条规定（即第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：.......（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；...... 第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；........第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿........）解除劳动关系，并要求向单位主张：
          1，支付每满一年给予一个月的经济补偿。
          2，补交存在劳动关系期间的社保。
          3，如果为未签劳动合同，应支付最多12月的双倍工资。（注意有一年的时效） 
           二。维护你的合法权益时，你需要收集和保留好证明劳动关系存在的有关证据。具体可根据《劳...", "question": "用工单位没有和打工者签劳动合同和未交养老保险", "number": 2446}
{"answer": "供参考。3，不过前提是你必须要能够举证你确实在该公司工作了一年多，这是法定的企业必须要缴纳的，主要有以下几项，不过你可以主张、没有签订劳动合同，可以立刻走人，别写是个人原因：1。2，每工作满一年支付一个月的工资（这点可能仲裁未必支持，只要是企业没给你做、经济赔偿金，那也就不用签了，你都可以到仲裁部门告公司、工资必须支付到你的最后一个工作日为止，需要支付双倍工资赔偿，就写是因为公司不给交纳社保，同时还要支付25%的额外赔偿，一年没签可以要求签订无固定期限劳动合同，不过你要想走了。无故拖欠的不光要支付应付工资，补缴不了的就要求补偿（也就是变现），其实都是为了能多争取些补偿）如果以上公司不给赔或补的话、从入职开始的社会保险和住房公积金，最多11个月的。4，也不给签订劳动合同）你可以辞职（写份书面的辞职信，并且要求公司赔偿损失，要证明你跟公司有事实劳动关系，你就可以要求补缴社保", "question": "我在现在单位工作一年多了，公司一直没有给交保险没有跟我签订劳动合同，我想离职怎么办", "number": 2447}
{"answer": "个人买社会保险就两项：养老保险和医疗保险。缴费标准：以上一年度本市公布的社会平均工资为基数，最低标准是社平工资的60%，最高标准是社平工资的300%，中间的有70%、80%、90%、100%。养老保险缴纳20%，医疗保险缴纳10% 以最低标准为例，养老保险金的个人缴费金额是：（社平工资*60%）*20%。 医疗保险金的个人缴费金额是：（社平工资*60%）*10%。 你如果要给你的营业员办理社保，那就要以单位的名义办了，那样缴费就多了，现在最少要办3险：养老、医疗、失业。缴费标准是以营业员的个人工资总额为基数，单位要交的比例是：养老保险是12%、医疗保险是8%，失业保险是2%。他们个人要交的是：养老保险是8%，医疗保险是2%，失业保险是0.5%。最少要交15年。", "question": "个人养老保险和医疗保险一年共要多少钱", "number": 2448}
{"answer": "你好，你可以打你当地社保局客服电话，每个地区不一样。", "question": "2016年养老保险交多少，医疗保险交多少个人", "number": 2449}
{"answer": "没签合同公司不能给交保险。没签劳动合同，要付双倍的工资，《劳动合同法》第八十二条规定，用人单位自用工之日起超过一个月但不满一年位于劳动者订立劳动的同的，应当向劳动者每月支付二倍工资。单位必须给在职员工办理社保，社保是法定的，《社会保险法》第八十四条规定：1、用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；2、逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款；3、对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。", "question": "没签合同公司能给交保险?有这种情况？", "number": 2450}
{"answer": "也可以申请最高参保基数缴纳。详情咨询参保地社保局，是按个人收入为缴纳基数，按8%的比例提取参保缴纳，则需要看参保人个人意愿，可以按参保地社保局规定的最低缴费基数缴纳。如果咨询人没有工作单位，个人参保缴纳在单位统一参保缴纳社保", "question": "2016年养老保险个人交多少钱", "number": 2451}
{"answer": "农村医疗保险2016年要交120元吗？", "question": "2016年个人交社会医疗保险每年要交多少钱", "number": 2452}
{"answer": "　　根据《劳动合同法》规定，劳动者以用人单位未购买社保来辞职，那么劳动者反映到仲裁委员会解决，要求用人单位支付经济补偿，而且用人单位与劳动者没有签合同，劳动者还可以申请双倍工资赔偿。　　法律依据：《劳动合同法》　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的。　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　(一)劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "本人在公司工作3年，期间一直未签劳动合同公司也没有购买保险，现在自己辞职能得到什么补偿", "number": 2453}
{"answer": "你可以要求，应该发双倍工资。对于工作满一个月到一年期间11个月的工资，视为无固定期限劳动合同，一年以上仍没签劳动合同的劳动合同法规定", "question": "请问我和公司没有签劳动合同，但公司正常给予发工资和缴纳保险，已经满一年了，请问我可以告公司违反劳动", "number": 2454}
{"answer": "50% ", "question": "公司给员工上保险，怎么从工资里扣保险钱。", "number": 2455}
{"answer": "你现在要做的就是积极收集有利于你的相关证据、人民法院就是为你维护自己的合法权利的地方、法规你也比较清楚了，都是违法的，不缴纳社会保险。打官司要讲证据！事情已到了人民法院这个步骤了，相信相关的政策。动保障部门不签订劳动合同", "question": "公司为与我签订劳动合同，也未为我缴纳社会保险", "number": 2456}
{"answer": "个人参加灵活就业人员养老保险交费基数是当地上一年度全省在岗职工月平均工资的60%~300%(根据经济状况自行选择)，交费比例为20%。", "question": "个人交养老保险和医疗保险一个月交多少钱", "number": 2457}
{"answer": "1、按社会保险法规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "到退休年龄了养老保险没交到15年可以往前补交吗？", "number": 2458}
{"answer": "这事已经超出你所能控制的范围了，需要到劳动局申请仲裁。", "question": "未解除劳动合同就离职两年了 原单位一直买着保险 现在去解除劳动合同 原单位要求我补交养老保险金？", "number": 2459}
{"answer": "没有证据证明你和公司是雇主关系，你就要搜寻证据，比如说工资单，差旅费用，公司文件等，否则无法维权。", "question": "本人在一单位工作满三年，未签订劳动合同，单位也没交保险什么的，现在被辞退该如何要求赔偿！谢谢", "number": 2460}
{"answer": "可以续交保险。辞职了，将社保转移为个人的，由个人缴纳。把档案转到当地人才中心，办理个人人事代理，个人来缴纳养老保险和医疗保险就可以。养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。医疗保险缴费：按当地上年度月平均工资的4.2%缴纳基本医疗保险费；也可以选择按当地上年度月平均工资的8%缴纳。", "question": "没有劳动合同解除证明可以续交保险吗？", "number": 2461}
{"answer": "-              1、你可以申请劳动仲裁，要求该用人单位支付你拖欠的工资、押金、经济补偿金、未签劳动合同双倍工资（入职的第2个月开始，最多11个月）、加班工资等；从你离职开始算，劳动仲裁时效为一年！         2、劳动争议，有证明劳动关系的证据是关键，例如工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡交易记录、工资条、有公司名称的工装、去地税局打印并盖章的个税完税证明、用人单位为你办理的暂住证、考勤记录、社会保险缴纳记录、派工单、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章或老板签字的的书面材料等；当然，没有证据也是可以申请劳动仲裁的，只是有败诉的风险；3、申请劳动仲裁，立案时需携带仲裁申请书、身份证复印件、相关证据、用人单位的工商登记信息或营业执照复印件（北京地区不需要提供登记信息）！立案后，开庭，然后调解，调解不成仲裁委会下达裁决书；         4、如果请专业人士指点，劳动案件完全可以自己处理，一样能胜诉，且劳动仲裁委不收费。申请劳动仲裁期间，不耽误你去新单位工作！         5、法律依据：《劳动争议调解仲裁法》第2条、《劳动合同法》第10、46、47、82条！ -", "question": "未签劳动合同，也没有交养老保险，我应该怎么要求赔偿", "number": 2462}
{"answer": "原协议无效.5000元的培训费不应该支付给公司；3，《劳动合同法》第22条明确规定；2，可是学校急需你的档案，《劳动合同法》第22.资方向劳方收取违约金属于违法行为1，你应先与工程局协商，因为一旦仲裁加上诉讼至少需要半年；4，实在不成再仲裁，因为学校会要求提档.现在核心问题是你的档案，你与工程局的劳动关系没有解除；5，工程局为你垫付社保是应该的，因为你没有办理的离职手续.工程局为你垫付的2009年7月至2009年12月份的社会保险.签完合同后、23和25已经做出明确规定", "question": "劳动合同已解除，单位要求偿还离职到解除劳动合同这段时间的保险，是否合理", "number": 2463}
{"answer": "　　中华人民共和国劳动合同法　　第十四条第三款　　用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。　　不签合同一年后视为已订立无固定期限劳动合同。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　不签合同第二个月起应支付双倍工资,应签不签无固定期限劳动合同应支付双倍工资。　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同:　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　单位不缴纳保险费的，劳动者可以解除劳动合同，并要求经济补偿及补交保险费。", "question": "工作三年单位没有跟我签劳动合同，没买养老保险", "number": 2464}
{"answer": "但其符合参保条件的子女应当参保缴费，每人每月发放养老金标准最低达到120元，每提高一个缴费档次；距领取年龄不足15年的、600、1000元10个档次，应按年缴费，多缴多得。农村养老保险交多少钱 	（一）各县市明确个人缴费、900元、700元，对累计缴费满15年的农牧民，也允许补缴、未享受城镇职工基本养老保险待遇的，参保个人按年缴纳养老保险费，不用缴费，可以按月领取养老金、长期缴费，累计缴费不少于15年、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，长缴多得，已年满60周岁、市）人民政府规定，分别确定最低给予每人每年20-60元补贴，政府代其缴纳最低标准的养老保险费，每月增加不低于2元的基础性养老金，缴费标准设为100元、200元。同时鼓励多缴费。新农保制度实施时、400元。	补贴特殊人群，累计缴费不超过15年、800元：对城镇重度残疾人等困难群体；距领取年龄超过15年的。	（二）在出口补助方面，分别确定最低给予每人每年45-65元补贴；同时鼓励长期缴费，每人每年增加补助不低于5元，每增加缴费1年、300元，对选则100元以上档次缴费的，应按年缴费。	（三）在入口补助方面。你可以到当地社保局咨询一下或是打社保局电话12333咨询这样更清楚农村养老保险交多少年 	年满60周岁。具体办法由省（区。因为每个地方的缴费基数及比例都是不一样的、500元，可以按月领取基础养老金，参保人员可根据本人及家庭经济状况自愿选择个人缴费标准，这样缴费金额也就不一样了。	要引导中青年农民积极参保", "question": "2016年养老保险交多少", "number": 2465}
{"answer": "1、没签劳动合同单位违反劳动法，你书面提出离职后可以立即走人，除要求单位支付你工资、押金外，还可主张经济补偿金、双倍工资（最多11个月））、补缴社保等；从你离职开始算，劳动仲裁时效为一年！2、申请劳动仲裁很简单：携带劳动仲裁申请书、身份证复印件、相关证据，然后去当地仲裁委申请立案就可以！立案后，你去找新工作，不耽误什么！3、前提是有证明劳动关系的证据！比如有公司名称的工装、工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡、工资条、考勤记录、社会保险缴纳记录、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证、社会保险缴费记录、有你名字和公章的文件，有一个足以证明劳动关系）参见《劳动合同法》第十条　建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "请问如果公司未与我签劳动合同,但帮我买养老保险，公司合法吗?", "number": 2466}
{"answer": "各地养老保险政策标准不一样，建议你直接向当地社保经办部门咨询，也可拨打当地社保咨询服务热线电话12333咨询。", "question": "2016年个人养老保险交多少钱", "number": 2467}
{"answer": "城镇普通居民医保，应该是交150元。", "question": "2016年医疗保险要交多少", "number": 2468}
{"answer": "缴费金额没法一概而论、城乡居民养老保险等，每一种缴费金额计算方式不同。需要对应当事人参保种类包含养老保险在内的社保缴费金额不能一概而论。建议向当地社保机构直接咨询、缴费基数等确定。因此，且各地每年缴费基数上下限不同、灵活就业人员养老保险:社保的养老保险包含了职工养老保险", "question": "2016年社会养老保险交多少钱", "number": 2469}
{"answer": "，并要求支付经济补偿金、向当地劳动监察大队投诉。3。2，要求离职，从第二个月开始、可以公司未交保险，可以要求双倍工资的、未签合同超过一个月的，要求补交社保", "question": "请问我工作了4个月 公司没有跟我签劳动合同 也没缴纳社会保险 工作期间还降工资 我可以仲裁这个公司吗？", "number": 2470}
{"answer": "单位2000*2%=40元:个人交纳2000*2%=40元，单位总计为:  医疗保险，单位2000*1%=20元  生育保险，医疗:个人承担2%。 以单位买全社保为准。 举个例子，单位2000*1%=20元  公积金，单位承担20%。 单位方式参保，工伤:个人交纳2000*8%=160元:个人无，计算如下所示:个人为1%;  工伤保险;每月，单位1%，单位1%社保就是指的5险1金:  医疗保险，单位承担8%，单位2000*20%=400元，为了计算方便:个人无，包括养老:个人无;  失业保险:2000*7%=140元:个人2000*1%=20元，但计算的方式是这样的，以实际工资作为交纳基数;  公积金;  工伤保险,单位7%，单位承担2%:个人7%，那么其需要交纳的保费为，单位2000*8%=160元;  养老保险，以工资为2000元/  失业保险。  计算的数据可能会与实际的有出入，2000*7%=140元。  因此个人总计为;  养老保险:780元:个人无:360元:个人为8%。  而工伤和生育保险的费用均由单位承担;  生育保险，失业保险和公积金，生育", "question": "社会医疗保险费一年要交多少钱", "number": 2471}
{"answer": "公司不和你签劳动合同就已经是违法了，你可以离职。", "question": "公司没有给我签劳动合同，但给我们交了保险，我可以随离职吗？", "number": 2472}
{"answer": "1.可以要求从你工作的次月开始支付双倍工资2.可以要求补交试用期内的社保准备好证据，试用期内的工资条、社保交费记录、工作证、考勤记录等，要求单位支付赔偿，单位不这样做，申请劳动仲裁解决", "question": "公司没签劳动合同，但是给缴纳保险了，这个可以申请赔偿吗？", "number": 2473}
{"answer": "请咨询当地社会保险。各地标准不同。", "question": "个人医疗保险和养老保险每月交多少钱", "number": 2474}
{"answer": "　　用人单位不给劳动者开具解除劳动关系证明的，劳动者可以申请劳动仲裁，如果劳动者要求单位限期转移社保关系，用人单位没有转移的，劳动者可以要求用人单位赔偿由此造成的损失。　　1、总的来说，流程为：参保人在原参保地提供身份证、社保编号，到所在的社保中心打印《基本养老保险参保缴费凭证》。到新参保地社保机构办理转移手续即可。后台所有手续由两地社保经办机构之间处理。　　2、具体的时间规定：　　（1）参保人员在新就业地按规定建立基本养老保险关系和缴费后，由用人单位或参保人员向新参保地社保经办机构提出基本养老保险关系转移接续的书面申请和《缴费凭证》。　　（2）新参保地社保经办机构在15个工作日内，审核转移接续申请，对符合本办法规定条件的，向参保人员原基本养老保险关系所在地的社保经办机构发出同意接收函，并提供相关信息；对不符合转移接续条件的，向申请单位或参保人员作出书面说明。　　（3）原基本养老保险关系所在地社保经办机构在接到同意接收函的15个工作日内，办理好转移接续的各项手续。　　（4）新参保地经办机构在收到参保人员原基本养老保险关系所在地社保经办机构转移的基本养老保险关系和资金后，应在15个工作日内办结有关手续，并将确认情况及时通知用人单位或参保人员。", "question": "以前单位因为没办理辞职就自动离职的不给办理保险和解除劳动合同证明！现在的单位保险应该怎么交啊？", "number": 2475}
{"answer": "劳动仲裁解决此事！完全可以胜诉。1、单位严重违法，劳动合同法规定，建立劳动关系一个月内应该签订劳动合同2、因为单位的违法行为，你可以随时辞职，并要求单位支付你经济补偿金、双倍工资（最多11个月）等，支付加班工资3、属于劳动纠纷，应该尽快去提出劳动仲裁，你不需要承担任何责任，可以随时离职。单位没有权利扣押任何工资4、搜集一些证据能够证明你与这个单位存在劳动关系的，比如工作牌、工资卡、考勤记录等任何一个。当然单位给你交的保险是最好的证据法律依据第十条 建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。  已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。", "question": "在事业单位工作三年没签劳动合同没交任何保险现在要辞退我应该怎样赔偿？", "number": 2476}
{"answer": "个人参加基本养老保险月缴费额=缴费基数×缴费比例。缴费基数可在省上年度职工月平均工资60%—100%范围内自行选择，缴费基数每年7月1日起调整;个人参加基本养老保险的缴费比例为20%。例如：省2012年度职工月平均工资为3841元，因此2013年7月至2014年6月养老保险的缴费基数最低为2305，最高为3841;养老保险月缴费额最低为461元，最高为768.2元。个人参加基本医疗保险的月缴费额包括基本医疗保险费和大病救助基金。个人基本医疗保险费月缴费额=缴费基数×缴费比例，缴费基数为省上年度职工月平均工资，缴费基数每年7月1日起调整。自由职业者执行10%的缴费比例，月缴费额为384.1元(其中134.43元划入个人账户);失业人员可凭有效的失业证件执行6.5%的缴费比例，月缴费额为249.67元(无个人账户)。大病救助基金月缴费额：15元/月。", "question": "如果自己交养老保险和医疗保险,一个月得交多少钱啊?", "number": 2477}
{"answer": "有困难找习大大", "question": "用工单位没有给我签劳动合同也没有交养老保险我该怎么办怎么找单位赔偿", "number": 2478}
{"answer": "可以依法要求单位赔偿。", "question": "工作三年多,没有签订任何劳动合同,按能补过去三年的养老保险吗", "number": 2479}
{"answer": "但是，要承担责任，就应该支付2倍工资(有时效）。如果你进入该单位超过一个月，那么单位有过失，没有签订劳动合同。你可以提出与单位签订无固定期限的劳动合同单位为你缴纳了社保费，那么你与单位建立了劳动关系、如果超过一年，那么就视同你与单位建立了无固定期限的劳动合同关系", "question": "单位上帮我交养老保险金但没有签劳动合同书昰合法的吗", "number": 2480}
{"answer": "　　一般劳动者辞职到期以后，用人单位应当为劳动者开具解除劳动关系的证明书，并且在十五日内为劳动者办理社保转移手续。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。　　　　劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。　　　　用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。　　", "question": "法律人士请指点！离职后多久解除劳动合同转移保险", "number": 2481}
{"answer": "你好，你可以打你当地社保局客服电话，每个地区不一样。", "question": "2016年养老保险交多少，医疗保险交多少个人", "number": 2482}
{"answer": "天刚交的2016年的农村医疗保险;人，通州金沙155元/，好坑", "question": "2016年农村医疗保险每人要交多少钱啊？", "number": 2483}
{"answer": " 21，用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明、比较正规的单位在入职时、劳动合同法第五十条规定，是需要员工提供解除劳动合同证明书，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续", "question": "是否把解除劳动合同证明给新单位就可以继续缴纳保险?", "number": 2484}
{"answer": "城镇职工养老保险，职工个人每月缴费为本人上年月平均工资的百分之八。", "question": "2016年养老保险交多少钱", "number": 2485}
{"answer": "老保险包括职工养老保险、城乡居民养老保险等各种情况，同时涉及到当地本年度缴费基数上下限问题、灵活就业人员养老保险，每一种缴费金额的计算方式是不一样的，因此具体需要向当地社保机构具体咨询", "question": "2016年基本职工养老保险缴费多少", "number": 2486}
{"answer": "你是哪个地区的，每个地区的基数都不一样，自己缴纳的话企业部分也是自己承担的，我这边有社保方案", "question": "养老保险和医疗保险一年要交多少钱？自己交？有谁知道？谢谢。", "number": 2487}
{"answer": "应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，可以以此为理由申请劳动补偿金　　劳动合同到期了公司没续签，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　已建立劳动关系。　　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的。　　用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资，劳动关系自用工之日起建立。　　根据《中华人民共和国劳动合同法》规定　　第十条　建立劳动关系。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，就是当事人任何时候都可以离开公司，未同时订立书面劳动合同的。　　但是如果过两个月公司才续签，应当订立书面劳动合同，应当向劳动者每月支付二倍的工资", "question": "我的劳动合同到期了公司没给我续签，我还是在正常上班，保险正常缴纳的，就是工资降了，如果过两个月公司", "number": 2488}
{"answer": "如果你是以公司没有交社保等五险为理由辞职的，用人单位还必须按照劳动合同法第十六条第四十七条的规定，支付每工作一年一个月工资的经济补偿金； 中华人民共和国劳动合同法　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　（二）未及时足额支付劳动报酬的；　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；      第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；", "question": "公司没给我交纳保险,离职后可不可以去要求赔偿", "number": 2489}
{"answer": "可以赢的，不管你是自动离职还是被开除，开具解聘证明和办理社保后续手续都是企业的义务", "question": "  辞职后单位不给办理解除劳动合同证明和养老保险手册 我12年在单位签订了劳动合同5年，因", "number": 2490}
{"answer": "微信，几万元的住院报销，qq，养老是无论我们一定要准备的，医疗险一般都很廉价，提前为自己晚年做个准备你好，通常几百元钱，由需求可以联系我，能解决几千，我是平安客户经理，花开花落催人老，所以要未雨绸缪，人终归要老去，你有保险意识挺好的。电话都行", "question": "个人医疗和养老保险一个月需要多少钱", "number": 2491}
{"answer": "　　没签劳动合同，没买保险，劳动者可以到用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，维护合法权益。　　一、未给劳动者购买保险　　劳动者可以要求用人单位补缴社保，劳动者可以按照《劳动合同法》第38条规定解除劳动合同，要求用人单位支付补偿金（每服务一年支付一个月工资）。　　二、未签订劳动合同，其赔偿事宜如下：　　用人单位和劳动者在一个月内未签劳动合同的，不需要因此支付补偿，一个月内签订劳动合同属于《劳动合同法》规定的用人单位和劳动者协商签订劳动合同的合法期限。　　超过一个月，用人单位不和劳动者签劳动合同，用人单位属于违反《劳动合同法》规定，劳动者可以按照《劳动合同法》第38条规定解除劳动合同，要求用人单位支付补偿，公司若不支付，劳动者可以向用人单位所在的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，要求用人单位支付。　　自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同，劳动者可以要求支付从第二月起支付每月二倍工资。　　自 用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照《劳动合同法》第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。　　劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　《劳动合同法》　　第十四条　无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。　　用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：　　（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；　　（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；　　（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。　　用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　（二）未及时足额支付劳动报酬的；　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　（四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　（五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　（六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　第八十七条　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。　　《劳动争议调解仲裁法》　　第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。　　因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。　　劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。　　《劳动合同法实施条例》　　第六条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并与劳动者补订书面劳动合同；劳动者不与用人单位订立书面劳动合同的，用人单位应当书面通知劳动者终止劳动关系，并依照劳动合同法第四十七条的规定支付经济补偿。　　前款规定的用人单位向劳动者每月支付两倍工资的起算时间为用工之日起满一个月的次日，截止时间为补订书面劳动合同的前一日。　　第七条 用人单位自用工之日起满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，自用工之日起满一个月的次日至满一年的前一日应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并视为自用工之日起满一年的当日已经与劳动者订立无固定期限劳动合同，应当立即与劳动者补订书面劳动合同。", "question": "没签劳动合同,没买保险,公司应该怎么赔偿?", "number": 2492}
{"answer": "从2008年1月1日生效的《劳动合同法》规定：除了规定必须签订劳动合同以外，还对企业终止劳动合同的约束。　　《劳动法》规定，劳动合同期满或当事人约定的劳动合同终止条件出现，劳动合同即行终止。而《劳动合同法》则删除了“双方当事人可约定劳动合同的终止条件”这句话，也就是说企业裁员故意抬高门槛、找茬，如“末位淘汰，终止劳动合同”等等，今后企业随意终止劳动合同的做法将受到全面遏制。用人单位终止劳动合同，必须按照新《劳动合同法》执行。　　此外，新法还加强了对老职工权益的保护，明确“劳动者在用人单位连续工作满10年以上，双方同意延续合同的，只要劳动者提出，便应订立无固定期限劳动合同。”，如果用人单位违规不签无固定期限劳动合同的，在解除或终止合同时，应按规定的经济补偿标准的双倍支付赔偿金。即便是劳动者真的不愿意续签，单位终止合同的同时，也还要依法支付劳动者经济补偿。　　", "question": "在事业单位工作十年以上没有任何保险如果被辞退怎么要求补偿", "number": 2493}
{"answer": "位没和你签订书面劳动合同，现不可以通过法院诉讼解决，养老保险问题，你可以要求单位支付双倍工资，可通过劳动局监察进行解决", "question": "单位没和我签正式劳动合同，也没给我交养老保险，我该怎么办。", "number": 2494}
{"answer": "个人可以持工资条等有效证明到劳动仲裁去申诉，这个是劳动合同法规定的。同时可以要求企业对职工进行相应的经济补偿有补偿企业用工超过一年没有签定劳动合同的，可以视为无固定期限的劳动合同，要求企业为职工参保并缴费。因此", "question": "外地工人工作两年多没有签订劳动合同，没有交养老保险，现在不干了又补偿吗", "number": 2495}
{"answer": "　　1、《社会保险法》第四十五条　失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。　　2、《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第十三条　失业人员符合社会保险法第四十五条规定条件的，可以申请领取失业保险金并享受其他失业保险待遇。其中，非因本人意愿中断就业。", "question": "没有签劳动合同但有社保，可以申请领失业保险吗", "number": 2496}
{"answer": "　　一般社保转移的时间是十五日之内，在十五日之内，用人单位应当为劳动者办理离职手续和社保转移手续。　　《中华人民共和国劳动合同法》第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。　　离职后，原单位从其公司账户内做减员处理，然后劳动者可以自己按自由职业者的身份自己继续缴纳社会保险，也可以转到新公司账户内，让新公司继续缴纳社会保险。公积金与社保类似。　　如果新公司在外地的，还需要先办理社会保险关系的转移手续。以下为如何办理社保转移手续：　　1、原单位将《个人与单位解除劳动合同证明》、《养老保险手册》及其《单位职工养老保险缴纳增减人员登记表》一并提交当地人力资源和社会保障局社会保险中心将劳动者的个人账户做减员，即从该公司的社保账户里将离职劳动者减去。减员后，单位会将劳动者的《养老保险手册》、《养老保险个人账户减员表》等相关手续交还于你。　　2、当劳动者办理转移手续时，与解除劳动合同期间肯定有一段间隔，此期间所欠缴费用，必须到当地的人力资源和社会保障部门所辖的社保中心窗口缴费。提供《养老保险手册》、《养老保险个人账户减员表》等相关手续以自谋职业者的名义办理续保手续。这样劳动者才能办理转移手续。　　3、办理转移手续前必须提供，所需转移到的新地方的人力资源和社会保障局的详细地址、单位名称、开户行名称、银行帐号等相关手续给以自谋职业者缴费的服务中心，这样他们就能准确地把离职劳动者的养老保险个人怅户金额及期间利息一并转入到所需地社保中心续接。这样保险关系就续接清楚了；　　4、各地手续有所差异，可以拨打全国统一的社会保障咨询电话12333进一步咨询。　　", "question": "交了辞职报告到能转保险用多久时间", "number": 2497}
{"answer": "每个年龄阶段所交的保费不同！", "question": "自己交养老保险，医疗保险，一月的交多少钱", "number": 2498}
{"answer": "各地不同_120\130\150都有、", "question": "2016年农村医疗保险每个人要交多少钱", "number": 2499}
{"answer": "提出辞职申请后一个月内必须结算清员工工资", "question": "解除劳动合同保险工司给的钱多长时间能给", "number": 2500}
{"answer": "您个人缴纳社会保险需要交多少钱您问的这个问题是指，你个人应该缴纳的部分，建议您咨询您当地的社保机构。咨询电话12333，因每个地区或城市的缴纳基数与缴纳比例不完全一样，您可以得到相对准确的结果，还是指单位帮您代缴养老保险", "question": "2016年社会养老保险费（个人），每月需要交多少钱", "number": 2501}
{"answer": "　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　当事人离职之后，可以将其职工养老保险转入户籍所在地参加灵活就业人员养老保险，该保险个人缴费比例全国统一为20％，缴费基数由当事人在当地实施时限定范围内自由选择。也可以将其转入新单位继续参加职工养老保险。不管是哪一种，参保后前后缴费时长、个人账户储存额累计计算。", "question": "解除劳动合同后个人如何继续交纳养老保险", "number": 2502}
{"answer": "每个地方政策不一样，跟当地收入水平有关。去社保局问一下吧。", "question": "我想知道没有工作了自己交医疗和养老保险一年大概需要多少钱？", "number": 2503}
{"answer": "1、劳动争议案由合同履行地或用人单位所在地仲裁委员会管辖。你主要在北京工作，那么可以在北京申请劳动仲裁。具体到办理处所在地的仲裁委员会申请。2、合同注明的保险公司不负责是违法的，单位应当对入职的员工缴纳各项保险。具体应该缴纳养老和医疗保险，公积金不属于法律调整范围，是企业自主决定的。你完全可以主张入职以来的保险。一般仲裁委都会判公司给补缴保险，但是也可以与单位协商折算成现金你自己缴，当然你自己承担的那部分需要自行承担了。3、既然双方没有办理解除劳动合同的手续，并且公司仍然正常发工资，那你们之间是事实劳动关系，可以主张支付双倍工资。4、双倍工资只双方劳动合同上约定的工资，不包括奖金的，同时，奖金如果没有在合同上约定，是不属于法律调整范围的。你主张不了奖金的。5、现在没有辞退金一说，如果你确实在外兼职，违反了单位的规章制度，单位是可以辞退你的，同时，单位是不需要向你支付经济补偿金的。6、如果你接受了，你需要保留必要的证据，即向公司主张上述保险双倍工资等的证据，这样，时效中断。7、你做销售公司交了保险，但是并不能免除之前没有交的保险。因此，你是可以主张的。8、一般像你这种情况只要在时效内胜诉的机率很大的。不过，案子有些复杂，要求的也比较多，还是找个专业律师比较稳妥。律师费没有多少钱。", "question": "我的劳动合同到期了，还在那单位上班，待遇没变，保险还继续交着。现在我续签好还是不签好？", "number": 2504}
{"answer": "还有灵活就业人员养老保险等，城镇居民养老保险，最低只要交纳九百多元一年，你可以拨打统一服务热线12333咨询，每种交费金额都不一样，灵活就业人员养老保险有六个档次最低需要交纳几百块钱一个月，最高要交几千块钱一个月，城镇居民养老保险和新型农村养老保险交费比较低，养老保险有城镇职工养老保险，新型农村养老保险，最高也只要二千多元钱一年，其中城镇职工养老保险交费是以职工的工资总额为交费基数，交纳28%为养老保险养老保险有各种类型", "question": "2016社会养老保险交多少", "number": 2505}
{"answer": "1、首先要证明你确实和公司有劳动关系。没有劳动合同，常用的证据是工资发放记录、社保记录（这个你没有）、工卡工作证、上下班考勤记录，什么都没有的话，工友证言也行。你的工作证是白板，证明效力很低。员工手册效力更低。2、你有权因公司未依法办理社保而引用劳动合同法38条辞职，并要求经济补偿金。补偿标准是每工作一年补一个月平均工资，零头不满半年算半个月，满半年算一个月。09年6月到10年2月满半年不满一年，补一个月平均工资。所谓平均工资是你离职前12个月（你没工作12个月那就是全部月份）所有的劳动报酬来平均，包括工资加班工资奖金津贴所有的东西。3、缴纳社保是法定义务，就算你签名同意试用期公司可以不交社保，那个仍然无效。就比如你签名同意张三可以杀掉你，违法就是违法，被害人同意，仍然是违法。4、公司不缴纳社保给你造成社保利益的损失，你有权要求赔偿。但你没有发生社保事故，无法显示具体损失，意义不大。", "question": "现在想离职，公司以前未给上保险，怎么要求补偿", "number": 2506}
{"answer": "21，可以离职？如没发，工资最后发了吗。可以要求单位办理退工手续", "question": "辞职后单位不给办理解除劳动合同证明和养老保险手册", "number": 2507}
{"answer": "如果未签订劳动合同超过一年，根据劳动合同法规定，就默认为无固定期限劳动合同，企业无权辞退你，辞退需要支付违约金。如果没有给你买保险，需要补保险。鉴于劳动仲裁的受理期限是1年，起码1年内的可以给你补上", "question": "某人在同一单位工作十年以上,没签订劳动合同，未给买任何保险被辞退可享受哪些补偿", "number": 2508}
{"answer": "用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的。追诉时效是1年，应当订立书面劳动合同。六个月以上不满一年的。我国的《劳动合同法》。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，未同时订立书面劳动合同的，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资，向劳动者支付半个月工资的经济补偿，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资，也就是1年内的可以要求单位缴纳和主张双倍工资、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市：经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年，但是1年前的。已建立劳动关系没签劳动合同的，劳动局不受理；不满六个月的，应当向劳动者每月支付二倍的工资：建立劳动关系，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同，按一年计算，劳动关系自用工之日起建立。未缴纳保险可要求单位补缴。”《劳动合同法》第47条，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，可以主张双倍工资和辞职时的补偿金。”用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的", "question": "工作两年了公司没有签订劳动合同，也没有交纳保险，怎样辞职才不影响以后赔偿", "number": 2509}
{"answer": "很多地方是可以直接在网上操作办理缴纳社保手续的，你可以登录当地的社保局网站查询。或者可以直接到社保局，只需要输入你的身份证号和名字即可缴纳社保缴纳社保，登录办法一般是使用身份证号即可，不一定要和劳动合同挂钩。是否缴纳了，提供身份证就可以查询到了", "question": "我没和单位签订劳动合同，单位怎么说给我交了养老保险了，这样情况能交上保险吗？", "number": 2510}
{"answer": "根据我国劳动法的相关规定，用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。但是这个补偿是有上限的  就是最长不能超过11个月的补偿。还有一点就是单位违法劳动法关于解除劳动合同的规定，怀孕期间是不能解除劳动合同的，否则要赔偿两个月的经济补偿。还有补缴您的社会保险等相关费用", "question": "没签劳动合同，没买保险，如何要求赔偿", "number": 2511}
{"answer": "无辞职报告，单位无法停缴社保，这是社保局相关规定所限，停缴职工社保必须要有离职证明，单位不能无故终止职工社保的缴纳。当然如果本人虽无离职报告，但长期不在岗，在单位通知后仍拒绝到岗的，单位可以劳动者违反劳动合同为由予以解除劳动合同，凭该文件也可停止社保的缴纳。", "question": "没有辞职报告单位可以停交保险吗", "number": 2512}
{"answer": "看你想要多少的养老金，和多少的医疗费，才能决定你要花多少钱", "question": "我想交养老保险、医疗保险一个月交多少钱", "number": 2513}
{"answer": "个人参加灵活就业人员养老保险交费基数是当地上一年度全省在岗职工月平均工资的60%~300%(根据经济状况自行选择)，交费比例为20%。", "question": "个人交养老保险和医疗保险一个月交多少钱", "number": 2514}
{"answer": "没有参保缴费，社保中心认为你还是失业还是可以继续领失业金。", "question": "领取失业保险金期间再就业，但单位未签劳动合同未缴社保可以领取失业金吗", "number": 2515}
{"answer": "你是哪个地区的，每个地区的基数都不一样，自己缴纳的话企业部分也是自己承担的，我这边有社保方案", "question": "养老保险和医疗保险一年要交多少钱？自己交？有谁知道？谢谢。", "number": 2516}
{"answer": "农村医疗保险2016年要交120元吗？", "question": "2016年个人交社会医疗保险每年要交多少钱", "number": 2517}
{"answer": "同你们可以自己做！我的Q是564693727，与农民工签订后要到所属区劳动局进行鉴证！保险你们就填写登四表每月做增减就可以了，参照正式劳动合同做就可以", "question": "如何办理农民工的劳动合同与保险", "number": 2518}
{"answer": "　　双方劳动关系解除之后，当事人可以将养老保险转入新单位继续参保缴费，或者转会户籍所在地社保机构参加灵活就业人员养老保险，不论是哪一种的继续参保，届时前后缴费时长、个人账户余额累计计算，达到法定退休年龄且累计缴费满15年就可以开始按月领取养老金。　　灵活就业人员养老保险的个人缴费金额＝缴费基数*20％，其中缴费基数是当事人在当地社保本年度限定范围内自由选择。", "question": "单位解除合同后个人怎样缴纳养老保险", "number": 2519}
{"answer": "你上着各种保险只能证明单位还将你视为他们的员工。你应向单位提出续签劳动合同申请，单位的做法肯定是不合法的，劳动合同到期不续签就是无劳动合同的员工", "question": "劳动合同到期后单位也没有通知我续签但是还给我交各种保险，请问算是默认的续签吗？", "number": 2520}
{"answer": "到社保局进行仲裁。根据《中华人民共和国劳动合同法》第五十条：用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。", "question": "我在私人企业辞职后 公司不给我养老保险手册。我该怎么办", "number": 2521}
{"answer": "也就是说您已经知道您的权利受到侵害，祝您好运，仲裁委会出具书面的不予受理通知书，之后是一年，仲裁时效从2004年起算。仲裁时效已过，您仍可向仲裁委申请仲裁，您可以和其他职工一起找政府出面调解。2008年5月以前仲裁时效为60日，您已经知道单位之前没有为您办理社会保险。若想补交，若人多，只能与单位协商，由单位补交或者适当折现2004年单位为你办理社会保险时，您的时效已经过了", "question": "工作16年，未交纳保险，现在想离职，是否可要求公司补全保险或要求补偿？", "number": 2522}
{"answer": "如果长期如此的话就可以劳动仲裁看你做多久了，直至法律，你可以获得很大一笔赔偿的，临时的话就基本没啥用", "question": "没有签定劳动合同，公司也没给我交过养老保险，怎么办？", "number": 2523}
{"answer": "对累计缴费满15年的农牧民，长缴多得、600农村养老保险交多少年 	年满60周岁，不用缴费。因为每个地方的缴费基数及比例都是不一样的、700元，可以按月领取养老金。具体办法由省（区、1000元10个档次，每人每月发放养老金标准最低达到120元，可以按月领取基础养老金，多缴多得、未享受城镇职工基本养老保险待遇的，分别确定最低给予每人每年45-65元补贴。	（三）在入口补助方面、800元；同时鼓励长期缴费，每月增加不低于2元的基础性养老金，分别确定最低给予每人每年20-60元补贴、900元，累计缴费不超过15年，每提高一个缴费档次、长期缴费。	补贴特殊人群，应按年缴费，政府代其缴纳最低标准的养老保险费，应按年缴费、400元，也允许补缴。新农保制度实施时。	（二）在出口补助方面、市）人民政府规定；距领取年龄超过15年的。	要引导中青年农民积极参保，但其符合参保条件的子女应当参保缴费、200元。农村养老保险交多少钱 	（一）各县市明确个人缴费，每增加缴费1年，对选则100元以上档次缴费的：对城镇重度残疾人等困难群体；距领取年龄不足15年的，已年满60周岁。同时鼓励多缴费、500元，这样缴费金额也就不一样了，累计缴费不少于15年，参保人员可根据本人及家庭经济状况自愿选择个人缴费标准，参保个人按年缴纳养老保险费、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，缴费标准设为100元，每人每年增加补助不低于5元、300元。你可以到当地社保局咨询一下或是打社保局电话12333咨询这样更清楚", "question": "2016年养老保险交多少", "number": 2524}
{"answer": "个人买社会保险就两项：养老保险和医疗保险。缴费标准：以上一年度本市公布的社会平均工资为基数，最低标准是社平工资的60%，最高标准是社平工资的300%，中间的有70%、80%、90%、100%。养老保险缴纳20%，医疗保险缴纳10% 以最低标准为例，养老保险金的个人缴费金额是：（社平工资*60%）*20%。 医疗保险金的个人缴费金额是：（社平工资*60%）*10%。 你如果要给你的营业员办理社保，那就要以单位的名义办了，那样缴费就多了，现在最少要办3险：养老、医疗、失业。缴费标准是以营业员的个人工资总额为基数，单位要交的比例是：养老保险是12%、医疗保险是8%，失业保险是2%。他们个人要交的是：养老保险是8%，医疗保险是2%，失业保险是0.5%。最少要交15年。", "question": "个人养老保险和医疗保险一年共要多少钱", "number": 2525}
{"answer": "时间有10年。2，向当地劳动与社会保障部门申请仲裁，该单位的做法已经违规，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务，根据《中华人民共和国社会保险法》第四条 中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费。单位未签订劳动合同、可以选择不用告单位、工资条首先、胸签胸牌。个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况，或当地总工会投诉，并支付你10个月工龄工资（按工龄算，凭劳动法和社保法条款跟单位论理要求补缴就行了，建议搜集齐你在单位工作的相关证据,要求公司将以前拖欠你的社保一并补齐，也没有给你交医保社保、若单位不讲理、证人证词等等1，你一直在这家单位上班, 考勤表，因为只要单位一旦雇佣员工、个人权益记录，一年一个月）的经济补偿 注意收集证据、同事会餐合影、工作服，属于强制保险、饭卡、经手的票据，有权查询缴费记录。你可以向当地的社保部门投诉公司，就需依法为其缴纳社会保险", "question": "在一个单位工作了10年，没签劳动合同，也没给上保险，现在突然在单位", "number": 2526}
{"answer": "看你要缴纳什么基数的了，比如缴纳2000基数的，就是2000*28％=560，3000基数的就是3000*28％=840", "question": "养老保险自己交，一个月要交多少钱", "number": 2527}
{"answer": "拿你在单位工作的证据（工资条或工作证等带公章的工作资料等），去劳动局仲裁部门申请仲裁，会得到社保补偿。", "question": "工作两年未签订劳动合同也没有给交养老保险怎样维权?", "number": 2528}
{"answer": "没有集体合同或者集体合同未规定的。 ", "question": "试用期未签订劳动合同，未缴纳保险该如何赔偿", "number": 2529}
{"answer": "取失业保险中，而且劳动者随时可以辞职。但是企业承担了巨大风险。如果劳动者投机取巧，此时企业还得赔偿劳动者经济补偿金。所以正规企业不会和劳动者一起忽悠社保局，帮助劳动者领取失业金，可以继续领取，如果未缴纳，不管劳动者有无签订劳动合同，企业必须给劳动者补缴社保，那么社保局不会发现，劳动者可以去劳动局申请仲裁或者去法院告企业，不签劳动合同，企业都必须给劳动者缴纳社保，不交社保，那么失业保险金就不能领取了，如果找到工作了", "question": "领取失业保险金后可以签劳动合同吗!没交社保", "number": 2530}
{"answer": "个人交纳养老保险，是按照当地职工上年度平均工资作为标准，从60%到300%作哗憨糕窖蕹忌革媳宫颅为交费基数,共分六档，有个人选择合适的档次交纳，城镇职工养老和医疗保险一般是以职工工资总额为基数交纳的。", "question": "2016年个人的养老保险和医疗保险每个月多少钱？我个人交的城镇职工医疗保险多少钱", "number": 2531}
{"answer": "1、用人单位未与劳动者签订劳动合同的，从建立劳动关系之日起，对劳动者支付2倍工资的补偿；2、不为劳动者缴纳社保费用的，从用工之日起，补缴社保费用；3、双方解除劳动关系的，用人单位需支付劳动者经济补偿，补偿标准是按劳动者在本单位每工作一年支付一个月工资（每工作满一个月不满6个月的，支付半个月工资，满6个月不满一年的，支付一个月工资）。", "question": "员工没有签订劳动合同，没有买保险，现被违法辞退，应得到怎样的补偿？", "number": 2532}
{"answer": "城镇普通居民医保，应该是交150元。", "question": "2016年医疗保险要交多少", "number": 2533}
{"answer": "另一方面暂时封存其权益记录和个人账户。城镇各类用人单位与农民工签订劳动合同时，全国参加城保的农民工2416万人，按月领取基本养老金，因而在离开一个就业城市时往往选择退保，但在实际执行中。主要原因是现行城保制度的有些政策难以完全适应农民工的特点，以最大限度地将农民工纳入养老保险制度覆盖范围，减少个人的责任和负担。　　据这位负责人介绍。　　跨区流动不需往返办理手续　　据这位负责人介绍，只把个人账户的钱领出来。　　他说。　　具体是，目前农民工参加养老保险主要有两难。　　他说，也包括农民工。　　农民工回到原就业城市就业并继续参保的，可以按照本办法的规定调整缴费比例，因此首先从农民工做起。　　二是转移难，而且转移目标地不确定，这有点儿像银行的定期储蓄，而参加了新型农村社会养老保险（以下简称“新农保”）的。农民工工资收入普遍较低，按照与城镇参保职工一视同仁的原则计发相关待遇　　———人力资源社会保障部养老保险司有关负责人详解《农民工参加基本养老保险办法》　　农民工参加基本养老保险，一次性支付其个人账户养老金，已经参保缴费的权益不受损失，个人账户继续按国家规定计息、权益记录和保存等工作，必须明确农民工参加养老保险相关事宜、接续的政策，对大家关心的一些问题作了具体的解释和说明，但随时能了解自己存了多少钱（积累了多少权益），就可以转移接续养老保险关系，国家正在组织开展新农保试点，筹划尽早建立健全全国查询系统，其养老保险权益累计计算，按规定享受新农保待遇，在城镇就业的农民工还有一部分是从事个体经营的。　　人力资源和社会保障部养老保险司负责人5日就正在公开征求意见的《农民工参加基本养老保险办法》接受记者专访、终身不变的社会保障号码，这部分农民工以及在乡镇就业的农民工可参加家乡的新型农村社会养老保险。　　个人身份证号将作为终身社保号　　这位负责人表示；没有参加新农保的，其权益记录和个人账户一直封存、缴费核定，一直是社会关注的热点；缴费不满15年的，只占在城镇就业农民工的17％，我们正在结合“金保工程”的实施、中断参保缴费的，由社保机构将其养老保险关系及资金转入其家乡的新农保制度，考虑到他们没有用人单位缴费，证明他在本地参保的时间和累计缴费情况。”　　针对农民工就业流动性强的特点。　　明确转移接续政策　　据这位负责人介绍，办法规定，比照城镇同类人员。　　办法主要适用范围　　据这位负责人介绍，并为农民工办理参保手续。　　农民工缴费15年可领养老金　　这位负责人说，许多参加了城保的农民工不能肯定自己现在缴了费今后能不能领到养老金，这个办法主要适用于在城镇就业并与用人单位建立了劳动关系的农民工，个人身份证号码作为其本人全国通用。　　缴费难和转移难制约农民工参保　　人力资源社会保障部养老保险司负责人表示，明年可能转到另一个城市。　　缴费满15年以上的，农民工在城镇参保与新农保之间的具体衔接转移办法，包括基础养老金和个人账户养老金，使用农民工集中的企业经济承受能力也普遍较低。　　据这位负责人介绍，如果参保将由个人负担全部缴费：用人单位缴费比例为工资总额的12％，办法规定，经济上难以承受。　　他说，原则上不再办理“退保”，虽然不能在达到领取条件之前提取：农民工离开就业城市时，在全国各个社保经办机构都能随时查询本人的养老保险参保缴费等权益记录信息，直到其继续参保或到达领取待遇年龄，因此。　　他说；而现行城保制度规定养老保险关系转移时只转个人账户资金。由于农民工流动频繁而且规模大。过去已经参加城保的农民工及用人单位，不必由参保人员本人在两地来回奔波办理，将按照切实保障农民工合法权益的原则另行制定，加上密码，现行的城镇企业职工基本养老保险（以下简称城保）在制度上规定覆盖所有在城镇企业就业的劳动者，个人缴纳工资的8％）。　　截至2008年底，办法明确了农民工养老保险关系转移和权益累计，在参保人员离开就业地时，养老保险权益得以延续，比目前规定的平均缴费比例低了8个百分点，因而导致大量的农民工没有参保，可以根据本人的收入情况合理选择和确定，农民工参保的比例很低，这实际上损害了农民工的养老保险权益；农民工个人缴费比例为4％至8％；而现行城保制度规定缴费标准较高（用人单位缴纳工资总额的20％，只要履行了同样的参保缴费义务，当地社会保险经办机构一方面要为其开具参保缴费凭证，也可能回到家乡，逐步推广到全部参保人员人人都有社会保障卡。农民工就业的流动性很强。　　据这位负责人介绍，社会保险经办机构开具参保缴费凭证，参保人员就业地社会保险经办机构负责参保登记，建立全国社保信息查询系统，针对农民工收入普遍偏低的特点，就能够由转出和转入地社会保险经办机构办理养老保险关系转移接续手续，更好地保障他们的养老保险权益，可以大大降低农民工及其用人单位的经济负担，许多农民工及使用农民工集中的企业感到难以承受，农民工离开就业城市，不转移用人单位缴纳的社会统筹基金，只要向新就业地社会保险经办机构出示参保缴费凭证并提出转移申请，其权益记录和个人账户自然解封，采取以上措施后，只要提出接续申请并出示参保缴费凭证或信息。　　参保人员在其他地区就业并继续参保，就享有同等的养老保险权益，今年在这个城市打工，让参保群众放心，特别是如何解决他们缴费难和转移难的问题：“这样规定；农民工到其他城市就业并继续参保的：一是缴费难。　　农民工由于各种原因未能继续参保的。到达领取养老保险待遇年龄的农民工", "question": "农民工个人办理养老保险", "number": 2534}
{"answer": "就找家公司挂靠，继续交当地户口就再社区办理灵活就业人员参保，比较省事；不是当地户口；我公司在苏州就有这方面业务", "question": "我在单位以前交过养老保险，但是没有养老保险手册，辞职后，想以个人名义交养老保险怎么办", "number": 2535}
{"answer": "未就业者可以将其转为灵活就业人员养老保险继续参保缴费离职停保后可以将其转入新单位继续参保缴费、个人账户余额累计计算，届时前后缴费时长，其中缴费基数是当事人在当地社保当年度限定范围内自由选择。灵活就业人员养老保险的个人缴费金额=缴费基数*20％", "question": "职工养老保险职工在和用工单位解除用工合同后职工怎样续缴", "number": 2536}
{"answer": "你可以要求单位补交漏缴的社保，还可以要求3个月工资的经济补偿金跟单位协商不成，带上劳动合同去单位所属区的劳动局申请劳动仲裁解决不要辞职，要以没有依法交社保为由，解除劳动合同，要求补交，要求经济补偿金", "question": "公司未缴纳社会保险辞职后可以要求赔偿吗?", "number": 2537}
{"answer": "拿出年收入的百分之十五至二十就可以了", "question": "养老保险和医疗保险要交多少钱一个月", "number": 2538}
{"answer": "社保可以到社保局投诉补交。如果你以用人单位未依法为劳动者缴纳社保费为由提出辞职，你可以向公司依法索取未签订劳动合同的双倍工资差额部份及每工作一年补偿一个月的本人工资。", "question": "公司没有订劳动合同没有交养老保险我自己不干了能得到补尝吗", "number": 2539}
{"answer": "案子有些复杂，单位是可以辞退你的，是企业自主决定的，奖金如果没有在合同上约定，并且公司仍然正常发工资，如果你确实在外兼职，即向公司主张上述保险双倍工资等的证据、现在没有辞退金一说，但是也可以与单位协商折算成现金你自己缴、双倍工资只双方劳动合同上约定的工资，可以主张支付双倍工资，同时1。 5，公积金不属于法律调整范围。律师费没有多少钱。 2。你完全可以主张入职以来的保险、既然双方没有办理解除劳动合同的手续、如果你接受了，同时。 6，但是并不能免除之前没有交的保险。你主要在北京工作、劳动争议案由合同履行地或用人单位所在地仲裁委员会管辖。具体到办理处所在地的仲裁委员会申请，那你们之间是事实劳动关系。不过、合同注明的保险公司不负责是违法的，你需要保留必要的证据，不包括奖金的，要求的也比较多。 8，这样，单位应当对入职的员工缴纳各项保险。因此，单位是不需要向你支付经济补偿金的。你主张不了奖金的。 4，时效中断。具体应该缴纳养老和医疗保险、你做销售公司交了保险，你是可以主张的。一般仲裁委都会判公司给补缴保险，当然你自己承担的那部分需要自行承担了、一般像你这种情况只要在时效内胜诉的机率很大的。 3，违反了单位的规章制度，是不属于法律调整范围的。 7，还是找个专业律师比较稳妥，那么可以在北京申请劳动仲裁", "question": "公司合同到期了，但没有找我续签，还在用我，问下保险他们还给交不了", "number": 2540}
{"answer": "建议你先和单位协商解决，实在不行就找当地社保局求助。", "question": "公司没有和我签劳动合同，也没有给我交保险算违法吗？", "number": 2541}
{"answer": "　　法律规定，用人单位必须给劳动者缴纳社会保险，属于强制性规定。用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位不与劳动者订立劳动合同，也不给缴纳社会保险，劳动者可以到当地劳动监察大队投诉，或者申请劳动仲裁。　　《劳动合同法》　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　 用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　第七十四条　县级以上地方人民政府劳动行政部门依法对下列实施劳动合同制度的情况进行监督检查：　　 （一）用人单位制定直接涉及劳动者切身利益的规章制度及其执行的情况；　　 （二）用人单位与劳动者订立和解除劳动合同的情况；　　 （三）劳务派遣单位和用工单位遵守劳务派遣有关规定的情况；　　 （四）用人单位遵守国家关于劳动者工作时间和休息休假规定的情况；　　 （五）用人单位支付劳动合同约定的劳动报酬和执行最低工资标准的情况；　　 （六）用人单位参加各项社会保险和缴纳社会保险费的情况；　　 （七）法律、法规规定的其他劳动监察事项。", "question": "懂劳动法的进——单位没签合同也没给交保险", "number": 2542}
{"answer": "　　1、《社会保险法》第四十五条　失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。　　2、《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第十三条　失业人员符合社会保险法第四十五条规定条件的，可以申请领取失业保险金并享受其他失业保险待遇。其中，非因本人意愿中断就业。", "question": "没有签劳动合同但有社保，可以申请领失业保险吗", "number": 2543}
{"answer": "自己交的就非常少了，要根据所在地上年的平均工资水平*交费比率，可以由单位交70%左右。如果是在单位上班，由个人交如果是全部", "question": "现在自己交养老保险一个月要多少钱", "number": 2544}
{"answer": "老保险包括职工养老保险、城乡居民养老保险等各种情况，同时涉及到当地本年度缴费基数上下限问题、灵活就业人员养老保险，每一种缴费金额的计算方式是不一样的，因此具体需要向当地社保机构具体咨询", "question": "2016年基本职工养老保险缴费多少", "number": 2545}
{"answer": "养老保险，现在的政策是最少15年，但多交多得，交得越多，退休拿的退休金越多。个人名义缴费，全国不同地区交纳的金额不同，沈阳2015年公布的在职月平均工资是4715.83元，所以按全额交纳（100%）4715.83*20%=943.17元。当然也可以选择其他档次（60%、70%、80%、90%、100%、200%、300%七个档次。缴费基数选定后，在一个社保年度每年7月至次年6月内不再调整。)交纳，最少按60%交，就是565.9元。", "question": "社会保险需要交几年?如过个人交是多少钱一个月?", "number": 2546}
{"answer": "　　未给试用期员工缴纳社保违法。　　根据《劳动法》第七十二条、《社会保险法》第五十八条规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记，从用工之日起缴纳社会保险费。　　用人单位试用期未依法缴纳社会保险费的，劳动者可以向劳动监察投诉，主张补缴。", "question": "试用期不给上保险能得到赔偿？", "number": 2547}
{"answer": "社保要到社保局投诉要求补交。有未签劳动合同的双倍工资。如果单位是违法辞退你的，每工作一年赔偿两个月的本人工资。依据《劳动合同法》第十条 　建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。订涪斥皇俪郝筹酮船捆用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。第四十七条 　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。第八十二条 　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。第八十七条 　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。", "question": "用人单位未签劳动合同，也没给员工买保险，被辞退老有什么补偿。", "number": 2548}
{"answer": "农民工养老保险如何办理的农民工养老保险办理您可以到自己户口所在地的社保中心进行手续办理：针对您提的补缴问题，这是解决农民工参保并实现养老保险关系跨地区顺畅转移问题应遵循的基本原则。而目前我国农民工养老保险政策是根据不同的地方而已的，比目前规定的平均缴费比例低了8个百分点，可以按照本办法的规定调整缴费比例，2006年《国务院关于解决农民工问题的若干意见》（国发[2006]5号）就提出“低费率，以获得精准的答复，但随着时间的推移，可以大大降低农民工及其用人单位的经济负担、可转移、广覆盖，以最大限度地将农民工纳入养老保险制度覆盖范围，青年农民工年老体衰该怎么办，并能够与现行的养老保险制度衔接”，具体您可以咨询您户口所在地的社保中心？为保障农民工具群体的晚年生活，可以根据本人的收入情况合理选择和确定，国家颁布实施了农民工养老保险制度。这样规定；农民工个人缴费比例为4%至8%。过去已经参加城保的农民工及用人单位，至于补缴手续的话，您可以参考下文。办法规定：用人单位缴费比例为工资总额的12%目前，我国农民工还以中青年为主", "question": "农民工养老保险如何办理的？", "number": 2549}
{"answer": "个人买社会保险就两项：养老保险和医疗保险。缴费标准：以上一年度本市公布的社会平均工资为基数，最低标准是社平工资的60%，最高标准是社平工资的300%，中间的有70%、80%、90%、100%。养老保险缴纳20%，医疗保险缴纳10% 以最低标准为例，养老保险金的个人缴费金额是：（社平工资*60%）*20%。 医疗保险金的个人缴费金额是：（社平工资*60%）*10%。 你如果要给你的营业员办理社保，那就要以单位的名义办了，那样缴费就多了，现在最少要办3险：养老、医疗、失业。缴费标准是以营业员的个人工资总额为基数，单位要交的比例是：养老保险是12%、医疗保险是8%，失业保险是2%。他们个人要交的是：养老保险是8%，医疗保险是2%，失业保险是0.5%。最少要交15年。", "question": "个人养老保险和医疗保险一年共要多少钱", "number": 2550}
{"answer": "老保险中断的可以自己去社保中心补交;25年，医疗保险两种。 因此当事人可以选择补;年，且每年都不是一样的，女性55岁，即断断续续交纳是允许的，其手续包括. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的。医疗保险至少需要交纳20/。同时，可以多交：男性60岁。且只能办理养老,只要交足最低15年即可。当然从事高风险工种：本人身份证,医疗为20000*10%=2000左右/，保费，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，近期免冠一寸照片备两张，养老保险可以累计计算交纳年限,也可以不补均可，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/年，也可以等找到新工作时新单位帮忙处理。 现在的退休年龄为，到时就可以多领取。 比如A地社平工资为20000元，直接找人事处理就行，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的），申请书等即可", "question": "职工养老保险报停后个人续交应缴费多少啊", "number": 2551}
{"answer": "　　公司未按时缴纳社会保险，主动辞职不可以索要补偿金，但是可以要求单位补缴。　　《社会保险费申报缴纳管理规定》要求,用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。未办理社会保险登记的,由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　规定中所称社会保险费,是指由用人单位及其职工依法参加社会保险并缴纳的职工基本养老保险费、职工基本医疗保险费、工伤保险费、失业保险费和生育保险费。　　规定提出,用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知职工本人,每年向本单位职工代表大会通报或者在本单位住所的显著位置公布本单位全年社会保险费缴纳情况,接受职工监督。用人单位代职工申报的缴费明细以及变动情况应当经职工本人签字认可,由用人单位留存备查。　　针对一些用人单位未按时足额缴纳社会保险费的情况,规定明确,由社会保险经办机构责令其限期缴纳或者补足,并自欠缴之日起按日加收0.5‰的滞纳金;逾期仍不缴纳的,由社会保险行政部门处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。　　由单位原因造成的漏缴才能够进行补缴，并且补缴五险。如果单位没有做申报(没有给开户)的只能补缴养老。缴纳一段时间后，中断想补缴地可以找代理公司补缴。　　缴费单位(不含个体、自由职业者)漏缴职工养老保险费的，应带以下材料到各社保经办机构办理基本养老保险费个案补缴：　　1、职工档案和养老保险手册;　　2、《补缴基本养老保险费申请表》;　　3、劳动合同、工资发放明细表员工补缴当月个税证明等;　　4、其他相关材料。　　社保补缴时效：　　根据《社会保险法》第五十八条规定用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　第六十三条规定用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。　　一般情况下，补缴保险的期间根据社会保险费征收机构视企业情况而定。", "question": "公司未按时缴纳社会保险，主动辞职是否可以索要补偿金？", "number": 2552}
{"answer": "劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。根据《中华人民共和国劳动合同法实施条例》第十八条规定，具有下列情形之一的可以解除劳动合同：用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费的。单位必须给在职员工办理社保，社保是法定的，《社会保险法》第八十四条规定：1、用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；2、逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款；3、对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。", "question": "公司没有给我买养老保险，怎样解除劳动合同吗？", "number": 2553}
{"answer": "个人参加灵活就业人员养老保险交费基数是当地上一年度全省在岗职工月平均工资的60%~300%(根据经济状况自行选择)，交费比例为20%。", "question": "个人交养老保险和医疗保险一个月交多少钱", "number": 2554}
{"answer": "写一份劳动仲裁申请书（当地劳动部门都有样板，加上你的身份证、、证据复印件（一式两份）等交给劳动仲裁委就行了，胜诉的几率还是很大的我建议你最好不要辞职了。如果单位没给你签合同、打印的工商查询登记资料。", "question": "未签订劳动合同和未缴纳保险怎么申请仲裁", "number": 2555}
{"answer": "不是。现在的保险公司分3种合同。一种是代理合同，保险代理人（业务员）要签订这种合同，他们说的话自己不需要承担责任，有保险公司为他们的展业活动负责。第二种是劳务派遣合同，也就是保险公司为了节省成本，把自己的员工外挂到劳务派遣公司去管理，自己的员工有什么问题他们承担责任（比如工伤、养老）第三种才是保险公司的正式合同（劳动合同），这部分人很少，只有管理层才是，一般员工都不是。", "question": "保险公司不签劳动合同违法吗？", "number": 2556}
{"answer": "　　辞退员工，没有签合同，没有缴纳社会保险，可以主张未书面签合同的二倍工资、经济补偿金、赔偿金、补缴社会保险。　　法律依据：《劳动合同法》　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；　　（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；　　（七）法律、行政法规规定的其他情形。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第四十八条　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。    　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "劳动法辞退员工不签合同没交保险怎么补偿", "number": 2557}
{"answer": "没有参保缴费，社保中心认为你还是失业还是可以继续领失业金。", "question": "领取失业保险金期间再就业，但单位未签劳动合同未缴社保可以领取失业金吗", "number": 2558}
{"answer": "1、劳动争议案由合同履行地或用人单位所在地仲裁委员会管辖。你主要在北京工作，那么可以在北京申请劳动仲裁。具体到办理处所在地的仲裁委员会申请。2、合同注明的保险公司不负责是违法的，单位应当对入职的员工缴纳各项保险。具体应该缴纳养老和医疗保险，公积金不属于法律调整范围，是企业自主决定的。你完全可以主张入职以来的保险。一般仲裁委都会判公司给补缴保险，但是也可以与单位协商折算成现金你自己缴，当然你自己承担的那部分需要自行承担了。3、既然双方没有办理解除劳动合同的手续，并且公司仍然正常发工资，那你们之间是事实劳动关系，可以主张支付双倍工资。4、双倍工资只双方劳动合同上约定的工资，不包括奖金的，同时，奖金如果没有在合同上约定，是不属于法律调整范围的。你主张不了奖金的。5、现在没有辞退金一说，如果你确实在外兼职，违反了单位的规章制度，单位是可以辞退你的，同时，单位是不需要向你支付经济补偿金的。6、如果你接受了，你需要保留必要的证据，即向公司主张上述保险双倍工资等的证据，这样，时效中断。7、你做销售公司交了保险，但是并不能免除之前没有交的保险。因此，你是可以主张的。8、一般像你这种情况只要在时效内胜诉的机率很大的。不过，案子有些复杂，要求的也比较多，还是找个专业律师比较稳妥。律师费没有多少钱。", "question": "我的劳动合同到期了，还在那单位上班，待遇没变，保险还继续交着。现在我续签好还是不签好？", "number": 2559}
{"answer": "还有灵活就业人员养老保险等，城镇居民养老保险，最低只要交纳九百多元一年，你可以拨打统一服务热线12333咨询，每种交费金额都不一样，灵活就业人员养老保险有六个档次最低需要交纳几百块钱一个月，最高要交几千块钱一个月，城镇居民养老保险和新型农村养老保险交费比较低，养老保险有城镇职工养老保险，新型农村养老保险，最高也只要二千多元钱一年，其中城镇职工养老保险交费是以职工的工资总额为交费基数，交纳28%为养老保险养老保险有各种类型", "question": "2016社会养老保险交多少", "number": 2560}
{"answer": "劳动和社会保障部《关于贯彻两个条例扩大社会保险覆盖范围加强基金征缴工作的通知》（劳社部发[1999]10号）第2条规定，农民合同制职工参加单位所在地的社会保险。农民工作为企业的职工，按规定应参加城镇养老保险。根据劳动部《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》（劳办发[1997]116号）第1条规定，职工从参加工作的当月起，应由所在单位到当地社会保险经办机构为其办理基本养老保险投保手续。农民工只需履行缴费义务，按规定由企业代扣代缴养老保险费，达到法定领取养老金的条件后，即可享受养老保险待遇。", "question": "农民工是否可以加入社会养老保险，如何缴纳养老保险费？", "number": 2561}
{"answer": "养老保险费要根据自己的情况缴费。职工养老保险，每个月个人缴纳工资的8%。职工缴费工资高于所在省上年度社会平均工资300%的，以所在上年度社会平均工资的300%为缴费基数；职工缴费工资低于所在省上年度社会平均工资60%的，以所在省上年度社会平均工资的60%为缴费基数。个人身份参加养老保险的以当地上年度在岗职工社会平均工资的一定比例作为个人缴费基数，可选择的档级为60%、80%、100%，基于如今社平工资逐年提高，考虑到个人承受能力，部分省市增加40%的档级。", "question": "养老保险一个月交多少钱", "number": 2562}
{"answer": "办理方法：1、个人如何缴纳社保可以以自由职业者的身份上社保(养老+医疗)。2、参保条件：城镇户口或农转非户口。3、办理地点：当地社区街道的社保服务点，或区县一级的社保局(劳动保障局)。4、个人如何缴纳社保问题中所需基本资料：户口本、身份证和复印件，2张1寸照片。5、缴费标准：以上一年本地社平工资为基础，养老缴费比例是20%，医疗约9%，目前尚有80%和100%两档可以选择。", "question": "农民工的养老保险怎样去办理？", "number": 2563}
{"answer": "用人单位自用工之日起30日内就应当为员工交纳社会保险，试用期也是需要交纳社会保险的。用人单位未缴纳的可以要求用人单位补缴。补贴属于工资的组成部分，看劳动合同或者公司规章制度是否有约定，有的话应当支付。用人单位拒不支付的，可以向社会保障部门投诉、举报，或者向劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁。法律依据：《社会保险法》第五十八条　用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。《关于工资总额组成的规定》第四条 工资总额由下列六个部分组成：（一） 计时工资；（二） 计件工资；（三） 奖金；（四） 津贴和补贴；（五） 加班加点工资；（六） 特殊情况下支付的工资。《劳动法》第五十条工资应当以货币形式按月支付给劳动者本人。不得克扣或者无故拖欠劳动者的工资。　《劳动争议调解仲裁法》第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：（一）因确认劳动关系发生的争议；（二）因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；（三）因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；（四）因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；（五）因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；（六）法律、法规规定的其他劳动争议。第五条 发生劳动争议，当事人不愿协商、协商不成或者达成和解协议后不履行的，可以向调解组织申请调解；不愿调解、调解不成或者达成调解协议后不履行的，可以向劳动争议仲裁委员会申请仲裁；对仲裁裁决不服的，除本法另有规定的外，可以向人民法院提起诉讼。", "question": "公司以试用期为由不给我买保险也不发补贴", "number": 2564}
{"answer": "实劳动关系受法律保护，你发生了工伤事故，你要向劳动局申请认定工伤后才能享受工伤医疗待遇的，用人单位肯定要负赔偿责任的。不过", "question": "单位没有签劳动合同不给买保险，员工可以要赔偿吗", "number": 2565}
{"answer": "听说要推迟到65岁领养老金看你买保险是买社保还是商业保险了，社保是必须等到退休才能领。商业保险缴费灵活些，领取也比较灵活", "question": "我是农民工，养老保险怎么缴？老了怎么领？", "number": 2566}
{"answer": "你这是违反单位的管理制度，进行的内部处理，尚未解除劳动关系和中止劳动合同。原合同关系还在继续履行，所以养老保险会是继续的，会为你交的。如果通知你解除劳动关系你不去，就是说想赖着公司，这个行不通的。因为公司除了你本人去解除外，你不解除会有相关的补充和救济措施与办法解决相关问题哗害糕轿蕹计革袭宫陋，造成的不利后果只有你自我承担了。", "question": "没有离职，没有解除劳动合同，保险怎么办？公司是继续给我上着吗？", "number": 2567}
{"answer": "那么先反映到劳动争议仲裁委员会处理没有签合同 那么就没有购买社保，不行，想获得经济补偿，那么辞职，就上诉法院解决", "question": "未依法缴纳社会保险辞职公司有经济补偿金吗？", "number": 2568}
{"answer": "　　劳动者可以寻找与用人单位之间存在劳动关系的证明，如：工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡交易记录、工资条、有公司名称的工装、去地税局打印并盖章的个税完税证明、用人单位为你办理的暂住证、考勤记录、社会保险缴纳记录、派工单、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章或老板签字的的书面材料等。劳动者可以申请劳动仲裁，要求用人单位支付双倍工资，被用人单位辞退的赔偿金以及补缴社保等。　　一、如何申请劳动仲裁：　　1、去当地人力资源和社会保障局（原劳动局）内的劳动争议仲裁委，申请劳动仲裁，立案时需携带：仲裁申请书2份、申请人身份证复印件1份；相关证据复印件和证据清单2份；用人单位的工商登记信息（北京地区不需要提供登记信息）。　　2、提交材料后，5个工作日仲裁委给予立案，然后给双方举证期，给对方答辩期；然后开庭审理，之后对你们双方进行调解，调解不成仲裁委会下达裁决书；劳动仲裁60天内结案；对于裁决书不服，我们可以起诉到法院；　　3、申请劳动仲裁期间，不耽误劳动者去新单位工作。", "question": "未签订劳动合同未缴纳社会保险被辞退，如何要求补缴自己的社会保险", "number": 2569}
{"answer": "　　用人单位没有和劳动者签劳动合同，没有交保险，用人单位以劳动者不能胜任此公作为由辞退员工，劳动者可以到用人单位所在地的劳动争议仲裁委员会申请劳动仲裁，用人单位负责举证证明，用人单位需要向劳动者支付经济补偿金（每服务一年支付一个月工资）。　　劳动者可以向用人单位主张未签劳动合同第二个月的起的双倍工资，最多11个月，要求用人单位补缴社保。　　劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　《劳动合同法》　　第四十条　有下列情形之一的，用人单位提前三十日以书面形式通知劳动者本人或者额外支付劳动者一个月工资后，可以解除劳动合同：　　（一）劳动者患病或者非因工负伤，在规定的医疗期满后不能从事原工作，也不能从事由用人单位另行安排的工作的；　　（二）劳动者不能胜任工作，经过培训或者调整工作岗位，仍不能胜任工作的；　　（三）劳动合同订立时所依据的客观情况发生重大变化，致使劳动合同无法履行，经用人单位与劳动者协商，未能就变更劳动合同内容达成协议的。　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；　　（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；　　（七）法律、行政法规规定的其他情形。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　《劳动争议调解仲裁法》　　第二十七条 劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。　　前款规定的仲裁时效，因当事人一方向对方当事人主张权利，或者向有关部门请求权利救济，或者对方当事人同意履行义务而中断。从中断时起，仲裁时效期间重新计算。　　因不可抗力或者有其他正当理由，当事人不能在本条第一款规定的仲裁时效期间申请仲裁的，仲裁时效中止。从中止时效的原因消除之日起，仲裁时效期间继续计算。　　劳动关系存续期间因拖欠劳动报酬发生争议的，劳动者申请仲裁不受本条第一款规定的仲裁时效期间的限制；但是，劳动关系终止的，应当自劳动关系终止之日起一年内提出。", "question": "新劳动法对没有签劳动合同没有交保险以不能胜任此公作为由辞退员工怎么赔偿", "number": 2570}
{"answer": "　　劳动者和用人单位建立劳动关系，用人单位应当依法给劳动者缴纳社保，劳动关系存续期间，用人单位不得非法终止或者拖欠缴纳社保，否则劳动者可以到用人单位所在地的社保局进行投诉，维护合法权益。　　《社会保险法》　　第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。　　国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。　　第六十三条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。　　用人单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户；并可以申请县级以上有关行政部门作出划拨社会保险费的决定，书面通知其开户银行或者其他金融机构划拨社会保险费。用人单位账户余额少于应当缴纳的社会保险费的,社会保险费征收机构可以要求该用人单位提供担保，签订延期缴费协议。　　用人单位未足额缴纳社会保险费且未提供担保的，社会保险费征收机构可以申请人民法院扣押、查封、拍卖其价值相当于应当缴纳社会保险费的财产，以拍卖所得抵缴社会保险费。　　", "question": "企业未与职工办理解除劳动合同,是不是应该为员工买养老保险", "number": 2571}
{"answer": "　　用人单位的行为是违反劳动法的，劳动者可以申请劳动仲裁要求用人单位支付未签订书面劳动合同的双倍工资差额以及要求公司为其补缴从入职到离职期间的社保。　　一、如何申请劳动仲裁：　　1、去当地人力资源和社会保障局（原劳动局）内的劳动争议仲裁委，申请劳动仲裁，立案时需携带：仲裁申请书2份、申请人身份证复印件1份；相关证据复印件和证据清单2份；用人单位的工商登记信息（北京地区不需要提供登记信息）！　　2、提交材料后，5个工作日仲裁委给予立案，然后给双方举证期，给对方答辩期；然后开庭审理，之后对你们双方进行调解，调解不成仲裁委会下达裁决书；劳动仲裁60天内结案；对于裁决书不服，我们可以起诉到法院；　　3、申请劳动仲裁期间，不耽误你去新单位工作！", "question": "用人单位在第一年不签合同,也没有任何保险,是否违反劳动法?", "number": 2572}
{"answer": "　　企业不与劳动者签订劳动合同是违法的，用人单位未与劳动者签订书面的劳动合同，原单位应当从第二个月开始向劳动者支付双倍工资。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　", "question": "企业不签劳动合同还帮员工买保险是违法的吗?", "number": 2573}
{"answer": "应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，可以以此为理由申请劳动补偿金　　劳动合同到期了公司没续签，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　已建立劳动关系。　　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的。　　用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资，劳动关系自用工之日起建立。　　根据《中华人民共和国劳动合同法》规定　　第十条　建立劳动关系。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，就是当事人任何时候都可以离开公司，未同时订立书面劳动合同的。　　但是如果过两个月公司才续签，应当订立书面劳动合同，应当向劳动者每月支付二倍的工资", "question": "我的劳动合同到期了公司没给我续签，我还是在正常上班，保险正常缴纳的，就是工资降了，如果过两个月公司", "number": 2574}
{"answer": "而不是把钱给职工了事这肯定是违范劳动法的，可以再到法院起诉，但要保留好你在这个单位工作的证据、工作证等，这等于没缴纳，要求公司签订合同和补交社会保险，单位也应当为职工缴纳社会保险。如果对仲裁不服的，如工资条，这样你才能获胜、工资卡。", "question": "用人单位不签合同不交社会保险违反劳动法吗?", "number": 2575}
{"answer": "另一方面暂时封存其权益记录和个人账户。城镇各类用人单位与农民工签订劳动合同时，全国参加城保的农民工2416万人，按月领取基本养老金，因而在离开一个就业城市时往往选择退保，但在实际执行中。主要原因是现行城保制度的有些政策难以完全适应农民工的特点，以最大限度地将农民工纳入养老保险制度覆盖范围，减少个人的责任和负担。　　据这位负责人介绍。　　跨区流动不需往返办理手续　　据这位负责人介绍，只把个人账户的钱领出来。　　他说。　　具体是，目前农民工参加养老保险主要有两难。　　他说，也包括农民工。　　农民工回到原就业城市就业并继续参保的，可以按照本办法的规定调整缴费比例，因此首先从农民工做起。　　二是转移难，而且转移目标地不确定，这有点儿像银行的定期储蓄，而参加了新型农村社会养老保险（以下简称“新农保”）的。农民工工资收入普遍较低，按照与城镇参保职工一视同仁的原则计发相关待遇　　———人力资源社会保障部养老保险司有关负责人详解《农民工参加基本养老保险办法》　　农民工参加基本养老保险，一次性支付其个人账户养老金，已经参保缴费的权益不受损失，个人账户继续按国家规定计息、权益记录和保存等工作，必须明确农民工参加养老保险相关事宜、接续的政策，对大家关心的一些问题作了具体的解释和说明，但随时能了解自己存了多少钱（积累了多少权益），就可以转移接续养老保险关系，国家正在组织开展新农保试点，筹划尽早建立健全全国查询系统，其养老保险权益累计计算，按规定享受新农保待遇，在城镇就业的农民工还有一部分是从事个体经营的。　　人力资源和社会保障部养老保险司负责人5日就正在公开征求意见的《农民工参加基本养老保险办法》接受记者专访、终身不变的社会保障号码，这部分农民工以及在乡镇就业的农民工可参加家乡的新型农村社会养老保险。　　个人身份证号将作为终身社保号　　这位负责人表示；没有参加新农保的，其权益记录和个人账户一直封存、缴费核定，一直是社会关注的热点；缴费不满15年的，只占在城镇就业农民工的17％，我们正在结合“金保工程”的实施、中断参保缴费的，由社保机构将其养老保险关系及资金转入其家乡的新农保制度，考虑到他们没有用人单位缴费，证明他在本地参保的时间和累计缴费情况。”　　针对农民工就业流动性强的特点。　　明确转移接续政策　　据这位负责人介绍，办法规定，比照城镇同类人员。　　办法主要适用范围　　据这位负责人介绍，并为农民工办理参保手续。　　农民工缴费15年可领养老金　　这位负责人说，许多参加了城保的农民工不能肯定自己现在缴了费今后能不能领到养老金，这个办法主要适用于在城镇就业并与用人单位建立了劳动关系的农民工，个人身份证号码作为其本人全国通用。　　缴费难和转移难制约农民工参保　　人力资源社会保障部养老保险司负责人表示，明年可能转到另一个城市。　　缴费满15年以上的，农民工在城镇参保与新农保之间的具体衔接转移办法，包括基础养老金和个人账户养老金，使用农民工集中的企业经济承受能力也普遍较低。　　据这位负责人介绍，如果参保将由个人负担全部缴费：用人单位缴费比例为工资总额的12％，办法规定，经济上难以承受。　　他说，原则上不再办理“退保”，虽然不能在达到领取条件之前提取：农民工离开就业城市时，在全国各个社保经办机构都能随时查询本人的养老保险参保缴费等权益记录信息，直到其继续参保或到达领取待遇年龄，因此。　　他说；而现行城保制度规定养老保险关系转移时只转个人账户资金。由于农民工流动频繁而且规模大。过去已经参加城保的农民工及用人单位，不必由参保人员本人在两地来回奔波办理，将按照切实保障农民工合法权益的原则另行制定，加上密码，现行的城镇企业职工基本养老保险（以下简称城保）在制度上规定覆盖所有在城镇企业就业的劳动者，个人缴纳工资的8％）。　　截至2008年底，办法明确了农民工养老保险关系转移和权益累计，在参保人员离开就业地时，养老保险权益得以延续，比目前规定的平均缴费比例低了8个百分点，因而导致大量的农民工没有参保，可以根据本人的收入情况合理选择和确定，农民工参保的比例很低，这实际上损害了农民工的养老保险权益；农民工个人缴费比例为4％至8％；而现行城保制度规定缴费标准较高（用人单位缴纳工资总额的20％，只要履行了同样的参保缴费义务，当地社会保险经办机构一方面要为其开具参保缴费凭证，也可能回到家乡，逐步推广到全部参保人员人人都有社会保障卡。农民工就业的流动性很强。　　据这位负责人介绍，社会保险经办机构开具参保缴费凭证，参保人员就业地社会保险经办机构负责参保登记，建立全国社保信息查询系统，针对农民工收入普遍偏低的特点，就能够由转出和转入地社会保险经办机构办理养老保险关系转移接续手续，更好地保障他们的养老保险权益，可以大大降低农民工及其用人单位的经济负担，许多农民工及使用农民工集中的企业感到难以承受，农民工离开就业城市，不转移用人单位缴纳的社会统筹基金，只要向新就业地社会保险经办机构出示参保缴费凭证并提出转移申请，其权益记录和个人账户自然解封，采取以上措施后，只要提出接续申请并出示参保缴费凭证或信息。　　参保人员在其他地区就业并继续参保，就享有同等的养老保险权益，今年在这个城市打工，让参保群众放心，特别是如何解决他们缴费难和转移难的问题：“这样规定；农民工到其他城市就业并继续参保的：一是缴费难。　　农民工由于各种原因未能继续参保的。到达领取养老保险待遇年龄的农民工", "question": "农民工个人办理养老保险", "number": 2576}
{"answer": "违法根据《劳动合同法》第七条规定，用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。第十九条第四款规定，试用期包含在劳动合同期内。《社会保险法》第五十八条规定，用个恩单位应当自用工之日起30日为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记", "question": "公司没有为试用期的员工缴纳保险的，是否违法？", "number": 2577}
{"answer": "　　根据国家的规定，职工养老保险的缴费基数，是根据本人上年月均工资确定的，月均工资作为缴费基数，再乘以规定的比例，就是你缴费数额。　　例如，你的月均工资是5000.缴费比例是8%，那么你的缴费金额就是400元，　　国家还规定，职工的工资高于社会平均工资300%的，按照社会平均工资的300%作为缴费基数，低于社会平均工资60%的，按照社会平均工资的60%作为缴费基数，　　比如，你的月均工资为16000.社会平均工资5000.300%为15000，你的月均工资超过了15000，就只能按照15000作为缴费基数。而不是按照你工资16000作为缴费基数。应该是15000*8%，缴费为1200。　　再比如，你的工资为2000，社会平均工资为5000.60%为3000.那么应该按照社会平均工资的60%即3000作为缴费基数，而不是按照你的工资2000作为缴费基数。应该缴费为3000*8%为240元。", "question": "问一下职工养老保险每月交多少钱", "number": 2578}
{"answer": "一、养老保险如何办理报停方法：1、社保中断缴费对您的待遇享受是有影响的。中断养老保险缴费会影响缴费年限，重新缴费后其前后缴费年限可以合并计算；2、中断医疗保险缴费则不能享受相关待遇，重新缴费后将按新参保计算缴费年限，不能前后合并计算缴费年限。3、生育保险，有些地方是要求连续的， 停保期间同样不能享受。4、工伤保险，这个是在上班过程中发生意外。 断保同样没有。5、如果当地买房买车有限购， 停保也是有影响。是算连续的。之后又工作公司接着交也是可以的，但是建议你之后也可以选择补缴，社保中养老保险要求缴纳15年，退休后才有养老金。缴纳年限长，相对的养老金会多二、养老保险如何办理补缴方法：补缴年限将以申请人取得所在省市户籍的年限为依据，同时考虑申请人的年龄因素，申请人取得所在省市户籍的年限越长、年龄越大，可补缴的年限越多。当申请人同时满足：（1）男年满65周岁、女年满55周岁，（2）取得所在省市户籍满15年两个条件时，可补缴的年限将达到15年，并可从缴清费用的次月起领取养老金。如果申请人达不到上述两个条件，补缴后必须按月继续缴费直至缴费年限达到15年才能按月领取养老金。方法/步骤：一、个人应填写补缴承诺书和申办单，同时提供相关证明材料后，向存档机构提出补缴申请二、存档机构应于每月25日前初审。通过后，对于补缴时在存档机构正常和非正常缴费的人员要分别填写补缴明细表和汇总表，并附相关证明材料一并上报所属区(县)社保经办机构审批。三、社保经办机构审批通过后，在系统中录入缴费人员的补缴明细，并生成补缴汇总。与存档机构申报的补缴明细表和补缴汇总表数据核对一致后，转基金收缴财务岗做收款处理。基金收缴财务岗应于每月28日前生成银行扣款信息。审批未通过的，将相关信息反馈存档机构。四、个人应于提交补缴申请的当月28日前将补缴费用足额存入个人扣款账户中。当月审批已通过的补缴于次月1—5日由社保经办机构委托银行扣款。次月18日前财务回款成功后，个人可查询账户情况。未成功的，将相关信息反馈存档机构。由于个人原因造成扣款失败的，个人应按照以上流程重新提出补缴申请。", "question": "养老保险如何办理补缴及报停", "number": 2579}
{"answer": "在企业和工厂上班，现在买养老保险是法律给予的义务，每一个工人都应买的，但对于商业保险，只要在生活的空间中，能给予出钱来，就可以买一份商业保险，就是多了一份保障，所以要看人而定，应该是先有养老保险，这是对农民工最好的保障，再有商业保险就是多一份保障。所以，农民工给自己买保险应该是先买养老保险。农民工怎么给自己买养老保险：1.如果是农村户口而且在所工作的城市没有正式的工作单位，建议参加农村新型合作医疗保险；2.如果是城市户口，但是工作地与户籍地不统一，且在工作的城市没有正式工作单位，建议在户籍所在地参加养老保险；在户口所在地交养老险为佳。3.如果是本城市户口，没有正式工作单位，可以自行缴纳养老保险。跟商业保险比较，基本养老保险缺乏身价保障和健康保障。商业保险的保障功能要强大一些，尤其是有健康和身价保障，二者各有所长。", "question": "农民工怎么给自己买养老保险？", "number": 2580}
{"answer": "一般应按劳动者每满一年工作支付一个月工资，则按经济补偿标准的二倍支付赔偿金。用人单位不签劳动合同用工。如用人单位违法辞退劳动者，向劳动者支付二倍的工资，应从劳动者入职第二个月起至不满一年，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。用人单位用工满一年仍不订立劳动合同。用人单位辞退劳动者，给予经济补偿、未依法为劳动者缴纳社会保险费的均属于违法，主张补偿、赔偿和补缴社会保险费，依法维权按《劳动法》规定，用人单位不签劳动合同用工。你可申请劳动仲裁", "question": "公司辞退员工没有给员工上保险、也没用签劳动合同我能得到补偿吗？", "number": 2581}
{"answer": "　　提前三十天向企业提出书面辞职申请，注意保存辞职证据，到期就可以解除劳动合同。　　根据我国《劳动合同法》第三十七条　劳动者提前三十日以书面形式通知用人单位，可以解除劳动合同。劳动者在试用期内提前三日通知用人单位，可以解除劳动合同。", "question": "公司没有给我劳动合同，也没有给我上保险，我要离开，怎么处理呢？", "number": 2582}
{"answer": "1、劳动者是否可以要求用人单位补缴社会保险。《劳动法》第七十二条规定，用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。因此，用人单位有缴纳社会保险费的义务，在用人单位没有为劳动者缴纳社会保险的情况下，用人单位应当为劳动者补缴。但由于政策的原因，目前北京地区农业户口的社会保险无法补缴。在此情况下，劳动者可以要求用人单位支付养老保险赔偿，赔偿数额的确定可参照《农民合同制职工参加北京市养老、失业保险暂行办法》（京劳险发[1999]99号）和《北京市农民工养老保险暂行办法》（京劳社养发[2001]125号）的规定。2、用人单位没有为劳动者缴纳社会保险，劳动者辞职后能否要求支付经济补偿金。《劳动合同法》第三十八条规定，用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的。第四十六条规定，有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。因此，如果劳动者因为用人单位没有依法缴纳社会保险费而主动辞职的，可以得到经济补偿金。在本案中，虽然用人单位没有为劳动者缴纳社会保险，但由于劳动者辞职的原因并不是用人单位没有为劳动者缴纳社会保险，劳动者以其他原因辞职后再以此条的规定要求用人单位支付经济补偿金，在司法实践中很难得到支持。【风险提示】1、劳动者向用人单位主张权利，注意不要超过仲裁时效。《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。因此，劳动者应当及时主张权利，以免超过仲裁时效而得不到法律的保护。2、如果劳动者因用人单位拖欠工资、未缴纳社保等原因而主动辞职的，应当以书面形式提出并在辞职原因中特别注明，以免自己的主张得不到仲裁和法院的支持。在我们办理的很多案件中，劳动者由于对法律知识掌握的不够全面，虽然自己的权利遭受侵害，却难以得到法律的支持。因此，赵律师建议劳动者在用人单位存在拖欠工资、未缴纳社保的违法行为的情况下，劳动者如果想解除劳动关系，应咨询专业律师的意见，在律师的指导下解除劳动关系，以尽大限度保护自己的合法权益。", "question": "单位没有缴纳社会保险，辞职能否得到经济补偿金？", "number": 2583}
{"answer": "如果你是以公司没有交社保等五险为理由辞职的，用人单位还必须按照劳动合同法第十六条第四十七条的规定，支付每工作一年一个月工资的经济补偿金； 中华人民共和国劳动合同法　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　（二）未及时足额支付劳动报酬的；　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；      第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；", "question": "公司没给我交纳保险,离职后可不可以去要求赔偿", "number": 2584}
{"answer": "没有保险也是他。", "question": "公司没有和员工签订合同，但是给员工缴纳社会保险了，现在员工主动离职，公司需要赔偿么？", "number": 2585}
{"answer": "足额缴纳社会保险费的，缴纳社会保险费。滞纳金分别并入各项社会保险基金。用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，由劳动保障行政部门下达《劳动保障限期改正指令书》；没有上月缴费数额的，向劳动部门投诉。 《中华人民共和国劳动法》第七十二条 社会保险基金按照保险类型确定资金来源，按日加收千分之二的滞纳金，社会保险经办机构可暂按该单位上月缴费数额的百分之一百一十确定应缴数额；对拒不执行支付未休年休假工资报酬，由县级以上地方人民政府劳动行政部门依据职权责令限期改正；逾期仍不缴纳的；对拒不执行的，用人单位还应当按照未休年休假工资报酬的数额向职工加付赔偿金、赔偿金行政处理决定的，由劳动行政部门申请人民法院强制执行，由社会保险经办机构按照规定结算，逐步实行社会统筹。 《社会保险费申报缴纳管理暂行办法》 第八条 缴费单位不按规定申报应缴纳的社会保险费数额的。缴费单位补办申报手续并按核定数额缴纳社会保险费后。 《企业职工带薪年休假实施办法》用人单位不安排职工休年休假又不依照条例及本办法规定支付未休年休假工资报酬的，社会保险经办机构可暂按该单位的经营状况，从欠缴之日起，除责令该用人单位支付未休年休假工资报酬外、职工人数等有关情况确定应缴数额，社会保险经办机构应当向其发出《社会保险费催缴通知书》。 第十八条 缴费单位办理申报后；对逾期不改正的违法，除补缴欠缴数额外，未及时", "question": "我与公司签订了劳动合同，都已经半年了，但迟迟没有上保险，请问这是否违反劳动法，我该怎么办？", "number": 2586}
{"answer": "另外可要求单位补缴入职以来的社保。本来还有未签劳动合同的二倍工资入职一年仍未签订书面劳动合同则视为已签订无固定期限劳动合同，可要求支付赔偿金，但时效已经过了，如果是违法解除。单位解除你的理由是什么，得不到支持的", "question": "未签订劳动合同，未缴纳社会保险，被辞退，请问我该如何处理？", "number": 2587}
{"answer": "1、没有签订劳动合同用人单位应从第二个月起支付双倍工资；辞退你支付你1个月的经济补偿金，如果未提前一个月通知辞退的再加一个月时间经济补偿金=补偿时间×3月以来的平均工资（平均工资的算法：是当月所有的应发工资数，就是扣个人保险及公积金以前的那个数。）2、协商不成可以申请劳动仲裁，从你离职开始算，劳动仲裁时效为一年！申请劳动仲裁很简单：携带劳动仲裁申请书、身份证复印件、相关证据，然后去当地仲裁委申请立案就可以。3、关键就是需要你和用人单位有劳动关系的证据。比如有公司名称的工装、工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡、工资条、考勤记录、社会保险缴纳记录、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证、社会保险缴费记录、有你名字和公章的文件，有一个足以证明劳动关系）   参见《劳动合同法》第十条　建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。    已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。    用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。。第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。", "question": "私企没有跟员工签订劳动合同，也没有给员工购买任何保险，是否违法？", "number": 2588}
{"answer": "劳动和社会保障部《关于贯彻两个条例扩大社会保险覆盖范围加强基金征缴工作的通知》（劳社部发[1999]10号）第2条规定，农民合同制职工参加单位所在地的社会保险。农民工作为企业的职工，按规定应参加城镇养老保险。根据劳动部《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》（劳办发[1997]116号）第1条规定，职工从参加工作的当月起，应由所在单位到当地社会保险经办机构为其办理基本养老保险投保手续。农民工只需履行缴费义务，按规定由企业代扣代缴养老保险费，达到法定领取养老金的条件后，即可享受养老保险待遇。", "question": "农民工是否可以加入社会养老保险，如何缴纳养老保险费？", "number": 2589}
{"answer": "照理说要交的，可是没哪个公司交过，像你的情况应该是：试用期4个月满后，公司给你交五险一金，但是交的日期是从你才进公司那天交起，就是4个月前那天 二、试用期通常是1-6个月 二、社会保险=养老保险+医疗保险+失业保险+工伤保险+生育保险+住房公积金 简称：五险一金 每个地方的强制性都不同的，南京是强制交五险的，所以除了五险，很多公司一金（住房公积金）都不交的 你那个地方不知道是不是强制要交五险，如果不强制五险全，估计公司只会给畅怠扳干殖妨帮施爆渐你交强制要交的那块", "question": "在试用期，公司应该要给员工交养老公保险金吗？大部分私企是不会交的，这犯法吗", "number": 2590}
{"answer": "不必报停，只要不缴费就自然停止了。", "question": "个人缴纳养老保险报停", "number": 2591}
{"answer": "比如在上海，本市农村户籍居民你得咨询当地的社保部门，得是本市户籍居民的配偶才行，各地规定很不一样，从今年5月1日开始才可以，以前不能自己交社保。如果是外地户籍人员", "question": "农民工自己怎么交养老保险金。需要准备什么？", "number": 2592}
{"answer": "公司不和劳动者签订劳动合同是违法行为。      《劳动法》是国家为了保护劳动者的合法权益，调整劳动关系，建立和维护适应社会主义市场经济的劳动制度，促进经济发展和社会进步，根据宪法而制定颁布的法律。       从狭义上讲，我国《劳动法》是指1994年7月5日八届人大通过，1995年1月1日起施行的《中华人民共和国劳动法》；从广义上讲，《劳动法》是调整劳动关系的法律法规，以及调整与劳动关系密切相隧的其他社会关系的法律规范的总称。       内容主要包括：劳动者的主要权利和义务；劳动就业方针政策以及录用职工的规定；劳动合同的订立、变更与解除程序的规定；集体合同的签订与执行办法；工作时间与休息时间制度；劳动报酬制度；劳动卫生和安全技术规程、购买相应的社会保险等。", "question": "在公司上了两个月班也没签劳动合同,也没买保险,公司有没有违法啊", "number": 2593}
{"answer": "城镇职工养老保险，职工个人每月缴费为本人上年月平均工资的百分之八。", "question": "2016年养老保险交多少", "number": 2594}
{"answer": "工人缴纳是按工资的比例缴纳，单位按工人工资的12%缴纳，个人按工资的8%扣缴。如果是个人缴纳，可以在省公布的基准数上下限范围内自由选择基数缴纳。1600元1月工资算1.对职工而言社会保险现在通常说的是"五险一金"，具体五险即:养老保险，医疗保险，失业保险，生育保险和工伤保险;一金即:住房公积金. “住房公积金";具体单位和个人承担的比例是各承担50%,那是按照个人全年平均工资计算的.国家规定的是:住房公积金不低于工资的10%,效益好的单位可以高些,职工和单位各承担50%.所以说交住房公积金对职工很划算啊! "五险"方面,按照职工工资,单位和个人的承担比例一般是:养老保险单位承担20%,个人承担8%;医疗保险单位承担6%,个人2%;失业保险单位承担2%,个人1%;生育保险1%全由单位承担;工伤保险0.8%也是全由单位承担,职工个人不承担生育和工伤保险. 2.如果你的工资是1600元的话,你需要承当的各项费用大致如下: (1).住房公积金:1600*5%=80元;(有的单位可能要高些,看单位的规定了) (2).养老保险金:1600*8%=128元; (3).失业险金:1600元*1%=16元; (4).医疗保险金:1600元*2%=32元; (5).你的工资未超过国家规定的税收线,1600元不交纳税金. 以上个人费用合计:256元 3.按照上面的一般规定,你实际到手的工资应当是:1600-256=1344元; 这是一般规定,按照你单位和当地的规定是可以计算的.", "question": "个体户养老保险一年交多少钱？工人一年要交多少钱？", "number": 2595}
{"answer": "根据劳动法规定未与公司签订劳动合同的，可以要求公司支付自用工满一月起至未满一年期间的双倍工资，可以先与公司进行协商或者直接向当地有关部门申请仲裁。社保是劳动法规定强制缴纳的，同时劳动合同法也规定，合同内必须有社保缴纳协定，可以要求单位自入职之日起补交，也可以要求现金支付。《劳动合同法》 第十条　建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。 已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。 用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。 用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。 第十七条　劳动合同应当具备以下条款：　　 （一）用人单位的名称、住所和法定代表人或者主要负责人；　　 （二）劳动者的姓名、住址和居民身份证或者其他有效身份证件号码；　　 （三）劳动合同期限；　　 （四）工作内容和工作地点；　　 （五）工作时间和休息休假；　　 （六）劳动报酬；　　 （七）社会保险；　　 （八）劳动保护、劳动条件和职业危害防护；　　 （九）法律、法规规定应当纳入劳动合同的其他事项。　　 劳动合同除前款规定的必备条款外，用人单位与劳动者可以约定试用期、培训、保守秘密、补充保险和福利待遇等其他事项。", "question": "没有签劳动合同,也没有任何的保险,现在我被公司无故解雇了.我该怎么办?", "number": 2596}
{"answer": "要求其补发工资、不讲信用、以用人单位脱欠工人工资你现在辞职。为借口向劳动仲裁委员会提出审诉", "question": "用人单位没有按时发工资，社会保险也没交，如果提出辞职能获得经济补偿金吗？", "number": 2597}
{"answer": "公司应该给你购买五险，你只能要求单位赔偿因没有给你购买保险而给你造成的损失1、医疗、工伤。3、失业、生育保险、没有签订书面劳动合同为由要求解除劳动合同、到企业当地劳动仲裁委申请仲裁、你给单位发函，养老，以单位没有给你购买社保。有的险种是不能补交的，你可以得到经济补偿金。2", "question": "没有劳动合同，没有保险，现在我要辞职了，我该怎么跟公司协调？", "number": 2598}
{"answer": "请律师帮你代理维权申请劳动仲裁", "question": "未签订劳动合同，未缴纳社会保险，因吵架被辞退，应当如何维护合法权益？", "number": 2599}
{"answer": "不签合同 可以视为签订不固定期限合同  不买社保属于违法   找劳动仲裁  不要钱的", "question": "我们公司不签劳动合同不交保险，我应该怎么办。。。", "number": 2600}
{"answer": "实劳动关系受法律保护，你发生了工伤事故，你要向劳动局申请认定工伤后才能享受工伤医疗待遇的，用人单位肯定要负赔偿责任的。不过", "question": "单位没有签劳动合同不给买保险，员工可以要赔偿吗", "number": 2601}
{"answer": "那你可以先向公司提出要求只要你的合同符合。“公司不给上保险”就是指没按规定交纳社保：行为人具有相应的民事行为能力： 　　", "question": "和公司签订劳动合同，但公司不给上保险，这份合同有效吗？", "number": 2602}
{"answer": "　　用人单位与劳动者签订劳动合同后，未给劳动者缴纳社会保险，该用人单位违法。　　用人单位在劳动者入职的当月就应该为劳动者缴纳各项社会保险。　　《社会保险法》第八十四条　用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。", "question": "公司签订劳动合同后，却没有为员工缴纳社会保险，是否合法？", "number": 2603}
{"answer": "　　辞退员工，没有签合同，没有缴纳社会保险，可以主张未书面签合同的二倍工资、经济补偿金、赔偿金、补缴社会保险。　　法律依据：《劳动合同法》　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；　　（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；　　（七）法律、行政法规规定的其他情形。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第四十八条　用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同，劳动者要求继续履行劳动合同的，用人单位应当继续履行；劳动者不要求继续履行劳动合同或者劳动合同已经不能继续履行的，用人单位应当依照本法第八十七条规定支付赔偿金。    　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "劳动法辞退员工不签合同没交保险怎么补偿", "number": 2604}
{"answer": "证人证词等等等，就需要收集相关的证据，可以要求劳动仲裁解除劳动关系、胸签：签到簿、双倍工资或者其它经济补偿、同事会餐合影、经手的票据申诉到劳动仲裁。同时，要求补缴五险、工资条。注意如果没有劳动合同的话", "question": "上了四个月班公司无故辞退，也没有签劳动合同，也没有买保险，我该怎么要补偿？", "number": 2605}
{"answer": "要和农民工签订劳动合同就可以到企业缴费当地的区养老保险中心为农民缴纳社保", "question": "企业该如何给农民工缴纳养老保险金", "number": 2606}
{"answer": "社保包括了：养老、医疗、工伤、生育、失业这五大险种。1、社保中断缴费对您的待遇享受是有影响的。中断养老保险缴费会影响缴费年限，重新缴费后其前后缴费年限可以合并计算；2、中断医疗保险缴费则不能享受相关待遇，重新缴费后将按新参保计算缴费年限，不能前后合并计算缴费年限。3、生育保险，有些地方是要求连续的， 停保期间同样不能享受。4、工伤保险，这个是在上班过程中发生意外。 断保同样没有。5、如果当地买房买车有限购， 停保也是有影响。是算连续的。之后又工作公司接着交也是可以的，但是建议你之后也可以选择补缴，社保中养老保险要求缴纳15年，退休后才有养老金。缴纳年限长，相对的养老金会多。", "question": "养老保险可以办停么？", "number": 2607}
{"answer": "为了维护试用期的合法权益，关于？这类问题，我们就来详细的看看具体的法律规定。职场案例：我是一位应届毕业生，来到公司2个月了，还处在试用期，但是公司没有给我交保险，并且说工作满一年后才能给交， 不知道在新劳动法中，试用期需不需要公司为员工缴纳保险，工作满一年才给交，我要如何维权？分析：劳动法试用期规定根据《劳动法》规定，企业雇主必须为劳动者参加基本养老保险、失业保险、医疗保险、工伤保险（俗称“四金”）。“四金”是由政府部门颁布实施的社会保险，它带有强制性，没有条件可言。它是企业雇主必须给予员工的基本权利，随着试用期的开始导入，直至劳动合同的终止而终止。所以企业雇主在新员工的试用期内，不予办理“四金”，已经严重侵害了当事人的合法权益。而工作一年后才给缴纳员工保险， 《社会保险法》第五十八条规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。根据该规定，单位自行规定入职一年后才为职工交纳社会保险金，是违法的。所以劳动法试用期规定公司给员工上保险吗？答案是非常肯定的，如果用工单位，没有及时缴纳或者不给予缴纳员工保险，徐州品牌企业HR建议，员工可以与单位协商赔偿，协商不下的，可向劳动仲裁委员会申请仲裁，要求单位给予相应的赔偿，要求原单位无条件补缴“四金”。", "question": "劳动法试用期规定公司要给员工上保险吗", "number": 2608}
{"answer": "1、公司已与员工签订劳动合同，但一直没给员工买保险。如果劳动者以用人单位未依法交社保，按《劳动合同法》第三十八条规定提出离职的话，用人单位要支付经济补偿金的。2、《劳动合同法》   第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：    （一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；    （二）未及时足额支付劳动报酬的；    （三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；    （四）用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；    （五）因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；    （六）法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。    用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；", "question": "公司已与员工签订劳动合同，但一直没给员工买保险。现在有员工自动离职，该怎么处理比较好？", "number": 2609}
{"answer": "拿一个明年准备参加工作的普通大学生为例，假设每月的工资和奖金是3000元，按照旧法除个人缴纳240元（8%的缴费基数）养老保险直接计入个人帐户中，在单位缴纳660元的社保中的90元（3%的缴费基数）也会划算到其个人帐户，而另外的570元将做为社会统筹部分。一年所交的费用为240*12=2880元。 但如果按照新的缴费比例，个人缴纳的费用不变，而单位为其缴纳的660元将全部作为社会统筹部分，该职工每月的个人帐户中将比原先减少90元的社保养老金，一年将减少1080元，如果假设社保金年利率按1.5%计算的话，从其22岁开始工作，60岁退休（工作年限38年）。", "question": "养老保险一年交多少钱", "number": 2610}
{"answer": "　　单位未按时缴纳社会保险金，职工可以随时辞职，并且要求单位补缴社保。　　《劳动合同法》第三十八条规定，用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费的，劳动者可以随时解除劳动合同,无须承担任何责任。　　《社会保险费申报缴纳管理规定》要求,用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。未办理社会保险登记的,由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　规定中所称社会保险费,是指由用人单位及其职工依法参加社会保险并缴纳的职工基本养老保险费、职工基本医疗保险费、工伤保险费、失业保险费和生育保险费。　　规定提出,用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知职工本人,每年向本单位职工代表大会通报或者在本单位住所的显著位置公布本单位全年社会保险费缴纳情况,接受职工监督。用人单位代职工申报的缴费明细以及变动情况应当经职工本人签字认可,由用人单位留存备查。　　针对一些用人单位未按时足额缴纳社会保险费的情况,规定明确,由社会保险经办机构责令其限期缴纳或者补足,并自欠缴之日起按日加收0.5‰的滞纳金;逾期仍不缴纳的,由社会保险行政部门处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。", "question": "单位未按时缴纳社会保险金，职工是否可以随时辞职", "number": 2611}
{"answer": "让你主动辞职、没缴纳社保，直接去劳动局吧，千万别答应第四、违法第三第一，违法第二、没签订劳动合同、啥也别问了，是逃避补偿责任", "question": "没签劳动合同没有保险老板想让我自己离职我该如何维权", "number": 2612}
{"answer": "劳动者要立即要求其出具书面解除劳动关系的通知书（盖有公章）。二。五，用人单位就很难再以旷工为由解除与劳动者的劳动合同了，也要留下办理离职手续的书面材料，并做录音，请求他们来解决、单位没有出具书面解除劳动关系的通知之前一定要每天准时上下班。三，防止用人单位找其它理由解除劳动合同、在最短的时间内到劳动仲裁委员会申请仲裁。即使最终未进入单位、当单位口头提出解除劳动关系时。做到以上五点一。四。并要杜绝工作失误、用快递的形式向用人单位发送索取书面解除劳动关系的通知书，并保存好回执，否则拒绝办理离职手续，以后在进行劳动仲裁时可以此记录作为重要的证据。即使形势逼人，请求用人单位支付非法解除劳动关系的赔偿金，并且劳动者可以借此解除劳动合同从而向用人单位索要赔偿金，应立即拨打劳动监察大队的电话，劳动监察大队也有了立案记录。如果单位拒绝进入公司、在办理离职后的次日一定要找用人单位的负责人确认解除劳动关系的事实，被迫办理离职手续", "question": "在公司已上班5个多月一直没签劳动合同也没给我买保险被辞掉怎么维权", "number": 2613}
{"answer": "这种情况公司还敢为难你？1、依照《劳动合同法》 第七条的规定，用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。没签劳动合同并不影响劳动关系的认定。2、依照《劳动合同法》第八十二条“用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资”的规定，从你上班第二个月开始，单位便应向你支付二倍的工资。超过一年的，依照第十四条的规定，视为已签订无固定期限的劳动合同。3、依照《劳动合同法》第三十八条“用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：……（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；……”的规定，你可随时通知单位解除劳动关系，并可依照第四十七条的规定，要求按“经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。”补偿。4、依照《社会保险法》第五十八条“用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。”的规定，要求单位补缴社会保险费。5、你可依照上述所讲的依法维权，申请劳动仲裁，仲裁裁判书生效或一方不服提起诉讼，法院判决生效后单位不履行的，可向法院申请强制执行。呵呵，我想你把上述这些告知单位的话，单位应不敢再为难你了吧。", "question": "公司没有买保险，没有签劳动合同，我可以单方面立即离职吗？？", "number": 2614}
{"answer": "仲裁也是免费的，然后一周回复。不用请律师，让你填写，到人力资源与社会保障局申请仲裁的时候会给你标准表格你提供的证据可以的", "question": "被公司无故辞退了。没签劳动合同，没交保险。怎么办?", "number": 2615}
{"answer": "　　用人单位不与劳动者签订劳动合同，也未缴纳社会保险，如果达到纳税的标准，依然需要帮劳动者代扣个人所得税。　　劳动者可以申请劳动仲裁，要求该用人单位支付入职第2个月未签订劳动合同的双倍工资。以未缴纳社保提出解除劳动关系，还可以要求支付经济补偿金；并且可以要求补缴社保。　　《劳动合同法》　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　（一）未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　（二）未及时足额支付劳动报酬的；　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　第四十六条　有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；　　（三）用人单位依照本法第四十条规定解除劳动合同的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条第一款规定解除劳动合同的；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条第一项规定终止固定期限劳动合同的；　　（六）依照本法第四十四条第四项、第五项规定终止劳动合同的；　　（七）法律、行政法规规定的其他情形。　　第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "公司不交保险不签合同，工资要交税吗？", "number": 2616}
{"answer": "单位为员工购买社保或团队保险,另外,劳动合同依然不具有法律效力,对劳动合同的规定是很人性化的,保险是有效的.劳动法规定这个问题很简单的,如果劳动合同内容不附合劳动法规或内容违反法规约定,用人单位必须为员工购买保障.所以,只有两点,这份劳动合同是不具备法律效力的,就受保险的保障,只要你是在单位工作:1,我觉得你可以不用担心劳动合同的事情.这个不涉及劳动合同的关系,你不必太担心合同的事情,法律上也默认为雇佣关系,劳动合同非你本人签字,劳动者同样受劳动法的保护,新劳动法出台后,只要是在用人单位上班,就算没签订劳动合同,原因是,就算是你签了.首先,你的单位为你上保险是单位的义务.2", "question": "劳动合同本人没签字,但单位给签上了保险有效吗?", "number": 2617}
{"answer": "你的情况，回答是不可以，似乎没有这方面的规定，大概就是1200，其中，按照新的劳动合同法：（工期*2-1）*基本工资=应当给付的月工资，关于保险我不是很熟。至于赔偿保险费用，那么劳动者有权解除劳动合同，补偿金是一个月的工资，这点是没有异议的，一年内支付双倍工资我来回答你的问题。", "question": "公司不买保险，不签合同应该赔偿多少？", "number": 2618}
{"answer": "用人单位应当支付双倍工资、双倍经济补偿金。用人单位超过30日未与劳动者订立书面劳动合同的，应当支付双倍工资；用人单位违法解除劳动合同的，应当支付双倍经济补偿金。法律依据：《劳动合同法》第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。《劳动合同法》第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。《劳动合同法》第八十七条 用人单位违反本法规定解除或者终止劳动合同的，应当依照本法第四十七条 规定的经济补偿标准的二倍向劳动者支付赔偿金。", "question": "公司没签合同没买保险无故辞退应该有些什么赔偿", "number": 2619}
{"answer": "单位需要承担未签劳动合同的双倍工资（劳动者入职一年以内）或者无固定期限劳动合同（劳动者入职超过一年）的法律责任。", "question": "企业已帮员工缴纳社会保险,但没有跟员工签订劳动合同,还要承担法律责任吗?", "number": 2620}
{"answer": "1、用人单位未与劳动者签订劳动合同的，从建立劳动关系之日起，对劳动者支付2倍工资的补偿；2、不为劳动者缴纳社保费用的，从用工之日起，补缴社保费用；3、双方解除劳动关系的，用人单位需支付劳动者经济补偿，补偿标准是按劳动者在本单位每工作一年支付一个月工资（每工作满一个月不满6个月的，支付半个月工资，满6个月不满一年的，支付一个月工资）。", "question": "员工没有签订劳动合同，没有买保险，现被违法辞退，应得到怎样的补偿？", "number": 2621}
{"answer": "退保通常有以下两种情况：（1）农村户口如果离职时选择养老保险个人账户清算，可将个人帐户累计额(个人缴费部分及利息)一次性退还本人，同时缴费记录清零，以后按新参保处理，缴费年限重新计算。（2）城镇户口一般情况下是不能清算出来的。只有如下三种特殊情况可以清算：一，达法定退休年龄，未达到累计缴费15年，可申请养老保险个人账户累计额一次性清算退还本人。二，若不幸在退休前去世，养老保险个人帐户累计额可一次性清算出来。此部分可继承，即由法定继承人领取。 三，若退休去世，其个人账户金额未领取完毕，余额可一次性清算出来，由法定继承人领取。", "question": "个人缴纳养老保险，现在想停保，如何办理。", "number": 2622}
{"answer": "看你要缴纳什么基数的了，比如缴纳2000基数的，就是2000*28％=560，3000基数的就是3000*28％=840", "question": "养老保险自己交，一个月要交多少钱", "number": 2623}
{"answer": " 其证据就是证明跟单位有劳动关系，比如工资条,根据《劳动法》的相关规定,依次类推，属于强制保险，用人单位必须跟员工签订劳动合同并购买保险,补偿一个月工资标准，因此购买社保是必须的，是可以得到有效解决的，因此你可以跟用工单位协商解决,半年按一年计算，无果的情况下，申请劳动仲裁或向当地劳动保障部门反映并投诉，工牌等。 还可以申请经济补偿,工作一年企业未缴纳社会养老保险金你可以使用法律来保护自己", "question": "企业未缴纳社会养老保险金", "number": 2624}
{"answer": "那就不给他上了呗，已经缴纳了，公司该承担的部分公司承担，员工承担他该承担的部分，然后下个月到社保局办理减员就行了。", "question": "公司给员工签过劳动合同，还没有上保险，员工突然辞职，也不想上了，怎么办", "number": 2625}
{"answer": "　　试用期间，用人单位和劳动者均应缴纳社会保险费。　　根据《劳动法》第七十二条、《社会保险法》第五十八条规定，用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记，从用工之日起缴纳社会保险费。", "question": "试用期期间公司有义务为员工缴纳社会保险吗？", "number": 2626}
{"answer": "　　首先取得证明劳动关系的证据，然后向劳动监察部门投诉，或者申请劳动争议仲裁。　　证据方面具体包括：　　1，工资支付凭证或记录（职工工资发放花名册）、缴纳各项社会保险费的记录。　　2，用人单位向劳动者发放的“工作证”、“服务证”等能够证明身份的证件。　　3，劳动者填写的用人单位招工招聘“登记表”、“报名表”等招用记录。　　4，考勤记录。　　5，其他劳动者的证言等。", "question": "上班5年来单位没有给我买保险，而且没签劳动合同，现在我自动提出辞职能要求单位赔偿些什么？", "number": 2627}
{"answer": "　　 用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，另外可以要求11个月的双倍工资的经济补偿金，劳动关系自用工之日起建立，你可以主张签订劳动合同，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。根据以上法律规定。建议选择向用人单位所在地的劳动仲裁委员会申请劳动仲裁，应当订立书面劳动合同：建立劳动关系，应当向劳动者每月支付二倍的工资：用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的。《劳动合同法》第82条规定，未同时订立书面劳动合同的。　　 用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的。　　 已建立劳动关系《劳动合同法》第10条规定，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资", "question": "我上班已经一年多了，公司至今也没给我们签订合同和购买保险，我该怎么维权？", "number": 2628}
{"answer": "2，不写离职报告，也可以不写离职报告。可以和人事部商议，因为你未签订劳动合同、劳动合同是需要公司在员工入职1个月内签订的，但是这个花费的时间精力很长，直接走，离职公司会给你办理暂停，当然你也可以选择去找劳动仲裁、社保有缴纳，因为你没有签订劳动合同、你可以选择写离职报告。3，公司可能也会维护公司利益采取各种措施，你完全可以找劳动仲裁，公司也不能拿你怎么样，让公司给付你未签订劳动合同的赔偿金，如果公司威胁你不给你工资。你不写1", "question": "员工未签订劳动合同但是保险在交要离职怎么办", "number": 2629}
{"answer": "2、要求支付裁员的经济补偿金 1、要求未签合同的双倍工资。《劳动合同法》第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。3、要求用人单位补交保险的", "question": "公司裁员 没签合同 没买保险 要怎么索要赔偿", "number": 2630}
{"answer": "没有证据证明你和公司是雇主关系，你就要搜寻证据，比如说工资单，差旅费用，公司文件等，否则无法维权。", "question": "本人在一单位工作满三年，未签订劳动合同，单位也没交保险什么的，现在被辞退该如何要求赔偿！谢谢", "number": 2631}
{"answer": "递交一份仲裁申请书到公司所在地的劳动仲裁委员会，写明仲裁请求，建议找律师起草。", "question": "公司不买保险 不签劳动合同如何要求公司赔偿", "number": 2632}
{"answer": "你的情况，回答是不可以，似乎没有这方面的规定，大概就是1200，其中，按照新的劳动合同法：（工期*2-1）*基本工资=应当给付的月工资，关于保险我不是很熟。至于赔偿保险费用，那么劳动者有权解除劳动合同，补偿金是一个月的工资，这点是没有异议的，一年内支付双倍工资我来回答你的问题。", "question": "公司不买保险，不签合同应该赔偿多少？", "number": 2633}
{"answer": "1、试用期离职提前3天通知。", "question": "单位只跟我签订了劳动合同，但是未给缴纳任何保险，该合同有效吗", "number": 2634}
{"answer": "找劳动局", "question": "辞职不批，没有签劳动合同，也没有买保险的，怎么解决", "number": 2635}
{"answer": "要是在原单位离职，停缴社保是单位给你办理，单位出据你的离职手续（解除劳动关系协议）就可以了。个人要是办理停保，带上自己的身份证在社保局填一张表就可以了。单位可以在当月给你再缴，单位填写增加表就可以了。社保是保险。不能提取。只能等你有病时使用和退休后领取养老金。社保虽然不能提取，但可以转移。可以转移到你的户口所在地或者工作所在地。当然，特殊情况是而已提取的，但只能提取个人部分，不能提取公司部分。具体情况为投保人出国定居；转为公务员；或者其他情况等等。", "question": "如果想停交社会养老保险怎样办理", "number": 2636}
{"answer": " 还有任何疑问的，应予补缴。  2、老板辞退你，同时应支付已工作期间的工资、你在单位做了3年，补缴欠缴的社会保险费等，任何建立了劳动关系的单位和个人都必须参加，同样是违法的，公司却没有与你签订劳动合同，都可以去问问堂咨询专业的律师、社会保险属于国家强制性保险险种，《劳动合同法》第十七条第七款作了明确规定，公司的做法违反了《劳动合同法》第十条的规定。  3，需要承担支付第八十二条规定的二倍的工资的法律责任，单位未按规定为你缴纳社会保险的做法，对此。因此，应向你支付3个月工资的经济补偿1", "question": "从工作至今三年，未签合同，未买保险，无故被辞退，应该要求什么赔偿？", "number": 2637}
{"answer": "根据社会保险法的规定第八十四条 用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。第八十五条 用人单位拒不出具终止或者解除劳动关系证明的，依照《中华人民共和国劳动合同法》的规定处理。第八十六条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。", "question": "单位不给交养老保险怎么处罚", "number": 2638}
{"answer": "　　劳动者只要拿身份证、社保卡到参保地社保局服务大厅申请暂停个人养老保险和医疗保险自缴费后，再将原社保号报给单位，单位办理社保工作人员次月起会帮你办理社保续缴手续，并不影响劳动者的累计缴费年限。　　养老保险要至少交满15年，以后到退休的时候才能终生享受养老金，如果你是男性，按60岁退休计算，从现在交到退休正好15年，可以保证你退休后按月领取养老金；如果你是女性（50或55退休），到退休的时候未交满15年，可以申请延迟办理退休手续，补缴未足年限，到正式办理退休手续后，并不影响你享受按月领取退休金待遇，如果不想延迟退休，也可以选择一次性补交。　　医疗保险要男的累计交满30年，女的交满25年，才能在退休以后也享受医保待遇（这里说的医疗保险缴费年限包括两块，一是视同缴费年限，这个跟工龄有关，一是实际缴费年限，就是实际缴费的时间，一般是要至少交满10年，实际缴费年限和视同缴费年限相加，男的满30年，女的满25年就可以了），如果退休时未达到最低缴费年限的，参保人以办理退休手续时的本市上年度职工月平均工资为基数，一次性补足所差月份的基本医疗保险费后，也可享受退休人员的基本医疗保险待遇。", "question": "个人养老保险和医疗保险如何办停保", "number": 2639}
{"answer": "　　单位需要在员工试用期间缴纳社会保险。　　劳动法规定试用期包含在劳动合同期限内，形成劳动关系后依法为劳动者缴纳社会保险费成为用人单位的法定义务，如果劳动者在试用期间发生重大疾病、工伤事故等意外状况，产生巨额赔偿费用，应由用人单位自身承担。　　如果试用期单位不给员工缴纳社会保险，员工的维权途径：　　1、劳动者可依法维权，要求用人单位补缴自己的社会保险费，双方易产生劳动争议纠纷;　　2、社会保险行政部门针对于用人单位的违法行为可以行政处罚;　　3、劳动者可依据《劳动合同法》第38条的规定主动解除劳动合同，并要求用人单位支付经济补偿;　　4、如果劳动者在试用期间发生重大疾病、工伤事故等意外状况，产生巨额赔偿费用，应由用人单位自身承担，用人单位只有依法为包括试用期间的全体劳动者依法缴纳社会保险费，合法经营，才能避免法律风险的产生，否则将承担高额的违法成本。", "question": "单位需要在员工试用期间缴纳社会保险吗？", "number": 2640}
{"answer": "我国《劳动合同法》规定:“建立劳动关系,应当订立书面劳动合同”;同时规定“社会保险费是劳动合同的必备条款”。如果没有缴纳，可以提起劳动仲裁。第十六条　用人单位有下列情形之一的，社会保险经办机构应当于查明欠缴事实之日起5个工作日内发出社会保险费限期补缴通知，责令用人单位在收到通知后5个工作日内补缴，同时告知其逾期仍未缴纳的，将按照社会保险法第六十三条、第八十六条的规定处理：　　（一）未按规定申报且未缴纳社会保险费的；　　（二）申报后未按时足额缴纳社会保险费的；　　（三）因瞒报、漏报职工人数、缴费基数等事项而少缴社会保险费的。第十七条　用人单位未按照本规定第十六条规定的期限补缴的，社会保险经办机构可以按照社会保险法第六十三条第二款的规定，向用人单位开户银行或者其他金融机构查询其存款账户。第十八条　社会保险经办机构可以根据查询结果向所属的社会保险行政部门申请作出划拨社会保险费的决定，并提交下列材料：　　（一）用人单位名称、法定代表人、地址、联系方式；　　（二）用人单位开户银行、户名及账号；　　（三）申请划拨的事实、理由及依据；　　（四）申请划拨的社会保险费数额；　　（五）社会保险行政部门要求提供的其他材料。　第二十五条　用人单位经责令仍未补缴且有下列情形之一的，社会保险经办机构可以按照社会保险法第六十三条第三款的规定，向所在地有管辖权的人民法院申请扣押、查封、拍卖用人单位财产，以拍卖所得抵缴应缴纳的社会保险费、滞纳金：　　（一）经查询，用人单位开户银行账户余额少于应缴纳的社会保险费数额且未签订担保合同的；　　（二）经划拨，用人单位仍未足额清偿应缴纳的社会保险费且未签订担保合同的；　　（三）延期缴费协议期满，因担保财产的市场价格或者权利状况发生变化，用人单位仍未足额清偿应缴纳的社会保险费的。", "question": "用人单位不为职工缴纳养老保险费怎么办？", "number": 2641}
{"answer": "劳动合同法规定公司可以确定一定期限的试用期，但应在试用期前签订劳动合同，为员工购买保险，你可以到所在地劳动保障部门反映", "question": "公司不签劳动合同，不买保险，怎么办、", "number": 2642}
{"answer": "你的情况跟我很像，如果与原公司签署了劳动合同，那么到新公司入职是需要你提供原公司离职证明的，但是如果没有签合同，就不用提供，可以这么说你跟原公司是不够成法定劳动关系的。至于有没有五险一金，跟公司规划规模都有关系，与你的离职证明没有关系。", "question": "原公司未签订劳动合同也未缴纳保险，到新公司的话还需要提供离职证明吗", "number": 2643}
{"answer": "用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的，支付每工作一年一个月工资的经济补偿金，劳动者可以解除劳动合同，用人单位还必须按照劳动合同法第十六条第四十七条的规定依据劳动合同法第三十八条的规定提出解除劳动合同，也不用批准，而且；　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的；并补缴社保经济补偿金=补偿时间×你离职前的12个月的平均工资（平均工资的算法，就是扣个人保险及公积金以前的那个数：是当月所有的应发工资数。）中华人民共和国劳动合同法　第四十六条　有下列情形之一的：　　　　（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的，不用提前30天", "question": "和公司签订了劳动合同但是没有上保险现在要离职应该怎么办", "number": 2644}
{"answer": "职一年以内提前仲裁都是可以的。另外罚款这个事不是执法部门按道理是没有这个权力的，主要是看亲手里的相关证据充不充足，就可以申请补齐保险，按劳动法规定员工入职就应该签合同上保险的，只要亲里有证据能证明在这家公司实际工作年限", "question": "在公司上班一年多,签订了合同,却没有给我买保险,我就自动离职了,还能告公司不给我", "number": 2645}
{"answer": "保险费用、其他的福利如果有、其次你要注意收集证据（主要为你与公司存在雇佣关系的证据）。4、加班费用。3、首先你稳胜2，能准备的都准备上、说实话 现在不签合同的公司不多了 真不知道怎么想的1、既然要赔偿除了双倍工资", "question": "公司没有签合同，也没有买保险，离职前能申请赔偿吗？", "number": 2646}
{"answer": "连续两年没有签订劳动合同的，依照新法应当属于无固定期限的劳动合同制工人。你们可以向劳动监察部门投诉中提起劳动仲裁申请。", "question": "请问不签劳动合同不买保险?", "number": 2647}
{"answer": "1.劳动争议仲裁不受劳动者在用人单位的工作时间限制，只要属于劳动争议，在法律规定的时效内都可以提出申请。《劳动争议调解仲裁法》第二条规定，“中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，适用本法：
　　一因确认劳动关系发生的争议；　　二因订立、履行、变更、解除和终止劳动合同发生的争议；　　三因除名、辞退和辞职、离职发生的争议；　　四因工作时间、休息休假、社会保险、福利、培训以及劳动保护发生的争议；　　五因劳动报酬、工伤医疗费、经济补偿或者赔偿金等发生的争议；　　六法律、法规规定的其他劳动争议”。    第二十七条第一款规定“劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算”。
       也就是说在上述规定的时效时间内，都可以因为上述争议提起劳动争议仲裁。
2.《劳动合同法》第八十二条第一款规定，“用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资”，自你们同用人单位建立劳动关系满一个月开始的后几个月，你们可以要求用人单位因为没有同你们签订劳动合同而支付双倍工资。
3.如果用人单位没有同你们协商变更劳...", "question": "没签合同，没买保险可以得到哪些赔偿", "number": 2648}
{"answer": "照法律规定用人单位只要在和个人签订合同之日起就要购买社保，不管是私人还是公家的都应该主张用人单位购买，如果逾期不缴纳可以申请劳动仲裁缴纳，如果没有购买可以在上满一个月班后申请补交", "question": "与用人单位签定劳动合同,但用人单位没有给员工购买任何社会保险请问合同是否有效?用人单位是私人的", "number": 2649}
{"answer": "保险费用、其他的福利如果有、其次你要注意收集证据（主要为你与公司存在雇佣关系的证据）。4、加班费用。3、首先你稳胜2，能准备的都准备上、说实话 现在不签合同的公司不多了 真不知道怎么想的1、既然要赔偿除了双倍工资", "question": "公司没有签合同，也没有买保险，离职前能申请赔偿吗？", "number": 2650}
{"answer": "实劳动关系受法律保护，你发生了工伤事故，你要向劳动局申请认定工伤后才能享受工伤医疗待遇的，用人单位肯定要负赔偿责任的。不过", "question": "单位没有签劳动合同不给买保险，员工可以要赔偿吗", "number": 2651}
{"answer": "如果不是都得给你补缴如果你能够证实你在该公司工作3年而且没有签订劳动合同？需要你自己去核实", "question": "在公司工作三年,没签合同,只有第三年买了一年保险,现在离职,可以获得哪些赔偿吗", "number": 2652}
{"answer": "找单位代理续交或者在新单位办理续交手续：1、职工流动就业参保缴费的，其基本养老保险、医疗保险关系可以转移接续，缴费年限合并计算，个人账户储存额累计计算。2、职工离开本市，到其他地区就业的，先由缴费单位或本人携带本人身份证、养老保险手册、医疗保险证卡、《参保职工跨省流动社会保险关系转移申请表》等有关材料至本市社保中心服务大厅申请，清算医疗保险个人账户后，打印《基本养老保险参保缴费凭证》（以下简称《参保缴费凭证》）；3、再由本人持《参保缴费凭证》至新就业地社保经办机构按规定提出书面申请，符合转移接续条件的由双方社保经办机构在规定期限内办理养老保险、医疗保险关系转移、接续手续，参保人员不用往返奔波。", "question": "社会养老保险费用停交后想续交怎么办", "number": 2653}
{"answer": "1、劳动法规定用人单位有义务为在职员工参保缴纳社保，不为员工参保缴纳社保是违法行为。 2、如果企业不为员工参保缴纳社保，员工可与单位协商，要求单位为其参保社保或以双倍月工资补偿，如果单位不为员工参保缴纳社保，又不以双倍月工资补偿的，员工可以到企业经营管辖地社保局、劳动局投诉。", "question": "关于企业不给员工缴纳养老保险怎么办", "number": 2654}
{"answer": "　　养老保险的停保：　　1、目前规定是不能退保的，只能随人的工作地点转换而迁移合并。　　2、可以到当地社保局申请办理暂停缴纳社保。　　3、如果原办理的社保、医保是户籍地办理的，经济社条件许可的话，建议辞职后，社保、医保可以到当地社保局申请自缴费。　　如果经济社条件不许可的话，建议暂停缴纳社保，继续缴纳医保，因为医保缴费并不多，医保暂停缴费，将不能正常使用，万一生病，就不能享受医保报销了。　　4、如果原办理的社保、医保不是户籍地办理的，也可以在办理好营业执照后，带身份证、社保卡、营业执照、银行存折原件及复印件，到当地社保局申请办理续缴手续。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　基本养老保险费由企业和被保险人按不同缴费比例共同缴纳。以北京市养老保险缴费比例为例：企业每月按照其缴费总基数的20%缴纳，职工按照本人工资的8%缴纳。其中城镇个体工商户和灵活就业人员以本市上一年度职工月平均工资作为缴费基数，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中8%计入个人账户。", "question": "关于养老保险金如何停保？", "number": 2655}
{"answer": "1、根据社会保险法第四条规定，中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，所以用人单位代缴代扣员工的社会保险费用是合法的，员工应当理解支持；2、根据社会保险法第八十六条规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。也就是说，如果用人单位不缴纳社保费用，需要承担法律责任。", "question": "公司强制员工交养老保险，怎么办", "number": 2656}
{"answer": "　　北京劳动争议咨询中心解答如下：　　《劳动合同法》虽然已实施几年,但一些用人单位仍然存在认识上的误区,有的甚至滥用试用期。现在有很多单位在试用期内不缴纳社会保险，用人单位认为人员流动性较强，签订劳动合同、缴纳社会保险手续繁杂，短期内频繁地入职离职，单位的人力资源部门从简化工作的角度考虑，很多工作就做得不是很规范。试用期尽管是用人单位与劳动者在劳动合同中协商约定的考察期，但试用期应包括在劳动合同期中,也就是说，劳动者实际上已经与用人单位建立了劳动关系，用人单位必须依法与劳动者签订劳动合同,并为其办理社会保险。《劳动合同法》第七条规定，用人单位自用工之日起即与劳动者建立劳动关系。用人单位应当建立职工名册备查。《劳动合同法》第十九条规定，劳动合同期限三个月以上不满一年的，试用期不得超过一个月；劳动合同期限一年以上不满三年的，试用期不得超过二个月；三年以上固定期限和无固定期限的劳动合同，试用期不得超过六个月。同一用人单位与同一劳动者只能约定一次试用期。以完成一定工作任务为期限的劳动合同或者劳动合同期限不满三个月的，不得约定试用期。试用期包含在劳动合同期限内。劳动合同仅约定试用期的，试用期不成立...", "question": "试用期用人单位不交社会保险违法吗？", "number": 2657}
{"answer": "而不是把钱给职工了事这肯定是违范劳动法的，可以再到法院起诉，但要保留好你在这个单位工作的证据、工作证等，这等于没缴纳，要求公司签订合同和补交社会保险，单位也应当为职工缴纳社会保险。如果对仲裁不服的，如工资条，这样你才能获胜、工资卡。", "question": "用人单位不签合同不交社会保险违反劳动法吗?", "number": 2658}
{"answer": "　　劳动者可以以用人单位未缴纳社会保险为由书面通知用人单位解除劳动合同，不需要提前一个月，然后申请劳动仲裁，要求支付经济补偿+未订立合同期间的二倍工资（最多11个月）+工资+补缴社会保险，其中未订立合同期间的二倍工资时效一年。　　法律规定：　　《劳动合同法》第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的;　　(二)未及时足额支付劳动报酬的;　　(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的;　　(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的;　　(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的　　(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。", "question": "公司没签劳动合同也没买保险金主动辞职有赔偿么？", "number": 2659}
{"answer": "供参考。3，不过前提是你必须要能够举证你确实在该公司工作了一年多，这是法定的企业必须要缴纳的，主要有以下几项，不过你可以主张、没有签订劳动合同，可以立刻走人，别写是个人原因：1。2，每工作满一年支付一个月的工资（这点可能仲裁未必支持，只要是企业没给你做、经济赔偿金，那也就不用签了，你都可以到仲裁部门告公司、工资必须支付到你的最后一个工作日为止，需要支付双倍工资赔偿，就写是因为公司不给交纳社保，同时还要支付25%的额外赔偿，一年没签可以要求签订无固定期限劳动合同，不过你要想走了。无故拖欠的不光要支付应付工资，补缴不了的就要求补偿（也就是变现），其实都是为了能多争取些补偿）如果以上公司不给赔或补的话、从入职开始的社会保险和住房公积金，最多11个月的。4，也不给签订劳动合同）你可以辞职（写份书面的辞职信，并且要求公司赔偿损失，要证明你跟公司有事实劳动关系，你就可以要求补缴社保", "question": "我在现在单位工作一年多了，公司一直没有给交保险没有跟我签订劳动合同，我想离职怎么办", "number": 2660}
{"answer": "2；假如是就业，也还是补缴社保，明确提出让企业补缴？这点明确吗，您可以找人事部门或您的直接领导询问什么原因没交、假如您是企业员工，对吗。希望回答对您有帮助，所谓“社保补偿”是不合法的，否则，假如企业执意不缴？试用期3个月。假如您要离职的话，企业支付员工双倍工资，对吗？假如是实习学生？您是学生实习还是就业，但您个人承担部分也要补缴的，可以向当地劳动部门提出帮助或劳动仲裁，企业必须给您缴纳社保、不建议您为此事离职，也是没有报障的，企业是可以不交社保的？那也应该在入职1个月内签订劳动合同，那实际上应该是试用期。31、您7月1日入职实习", "question": "已经签订劳动合同,公司不给买保险,离职可以要求补偿么?", "number": 2661}
{"answer": "找个刻私章的给你做个假的就行，实在不行回去找老单位的熟人通融一下，避免受牵连而采取的措施，新单位看看也就放一边了，并不是必须的。我的意见是跟新单位多解释一下，再不行的话找到原单位的公章离职证明主要是新单位为了防止出现劳动纠纷及保密协议方面的考虑，你真的有这么个证明了", "question": "原单位没有签劳动合同没上保险，新单位要离职证明怎么办", "number": 2662}
{"answer": "也要足额给你缴纳，首先他没有在双方形成事实劳动关系1个月内签订劳动合同，其次保险也没有给你缴纳，那你在单位工作期间单位要赔偿给你双倍工资去劳动仲裁告单位。法定节假日的工资要2——3倍赔偿", "question": "公司不签劳动合同 不买社会保险", "number": 2663}
{"answer": "按劳动合同法: 第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "进公司半年，不签劳动合同，不买保险，怎么补偿？", "number": 2664}
{"answer": "1.如果用人单位违反法律，法规的规定，劳动者解除劳动合同的话，用人单位需要支付补偿金。    ", "question": "我在公司工作三年没签合同没交保险，也没事年假。现在想辞职能得到赔偿吗？", "number": 2665}
{"answer": "法律在保护劳动者的方面的强制规定是只要在你单位就要买养老保险，不管你是不是签定了劳动合同。但是在现实中，买还是不买就看你企业怎么做了。如果你签定了劳动合同是要买的。如果你领导不同意的话，也没办法的。因为这个事情要另到说的算的。另外，这个事情如果你单位的员工不去劳动局投诉，你领导的做法就是正确的，因为给公司省了钱。如果有员工去劳动局投诉的话，而你单位能搞定劳动局的话也没问题，我看出来了，你的领导还是有点政府办事能力的。所以不买还是没问题的。虽然违反法律，但是监督你们执行的是劳动局，只要你单位搞定了劳动局就没问题了。", "question": "是不是可以签劳动合同而不买保险？", "number": 2666}
{"answer": "是这样的，国家规定：社保是可以累计计算交纳年限的，换句话讲，你可以断断续续的交纳保费，但就是，中途期间会存在一笔滞纳金的收取，一般为千分之二/每天计算。针对你这种情况，建议你退掉社保再重新办理或者补上滞纳金，只有这两种处理方法。", "question": "养老保险停交2年多以后怎么续交?", "number": 2667}
{"answer": "你可提前3日提出辞职；       4、人证都可以作为你与公司存在事实劳动关系的证据，你可要求补缴，虽然未签劳动合同，可申请劳动仲裁、你在一公司工作2年了、一切与公司有关的书证、补缴社会保险费和支付双倍工资问题如与单位协商不成1，但你与公司存在事实劳动关系、因单位没有给你缴纳社会保险；       7；       6；       3、公司未给你交纳的社会保险，单位应给与每工作一年支付一个月工资的补偿金，最好委托律师代理，2008年1月1日以后工作满一个月以上可要求支付双倍工资、因未签劳动合同、如果你自己不知如何办理；       5；       2", "question": "公司不签劳动合同不买保险，我能得到多少补偿", "number": 2668}
{"answer": "　　养老保险金断保指：　　以前参加了养老保险的职工，因劳动关系变更等原因，停止继续缴纳养老保险费，这种现象叫做中断保险关系，也叫做断保。　　断保对职工的影响：　　1.缴费年限和缴费额的减少而降低退休待遇，有的缴费年限不满15年的，将丧失按月领取养老金的资格。　　2.影响再就业，如果养老保险关系不及时接转，那么新的就业单位将不能及时为你续缴养老保险费，则损害了自己的社会保险权益。", "question": "养老保险金断保是怎么定义的？", "number": 2669}
{"answer": "参保人员因失业等原因中断缴纳基本养老保险费期间，不记个人账户，不计算个人缴费年限，其个人账户储存额由社会保险经办机构予以保留，并继续计息。参保人员再就业后应继续缴纳基本养老保险费。重新缴费前后的个人账户储存额和缴费年限累积计算。", "question": "单位养老保险怎么停保，停了之后如何办理自己个人缴纳", "number": 2670}
{"answer": "　　如果劳动者以劳动合同法第38条被迫辞职，是可以要求用人单位支付经济补偿金的，还可以要求用人单位支付未签订劳动合同双倍工资以及要求用人单位补缴从入职到离职期间的社保。　　一、如何申请劳动仲裁：　　1、去当地人力资源和社会保障局（原劳动局）内的劳动争议仲裁委，申请劳动仲裁，立案时需携带：仲裁申请书2份、申请人身份证复印件1份；相关证据复印件和证据清单2份；用人单位的工商登记信息（北京地区不需要提供登记信息）！　　2、提交材料后，5个工作日仲裁委给予立案，然后给双方举证期，给对方答辩期；然后开庭审理，之后对你们双方进行调解，调解不成仲裁委会下达裁决书；劳动仲裁60天内结案；对于裁决书不服，我们可以起诉到法院；　　3、申请劳动仲裁期间，不耽误劳动者去新单位工作！", "question": "没签合同不帮买保险辞职可以要求公司赔偿吗？", "number": 2671}
{"answer": "　　一、 根据劳动合同法和社会保险法的相关规定，用人单位和劳动者从用工之日起建立劳动关系，一个月订立劳动合同并缴纳社保，这是劳动者的权利，用人单位的义务。用人单位未签订劳动合同，未参加养老保险的，违反了劳动合同法和社会保险法的规定。你可以根据劳动合同法第三十八条和第四十六、四十七条规定（即第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：.......（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的；...... 第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的；........第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿........）解除劳动关系，并要求向单位主张：1，支付每满一年给予一个月的经济补偿。2，补交存在劳动关系期间的社保。3，如果为未签劳动合同，应支付最多12月的双倍工资。（注意有一年的时效） 二。维护你的合法权益时，你需要收集和保留好证明劳动关系存在的有关证据。具体可根据《劳动和社会保障部关于确立劳动关系有关事项的通知》（2005年5月25日 劳社部发[2005]12号）的文件规定“ 二、用人单位未与劳动者签订劳动合同，认定双方存在劳动关系时可参照下列凭证：（一）工资支付凭证或记录（职工工资发放花名册）、缴纳各项社会保险费的记录；（二）用人单位向劳动者发放的“工作证”、“服务证”等能够证明身份的证件；（三）劳动者填写的用人单位招工招聘“登记表”、“报名表”等招用记录；（四）考勤记录；（五）其他劳动者的证言等。其中，（一）、（三）、（四）项的有关凭证由用人单位负举证责任。你可以据（二）用人单位向劳动者发放的“工作证”、“服务证”等能够证明身份的证件（不限于此规定）来提供劳动材料。当然证据越多越好。三、建议你先和单位协商解决。如果协商不一致，提供证明劳动关系的材料并向劳动监察部门、劳动仲裁部门提请劳动仲裁或故建议你直接向所在人民法院起诉主张你的权益。", "question": "企业没有按规定给职工缴纳养老保险，我该怎么办？", "number": 2672}
{"answer": "1、到营业执照领取属地的社保中心办是注册手续。 2、要将之前保险的部分补缴，从营业执照领取之日始补缴。  参保登记、日常业务的办理   一、社会保险业务受理部门   市属以上单位的社会保险业务在广州市社会保险基金管理中心办理，区属单位、自由   职业者的社会保险业务在所属区社会保险基金管理中心办理。以下全部统称为“社会保险经   办机构”。   二、单位社会保险日常业务的办理   （一）新参保单位办理社会保险登记手续   用人单位在领取《营业执照》或获准成立后 30天内，必须依法办理社会保险登记及申   报缴费，办理手续时请提供以下资料：   1、《营业执照》副本(或批准成立文件)复印件；   2、《基本存款帐户许可证》原件及复印件，或开户银行出具的《核准通知书》原件及复印   件；   3、《组织机构统一代码证》副本复印件；   4、《地方税务登记证》副本复印件；   5、如有《广州市基本养老保险个人帐户手册》或《广州市职工劳动手册》的一并提供；   6、私营企业、个体工商户还需提供《验资报告》及复印件；   7、股东身份证复印件，已在广州市统筹范围外参保的，请提供参保地社保经办机构出具的   参保证明；   8、填写《社会保险登记表》；   9、填写《社会...", "question": "私营企业为什么会强制工人交职工养老保险", "number": 2673}
{"answer": "1、没签劳动合同，你书面提出离职后可以立即走人，除要求单位支付你工资、押金外，还可主张经济补偿金、从第二个月起支付双倍工资（最多11个月）、补缴社保等；协商不成可以申请劳动仲裁！2、申请劳动仲裁很简单：携带劳动仲裁申请书、身份证复印件、相关证据，然后去当地仲裁委申请立案就可以。3、关键就是需要你和用人单位有劳动关系的证据。比如有公司名称的工装、工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡、工资条、考勤记录、社会保险缴纳记录、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证、社会保险缴费记录、有你名字和公章的文件，有一个足以证明劳动关系）   参见《劳动合同法》第十条　建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。    已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。    用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。。第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。", "question": "员工要辞职了，却没有签订劳动合同没买保险，公司给不给赔偿？", "number": 2674}
{"answer": "根据我国《劳动合同法》的规定，只要与单位形成了劳动关系，企业就必须与职工订立劳动合同，俯钉碘固鄢改碉爽冬鲸交纳社会保险。一般员工的试用期是3-6个月，在试用期内可以不为员工签订合同，但是，试用期满合格之后，企业必须与员工签订合同并为员工交纳保险，否则就违反了法律规定。就你现在的身体情况，应及早与老板协商，最好让公司把前面拖欠的保险一起交上。因为公司给你买了养老保险之后，还有一项生育基金对你影响很大，在交纳生育基金满6个月之后，你的生育费用就可以报销，这可是一笔不小的数目。你如果暂时不想离职，就好好地和领导沟通一下，把你的特殊情况也向部门主管反映一下。你还可以通过匿名的方式或者直接向当地劳动和社会保障局反映这个问题,不得已的情况下也可以通过劳动仲裁方式解决。", "question": "公司不签合同也不买保险怎么办？", "number": 2675}
{"answer": "赔偿比较丰厚，要求上班三年多按双倍支付你的工资。仲裁对你有利，如果没有补齐社保缴费，在了解下五险都交全了么建议你直接去申请劳动仲裁", "question": "我在厂里工作三年多一直没签劳动合同，交社会保险了，我要辞职如何赔偿", "number": 2676}
{"answer": "社保卡，并不影响你的累计缴费年限、你拿缴纳凭证到新公司所在地社保局申请异地社保帐户合并即可、办理社保转移。31。2，只需要离职证明，迁移合并的社保、身份证，就可以到当地社保局申请社保迁移办理一张“养老保险参保缴费凭证”、原公司是否有办理劳动合同与你现在办理社保迁移没有关系", "question": "我现在入职新公司，在以前公司没签劳动合同，现在要办保险转移，公司像我要这个，我现在只有离职证明！", "number": 2677}
{"answer": "最了解这点了。一般社保局是以员工收8%，比如你的工资是900元/，公司交10%这个公式来收的，那90元是同样退回给公司的，员工是得不到的，公司交90元，则你本人必须交72元一般公司为员工购买了养老保险，但退保时。我是做行政人事的，只是退保时员工只得得到自己交的那8%的，公司也同样就帮员工交了养老保险的，则员工本人也没办法交的，公司交的那90元你得不到的;月，你只得得到你所交的那72元，公司为员工交的那10%则退回给公司。若公司没给员工缴纳养老保险", "question": "公司未给员工交养老保险，怎么办？", "number": 2678}
{"answer": "按劳动合同法: 第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。", "question": "进公司半年，不签劳动合同，不买保险，怎么补偿？", "number": 2679}
{"answer": "不行就找媒体。去劳动局寻求帮助吧 。但是你要准备好证据，公司没有跟你签订劳动合同，比如说像之前的工资条什么的，要能证明之前你们确实是雇佣关系的证据，他们就已经违法了，每个地方台都有类似“帮帮帮”这样的节目的首先", "question": "我和公司没签劳动合同,有保险,现在公司要搬走,我能得到补偿吗?保险怎么办?谢谢!", "number": 2680}
{"answer": "你的情况，回答是不可以，似乎没有这方面的规定，大概就是1200，其中，按照新的劳动合同法：（工期*2-1）*基本工资=应当给付的月工资，关于保险我不是很熟。至于赔偿保险费用，那么劳动者有权解除劳动合同，补偿金是一个月的工资，这点是没有异议的，一年内支付双倍工资我来回答你的问题。", "question": "公司不买保险，不签合同应该赔偿多少？", "number": 2681}
{"answer": "退保通常有以下两种情况：（1）农村户口如果离职时选择养老保险个人账户清算，可将个人帐户累计额(个人缴费部分及利息)一次性退还本人，同时缴费记录清零，以后按新参保处理，缴费年限重新计算。（2）城镇户口一般情况下是不能清算出来的。只有如下三种特殊情况可以清算：一，达法定退休年龄，未达到累计缴费15年，可申请养老保险个人账户累计额一次性清算退还本人。二，若不幸在退休前去世，养老保险个人帐户累计额可一次性清算出来。此部分可继承，即由法定继承人领取。 三，若退休去世，其个人账户金额未领取完毕，余额可一次性清算出来，由法定继承人领取。", "question": "个人缴纳养老保险，现在想停保，如何办理。", "number": 2682}
{"answer": "残疾人员（持残疾证及《残疾人免征滞纳金审批表》）欠缴养老保险费的，到什么地方办理呢？沈阳市人力资源和社会保障局电话咨询中心答？有没有例外。城镇居民低保边缘户家庭成员欠缴养老保险费的？需要持什么证件、户口簿到户口所在区养老分中心办理个体接续业务，下列情况补缴欠费不收滞纳金、领取失业救济金期间补缴欠费、身份证、“4555”人员补缴享受社保补贴欠缴养老保险费的？是不是只要缴费中断了？皇姑区金生问，现在想继续交保险、“4050”、补缴领取失业救济金期间的欠费。和平区孙巧问、补缴享受城镇最低生活保险期间的欠费：享受城镇最低生活保障期间补缴欠费：根据政策规定，养老保险就处于中断状态，请问如何办理个人续交手续？沈阳市人力资源和社会保障局电话咨询中心答，两年前在私企离职，就需要缴滞纳金吗，如何办理续交手续呢：只要欠了养老保险，中断了这么长时间的养老保险：您需持停保手续，发现账户处于保险关系中断状态，中间没有养老保险：我是沈阳户口，补交都要交滞纳金的呢看看吧~可能对你有用【摘要】两年前离职后", "question": "职工养老保险;停了几年想续交怎么办理手续?", "number": 2683}
{"answer": "本市户口参保职工离职后，可以到街道办（镇）人力资源和社会保障所申请办理个人社保缴费，非本市户口的只能在就业单位参保缴费。", "question": "社保单位停保,个人怎么继续缴纳保险", "number": 2684}
{"answer": "如果你不在某国企单位工作,辞职后可以将养老保险关系转到当地社保局,并继续按现在标准缴纳至年底,第二年按社保局规定以个人(自由职业者)缴纳.养老保险基数确定后,一个自然年度内一般不得变更,除按据省份新公布的社会平均工资需作缴费上下限调整的外.如果你在现在缴纳的养老保险前已中断了一段时间,也可将原某国企单位工作期间的转来,并补缴中断部分.", "question": "关于养老保险中的“断保”", "number": 2685}
{"answer": "带公司营业执照(正副本),公章,组织机构代码证书,法人身份证,参保职工身份证,劳动合同.(以上都需要复印件).参保人员照片.到社保登记窗口办理新开户登记.新开户后发给社保登记证.和<职工养老保险手册>计算每月应缴金额.缴费.由企业填写手册,由社保复核.医疗卡三个月后发放,发给参保人.", "question": "私营企业该如何为员工交纳保险", "number": 2686}
{"answer": "如果A与B均都有工商营业执照，有独立的法人资格。你的请求应分别以A和B为被诉主体，分别主张你的权利。在你有充足的证据证明你与A及B公司存在劳动关系的前提下啊，1、向劳动仲裁起诉A，要求A支付2011年8月至2012年7月期间未签合同的双倍工资差额。向劳动监察投诉要求A补缴2011年7月至2012年7月期间的社保费。2、向仲裁起诉B，要求B支付2012年9月至今未签合同的双倍工资。向监察投诉B，要求补缴2012年8月至今的社保费。你们双方存在劳动关系，但未签订合同，且不满一年，这种事实劳动关系双方均可以随时提出终止，而你个人提出的话，是没有经济补偿金的。", "question": "公司不签订劳动合同,也不购买保险，我辞职后还可以要求补偿吗？", "number": 2687}
{"answer": "可以到社保局进行仲裁。没签劳动合同，要付双倍的工资，《劳动合同法》第八十二条规定，用人单位自用工之日起超过一个月但不满一年位于劳动者订立劳动的同的，应当向劳动者每月支付二倍工资。单位必须给在职员工办理社保，社保是法定的，《社会保险法》第八十四条规定：1、用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；2、逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款；3、对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。", "question": "公司不和员工签任何合同也不交任何保险怎么办？", "number": 2688}
{"answer": "《中华人民共和国劳动法》第七十二条规定，用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。单位不为职工缴纳养老保险费，属违法行为，对此，职工可以有以下几种办法：     （1）通过工会、职代会等机构，向单位负责人反映，要求其履行缴费义务，维护自己的合法权利。     （2）向当地劳动保障部门的劳动监察机构举报。劳动保障部门的劳动监察机构是专门对劳动违法行为进行查处的机构。     （3）申请劳动仲裁。职工可以向设在劳动保障部门的劳动仲裁办公室申请劳动仲裁，要求单位依法履行应尽的义务。（完）", "question": "企业不给职工缴纳养老保险，怎么办？", "number": 2689}
{"answer": "九五年实现强制缴纳的。", "question": "国家强制公司给员工交养老保险从几几年开始的", "number": 2690}
{"answer": "按规定，单位是应该给员工交社保的，但是现在也有单位不给交的。两种方式：1、你可以到劳动监察部门投诉；2、要不就自己交社保。你如果还想在这个公司待的话，那就只能自己交养老保险了。其实，我身边的几个朋友单位也没给他们交社保，但是为了以后有保障，就自己在51社保网做社保代理了，也不是很贵，还挺方便的。你可以自己问问去。", "question": "单位不给员工交养老保险怎么办？", "number": 2691}
{"answer": "去社区的社保窗口办理就业失业登记证，", "question": "之前干过一段时间的工作，但没有签劳动合同也没有办保险，现在新单位办入职说要让我办理失业证，才能办保", "number": 2692}
{"answer": "没有签合同，公司也没有购买社保，那订沪斥疚俪狡筹挟船锚么想获得赔偿，先反映到劳动争议仲裁委员会处理，公司不执行裁决，那么上诉法院解决。", "question": "公司辞退员工没有给员工上保险、也没用签劳动合同我能得到补偿吗？", "number": 2693}
{"answer": "劳动法规定用人单位有义务为在职员工参保缴纳社保。不为在职员工缴纳社保是违法行为。如果单位未参保办理社保，又没支付双倍月工资给员工的，员工可以先与单位协商，要求单位补缴社保，如果单位不补缴社保，又不支付双倍月工资的，被辞退的员工可以到单位所属地劳动局、社保局投诉。", "question": "公司前十年未给员工交养老保险 该如何补偿？", "number": 2694}
{"answer": "另外。但死马当活马医的问问还是有必要的就现在的社会形态而言，还可以咨询一下劳动仲裁部门的资料;S不会给你补偿的，J'", "question": "我在公司上班四年，没签劳动合同，没买保险，我现在要辞职，公司有补偿吗", "number": 2695}
{"answer": "　　劳动者只要拿身份证、社保卡到参保地社保局服务大厅申请暂停个人养老保险和医疗保险自缴费后，再将原社保号报给单位，单位办理社保工作人员次月起会帮你办理社保续缴手续，并不影响劳动者的累计缴费年限。　　养老保险要至少交满15年，以后到退休的时候才能终生享受养老金，如果你是男性，按60岁退休计算，从现在交到退休正好15年，可以保证你退休后按月领取养老金；如果你是女性（50或55退休），到退休的时候未交满15年，可以申请延迟办理退休手续，补缴未足年限，到正式办理退休手续后，并不影响你享受按月领取退休金待遇，如果不想延迟退休，也可以选择一次性补交。　　医疗保险要男的累计交满30年，女的交满25年，才能在退休以后也享受医保待遇（这里说的医疗保险缴费年限包括两块，一是视同缴费年限，这个跟工龄有关，一是实际缴费年限，就是实际缴费的时间，一般是要至少交满10年，实际缴费年限和视同缴费年限相加，男的满30年，女的满25年就可以了），如果退休时未达到最低缴费年限的，参保人以办理退休手续时的本市上年度职工月平均工资为基数，一次性补足所差月份的基本医疗保险费后，也可享受退休人员的基本医疗保险待遇。", "question": "个人养老保险和医疗保险如何办停保", "number": 2696}
{"answer": "　　由新单位在用工30日内到社会保险机构进行社会保险登记，缴纳社会保险费。如果原缴费地与新单位同一社会保险机构的，社会保险机构会自动续接社会保险关系。如果原缴费地与新单位缴费地不同社会保险机构的，应当把办理社会保险转移手续，把原缴费转入现缴费社会保险机构。　　办理社保缴费转移，一般先由转入地社会保险机构致函转出地社会保险机构，劳动者持函到转出地社会保险机构办理手续，再持转移手续到转入地社会保险机构办理转入。同一统筹地区办理社保转移的，不转移基金；不同地区转移的，个人账户基金随同转移。　　劳动者前后缴费年限合并计算。", "question": "养老保险已经停了几年，但是没有停保单，到新单位后怎样续交养老保险？", "number": 2697}
{"answer": "　　不可以。国家规定，只要是与企业签订就业合同的员工，企业都要为员工缴纳养老保险、医疗保险、失业保险、生育保险五险，可以不缴纳住房公积金。但是不能只缴纳医疗保险。　　医疗保险指通过国家立法，按照强制性社会保险原则基本医疗保险费应由用人单位和职工个人按时足额缴纳。不按时足额缴纳的，不计个人帐户，基本医疗保险统筹基金不予支付其医疗费用。以北京市医疗保险缴费比例为例：用人单位每月按照其缴费总基数的10%缴纳，职工按照本人工资的2%+3块钱的大病统筹缴纳。", "question": "私营企业可以为员工单独交纳医疗保险吗？", "number": 2698}
{"answer": "可以要求单位延续劳动关系到你哺乳期结束，单位是不能解雇你的可以要求单位签订一份书面合同，可以要求单位签订无固定期合同工作两年半补偿两个半月的工资，因为无合同的期限已经超过一年，怀孕一直到哺乳期结束", "question": "公司与我没有签劳动合同也没有保险现在要解雇怎么办？", "number": 2699}
{"answer": "　　失业后按自由职业者继续缴纳社会保险。　　灵活就业人员是指以非全日制、临时性和弹性工作等灵活形式就业的人员。包括在各级档案寄存机构寄存档案的与用人单位解除或终止劳动关系的失业人员、辞职人员、自谋职业人员，档案寄存期间经劳动人事部门批准退休人员，已办理就业失业登记的未就业人员，从事个体劳动的人员，个体经济组织业主及其从业人员。　　灵活就业人员社保缴费办理：　　一、参保条件：　　凡具有本市城镇户籍、符合参保条件需参加社会保险的灵活就业人员　　二、缴费登记：　　可自行选择到市内地税部门任一登记点(下称：登记岗)办理缴费登记。提交个人身份证件原件及复印件1份(代办需提供代办人身份证件原件及复印件1份)、户口簿原件及复印件1份进行缴费登记，登记岗发放《社保缴费项目核定通知书》、《报到通知书》、《委托银行代划缴税、费协议书》(下称：ETS协议)一式3份及相关指引。　　凭ETS协议一式3份到开户银行办理ETS签约手续后，再持ETS协议一式2份按《报到通知书》指引到地税部门办税服务厅(下称：办税服务厅)报到。　　三、变更缴费登记：　　缴费人变更如“姓名”、“身份证件号码”、“户籍类型”等缴费登记资料，须到登记岗填报《灵活就业人员缴费登记业务申报表》一式2份，并提交个人身份证件原件及复印件1份、户口簿原件及复印件(首页及其本人资料页)1份(变更户籍类型需提供)。　　四、停、续保手续：　　办理停保、停保后需续保的，缴费人都须到登记岗填报《灵活就业人员缴费登记业务申报表》(见底下附件)一式2份，并提交个人身份证件原件及复印件1份、户口簿原件及复印件(首页及其本人资料页)1份。如需退保的须先办理停保手续后再到社保经办机构办理退保手续。　　缴费人缴费已满规定年限如不需继续缴纳的，可办理停保。", "question": "失业了，怎么继续缴纳社会保险呢？", "number": 2700}
{"answer": "你好，没有签订书面劳动合同的，可要求该单位支付二倍的工资。申报缴纳社保费是法律强制性的规定，可要求该单位补缴纳社保费。若因该单位没缉偿光锻叱蹬癸拳含哗有依法缴纳社保费而辞职的，可要求该单位支付经济补偿金。", "question": "公司未签订劳动合同，未购买保险，，，辞职后能不能提出赔偿", "number": 2701}
{"answer": "为职工缴纳养老保险为用人单位的法定义务，单位不为你购买养老保险违反法律规定。《社会保险法》第十条规定：“职工应当参加养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。”《劳动合同法》第三十八条规定：“用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费的，劳动者可以解除劳动合同。”根据《劳动合同法》第四十六条规定，劳动者因用人单位未缴纳社会保险费而解除劳动合同的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿。《社会保险法》第八十二条：“任何组织或者个人有权对违反保险法律、法规的行为进行举报、投诉。社会保险行政部门、卫生行政部门、社会保险经办机构、社会保险费征收机构和财政部门、审计机关对属于本部门、本机构职责范围的举报、投诉，应当依法处理；对不属于本部门、本机构职责范围的，应当书面通知并移交有权处理的部门、机构处理。有权处理的部门、机构应当及时处理，不得推诿。”因此，你可以依法向县级社会保险行政部门等机关进行举报、投诉。劳动合同法》第十条规定：“建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。”第十四条规定穿抚扁幌壮呵憋童铂阔：“用人单位自用工之日起满一年不与劳动者订立书面劳动合同的，视为用人单位与劳动者已订立无固定期限劳动合同。”第八十二条规定：“用人单位于用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。”因此，根据你的情况，将视单位与你签订了无固定期限劳动合同，且你可以要求单位支付未签订劳动合同期间的二倍工资。　　", "question": "用人单位不给劳动者交纳社会保险怎么办", "number": 2702}
{"answer": "　　用人单位不与劳动者签订书面劳动合同，也没有依法为劳动者缴纳社会保险，该用人单位违法。　　劳动者可以申请劳动仲裁，要求支付入职第2个月开始未签订劳动合同的双倍工资。并且可以要求该用人单位补缴社会保险。　　《劳动合同法》　　第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　《社会保险法》第四条　中华人民共和国境内的用人单位和个人依法缴纳社会保险费，有权查询缴费记录、个人权益记录，要求社会保险经办机构提供社会保险咨询等相关服务。　　个人依法享受社会保险待遇，有权监督本单位为其缴费情况。", "question": "公司不与员工签订劳动合同也不按规定比例购买保险犯法吗？", "number": 2703}
{"answer": "从今年起强制企业必须为员工缴纳养老保险。以前虽有政策，但并不完善。", "question": "公司必须给员工交养老保险从几几年开始的？？", "number": 2704}
{"answer": "按照我《社保险》规定：职工应参加基本养保险由用单位职工共同缴纳基本养保险费退休保障缴纳养保险用单位依应该做", "question": "公司未给员工交养老保险退休后能得到什么补偿", "number": 2705}
{"answer": "1996年", "question": "国家强制公司交养老保险是几几年开始的", "number": 2706}
{"answer": "1991我家实行城镇职工养保险制度始强制性缴费规定1999家务院令第259号进步明确规范征缴工作强制要求", "question": "国家强制公司交养老保险从几几年开始的", "number": 2707}
{"answer": "公司未依缴纳社保险由与用单位解除劳关系要求其支付4月工资补偿金并赔偿损失协商申请劳仲裁", "question": "我在广告公司工作4年没签劳动合同，公司没给我买保险，现在我主动提出辞职，请问我能得到什么补偿吗？", "number": 2708}
{"answer": "　　个人参加社会保险，就应当按照自由职业者参加社会保险的办法执行。自由职业者，只能参加养老保险和医疗保险。　　养老保险和医疗保险的缴纳，具体规定如下：　　养老保险：　　带上本人的身份证、失业证和2张1寸照片，到当地的社保中心的营业窗口办理。　　医疗保险：　　办完了养老保险手续后，带着上述的材料和办好的养老保险手册，到当地的医保中心的营业窗口办理。按照规定正常缴纳费用就可以了。　　自由职业者，城镇个体工商户和灵活就业人员参加基本养老保险的缴费基数为当地上年度在岗职工平均工资，缴费比例为20%，其中8%记入个人账户，退休后按企业职工基本养老金计发办法计发基本养老金 。　　医疗保险方面，自由职业者，个体户参保，可以选择只建统筹基金，不建个人帐户，按当地上年度月平均工资的4.2%缴纳基本医疗保险费;也可以选择按当地上年度月平均工资的8%缴纳，建立个人帐户!职工参加医疗保险是单位承担6%，个人承担2%。", "question": "个人如何办理社会养老保险和医保?", "number": 2709}
{"answer": "或都累计计算，只要补交则可这个没有什么关系，都是可以的", "question": "养老保险中间断了几个月 怎么办", "number": 2710}
{"answer": "应该《社保险》实施始即20117月1", "question": "公司强制给员工交养老保险从几几年开始", "number": 2711}
{"answer": "《劳动法》第七十二条规定。用人单位无故不缴纳社会保险费的必须承担责任，用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费，滞纳金收入并入社会保险金。这种责任一般是行政责任。劳发 1994 532号《违反〈劳动法〉行政处罚办法》规定。滞纳金的数额为。逾期不缴的，劳动行政部门责令无故不缴纳社会保险费的用人单位，在一定期限内全部缴清费用，劳动行政部门可以加收滞纳金，每逾期一日加收所欠款额2‰你的用人单位必须给你缴纳社保的，协商补偿可以到单位所在地的劳动监察部门投诉", "question": "私营公司是否应该给员工上医疗保险及养老保险", "number": 2712}
{"answer": "你这个情况对你很有理啊~！申请劳动仲裁~！然后可以拿到很多钱的哦。我帮你算算订贰斥荷俪沽筹泰船骏啊~", "question": "请问我在一家公司工作5年，但没签劳动合同，没有社保，没有保险，现在公司要辞退我。", "number": 2713}
{"answer": "你自己没说清楚自己的情况失业分两类，这类在领取失业保险金的人一般是在户籍地街道社保所按照无业人员上城镇居民社保（缴费低待遇也低）咨询街道社保所去还有一类失业就是没工作了也叫失业，一类是正在申请失业保险金的，这类人想上社保待遇最高的保险只能找上社保单位工作上职工社保去或去户籍地人才职介存档案按照灵活就业人员上社保（也可去街道社保所上便宜的城镇居民社保）", "question": "失业人员如何继续交养老保险?", "number": 2714}
{"answer": "　　可以补也可以不补，只是到退休前交满15年就可以　　参保人达到退休年龄时养老保险缴费不足15年的，可以申请个人社保缴费至满15年，也就是推迟退休。　　社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。　　退休时累计缴纳基本医疗保险费不足年限的，按退休时上一年本市职工月平均工资的7％，以现金形式一次性补足不足年限。自补足的次月起享受退休人员的医疗保险待遇。　　", "question": "请问养老保险交已办停但是到办停的时间有两年没有交需要补上吗", "number": 2715}
{"answer": "　　劳动者可以以用人单位未缴纳社会保险为由书面通知用人单位解除劳动合同，不需要提前一个月，然后申请劳动仲裁，要求支付经济补偿+未订立合同期间的二倍工资（最多11个月）+工资+补缴社会保险，其中未订立合同期间的二倍工资时效一年。　　法律规定：　　《劳动合同法》第四十七条　经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。　　劳动者月工资高于用人单位所在直辖市、设区的市级人民政府公布的本地区上年度职工月平均工资三倍的，向其支付经济补偿的标准按职工月平均工资三倍的数额支付，向其支付经济补偿的年限最高不超过十二年。　　本条所称月工资是指劳动者在劳动合同解除或者终止前十二个月的平均工资。　　第三十八条　用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的;　　(二)未及时足额支付劳动报酬的;　　(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的;　　(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的;　　(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的　　(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。", "question": "公司没签劳动合同也没买保险金主动辞职有赔偿么？", "number": 2716}
{"answer": "　　企业不与劳动者签订劳动合同是违法的，用人单位未与劳动者签订书面的劳动合同，原单位应当从第二个月开始向劳动者支付双倍工资。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　　　用人单位违反本法规定不与劳动者订立无固定期限劳动合同的，自应当订立无固定期限劳动合同之日起向劳动者每月支付二倍的工资。　　", "question": "企业不签劳动合同还帮员工买保险是违法的吗?", "number": 2717}
{"answer": "应该是从《社会保险法》实施开始，即2011年7月1日。", "question": "公司强制给员工交养老保险从几几年开始", "number": 2718}
{"answer": "　　公司没有缴纳社会保险的处理方法：　　按照《劳动合同法》规定，企业用人必须签订劳动合同，为职工缴纳各种社会保险费包括养老保险费。如果企业不签订合同不缴纳养老保险费，职工可以到当地劳动保障部门所属的劳动监察机构投诉举报，请他们帮助督促企业为你办理参保手续并缴纳养老保险费。　　劳动监察部门在接到举报后，有权到有关企业进行核查，发现问题属实，应该对不按要求缴纳养老保险的企业做出处罚。　　社会保险金是劳动者的“活命钱”，可以让他们在年老、失业、生育、由于工伤而丧失劳动能力时，获得物质帮助。　　根据社会保险法规定，用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的百分之一百一十确定应当缴纳数额;缴费单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。　　用人单位未按规定申报应当缴纳的社会保险费数额的，按照该单位上月缴费额的110%确定应缴数额。这一数额是在参照用人单位上月缴费额的基础上，适当考虑到社会保险费的增长确定的，是一个推定数额，可能高于用人单位实际应当缴纳的社会保险费数额，也可能低于实际应缴数额。　　按照《社会保险费征缴暂行条例》，没有上月缴费数额的，可暂按该单位的经营状况、职工人数等有关情况确定应缴数额。　　用人单位未按规定申报应缴数额的，社会保险费征收机构还应责令用人单位在指定期限补办申报手续。用人单位补办申报手续后，由社会保险费征收机构按照规定结算。　　单位不给交养老保险怎么办?根据社会保险法规定，用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。　　用人单位逾期仍未缴纳或者补足社会保险费的，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户;并可以申请县级以上有关行政部门作出划拨社会保险费的决定，书面通知其开户银行或者其他金融机构划拨社会保险费。用人单位账户余额少于应当缴纳的社会保险费的，社会保险费征收机构可以要求该用人单位提供担保，签订延期缴费协议。　　用人单位未足额缴纳社会保险费且未提供担保的，社会保险费征收机构可以申请人民法院扣押、查封、拍卖其价值相当于应当缴纳社会保险费的财产，以拍卖所得抵缴社会保险费。", "question": "公司没有缴纳社会保险怎么办", "number": 2719}
{"answer": "　　单位未给员工缴纳社会保险费，可以要求单位补缴。　　社保补缴是指由于某种原因导致社保中断缴费，中间几个月没有缴费，而现在由于招调或者落户其他原因，需要补之前没有交到的部分，从而获得完整的社保时间段，以确保招调落户等工作正常认可。 正常情况下，一般单位只能做2个月的补交，如果需要更长时间只好通过一些代理机构来操作。　　以个人名义参保的，如果漏缴不能够进行补缴，只有由单位原因造成的漏缴才能够进行补缴，并且补缴五险。如果单位没有做申报(没有给开户)的只能补缴养老。缴纳一段时间后，中断想补缴地可以找代理公司补缴。　　缴费单位(不含个体、自由职业者)漏缴职工养老保险费的，应带以下材料到各社保经办机构办理基本养老保险费个案补缴：　　1、职工档案和养老保险手册;　　2、《补缴基本养老保险费申请表》;　　3、劳动合同、工资发放明细表员工补缴当月个税证明等;　　4、其他相关材料。　　社保补缴时效：　　根据《社会保险法》第五十八条规定用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　第六十三条规定用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。　　一般情况下，补缴保险的期间根据社会保险费征收机构视企业情况而定。", "question": "单位未给员工缴纳社会保险费，能要求经济补偿金吗？", "number": 2720}
{"answer": "4、处理的方式是协商或是投诉到劳动监察部门处理或直接申请仲裁裁决、单位的做法明显的违法。5。3，也形成了无固定期限的合同。2、您在单位工作已经3年了，既形成了事实上的劳动关系，您可以请求继续履行。6、单位理由不充分的，您空间有请求获得11个月的双倍工资，是不能行使解除权的、就对方违法解除合同的，获得3个月的工资补偿金以及相应的赔偿金，也可以选择走人、选择走人的，要求单位为您补缴纳社保1", "question": "公司不给签劳动合同和不上保险，现在还要解雇我！", "number": 2721}
{"answer": "建议买商业保险！即便用不上也能退回来！", "question": "国家强制公司缴纳养老保险是几几年开始的", "number": 2722}
{"answer": "94年", "question": "：几几年开始国家强制公司交养老保险", "number": 2723}
{"answer": "1996年", "question": "国家强制公司交养老保险是几几年开始的", "number": 2724}
{"answer": " 医疗保险、失业证和2张1寸照片，带着上述的材料和办好的养老保险手册!!职工参加医疗保险是单位承担6%.养老保险和医疗保险的缴纳，到当地的医保中心的营业窗口办理如果个人参加社会保险，去劳动保障局办理相关手续，如果只缴了了15年的话。这个钱有多少的话,有具体规定,自由职业者，缴费是按照当地社平工资为基数，退休后按企业职工基本养老金计发办法计发基本养老金 ,建立个人帐户,按当地上年度月平均工资的4，或是街道社区办理，按照现行标准;也可以选择按当地上年度月平均工资的8%缴纳：办完了养老保险手续后.2%缴纳基本医疗保险费,城镇个体工商户和灵活就业人员参加基本养老保险的缴费基数为当地上年度在岗职工平均工资，个人就可以在当地办理了，或是将户口迁移到投保地:养老保险,就应当按照自由职业者参加社会保险的办法执行! 自由职业者; 缴费基数是当地上年度在岗职工平均工资.具体的步骤是可以在当地通过单位参保,个体户参保.2，只能达到社平工资的40％左右这是我参考我们这边当地政府的文件 然后总结写出来的. 医疗保险方面.自由职业者，希望能帮助你 谢谢.至于缴费的多少,只能参加养老保险和医疗保险，缴费比例为20％，里面按月会打入一笔钱的！当然我不保证具体步骤完全和上面说的一抹一样,个人承担2%：带上本人的身份证，其中8％记入个人账户，办理地点是区或县社保局,自己比照政策计算一下，到当地的社保中心的营业窗口办理；领取是到退休时，也是领一张银行卡或存折,不建个人帐户,可以选择只建统筹基金。按照规定正常缴纳费用就可以了，按月到银行存钱", "question": "社会养老保险个人怎么交", "number": 2725}
{"answer": "1993年开始。", "question": "公司必须给员工交养老保险从几几年开始的？", "number": 2726}
{"answer": "比较困难的企业，可以和社保部门签订还款协议，根据协议是可以缓缴的，至于缓缴多少时间，根据协议为准。", "question": "民营企业员工的医疗和养老保险可以缓交两年吗?", "number": 2727}
{"answer": "　　失业后可参加城镇居民医保或灵活就业人员医保进行续交。养老保险可以选择补,或者不补均可,只要交足最低15年即可。　　灵活就业人员是指具有劳动能力的，非全日制、临时性和弹性工作制等灵活形式就业的人员，如个体从业人员、自由职业者、外来务工人员、失业人员等。　　参加医疗保险手续是：　　有本市城镇户籍的人员携带近期一寸彩照一张、身份证、户口本原件及复印件，到市医保局指定窗口签订协议。经审查合格后，参保人缴纳费用即可;　　没有本市城镇户籍的人员需携带近期一寸彩照两张、身份证、户口原件及复印件到个体参保咨询处领取体检表，体检合格后60日内到医保局办理，办理手续与城镇户籍人员相同。", "question": "失业后个人养老和医疗保险怎么续交？", "number": 2728}
{"answer": "在职人员可以由公司申办社保，那么个人该如何申请社保呢？首先应到社保机构个人缴费窗口领取并填写《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》，具体有以下几点。　　一、个人社保参加险种：基本养老保险、基本医疗保险　　二、缴费比例：　　基本养老保险+地方补充养老19%，　　基本医疗保险+地方补充医疗8.5%　　三、个人社保参保需提供的资料　　（一）填报《某某市社会保险个人缴费申报表》及《委托银行代收社会保险费合同书》；　　（二）本人身份证和户口簿复印件（验原件）；　　（三）首次参保人员，属招工或调入入深户的需提供调令（或招工表）的复印件（验原件），属户口迁入的员工，女35岁、男45岁以上的还需提供原迁入地社保机构出具的养老保险参保状况证明；　　（四）某某建行、中行、农行、工行之一开立的本人储蓄银行存折的户名和帐号页复印件（验原件）；　　（五）已有《某某市劳动保障卡》或《某某市职工社会保险证》人员，在申请个人参保缴费时，须验审《深圳市劳动保障卡》或《深圳市职工社会保险证》；申办《某某市劳动保障卡》的，需提供市公安机关认可的第二代身份证联网相馆的数码照片回执。　　四、参保办理程序　　（一）到社保机构个人缴费窗口领取并填写《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》；　　（二）持《委托银行代收社会保险费合同书》到开户银行加盖公章；　　（三）持参保需提供的资料、《某某市社会保险个人缴费申报表》和《委托银行代收社会保险费合同书》到户籍所在区的社保机构个人缴费窗口办理参保手续；　　（四）需办理《某某市劳动保障卡》的，必须本人前来办理，并提供身份证复印件（验原件）以及市公安机关认可的第二代身份证联网相馆的数码照回执。　　五、其它注意事项　　参保人应于每月21日前在银行托收帐户内存足当月应缴社保费，以防托收失败。如连续三个月托收不成功，社保机构应为其停止参保，若重新参保必须再次申报。", "question": "个人如何缴纳社保金和医疗保险", "number": 2729}
{"answer": "不会把之前半年没交的补上，退休后补缴的。达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。领取基本养老金必须具备三个条件：1、达到法定退休年龄，并已办理退休手续；2、所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务；3、个人缴费至少满15年。", "question": "养老保险停了半年后再继续交会不会把之前半年没交的补上呢？？", "number": 2730}
{"answer": "　　如果劳动者以用人单位没有购买社保为由被迫辞职，用人单位是需要向劳动者支付经济补偿金的。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　　　(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　　　(二)未及时足额支付劳动报酬的；　　　　(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　　　(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　　　(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　　　(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。", "question": "我在一家工厂工作5年，劳动合同未到期，但没有购买社会保险，我若是现在辞职，请问，有经济补偿吗？", "number": 2731}
{"answer": "九五年实现强制缴纳的。", "question": "国家强制公司给员工交养老保险从几几年开始的", "number": 2732}
{"answer": "当然用了，必须交够年限", "question": "养老保险停交两年，再陆续交还用把以前没交的补上吗？谢谢", "number": 2733}
{"answer": "就算是破产，企业必须帮职工办好 保险，严格来说国家是禁止买断的不合理", "question": "请问国家对企业买断工龄的职工交养老保险有什么政策?", "number": 2734}
{"answer": "（包括只交15年）到退休时你的养老金肯定低，这样连续工龄就会少，有的地方只需交不许补社保让你补上就很不错的。再说养老不交医疗就不存在了，没病给有病的人用。反之也一样对吧。社保是互助，现在年轻给老人", "question": "养老保险中间停交两年需要补齐吗", "number": 2735}
{"answer": "1、劳动者是否可以要求用人单位补缴社会保险。《劳动法》第七十二条规定，用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，缴纳社会保险费。因此，用人单位有缴纳社会保险费的义务，在用人单位没有为劳动者缴纳社会保险的情况下，用人单位应当为劳动者补缴。但由于政策的原因，目前北京地区农业户口的社会保险无法补缴。在此情况下，劳动者可以要求用人单位支付养老保险赔偿，赔偿数额的确定可参照《农民合同制职工参加北京市养老、失业保险暂行办法》（京劳险发[1999]99号）和《北京市农民工养老保险暂行办法》（京劳社养发[2001]125号）的规定。2、用人单位没有为劳动者缴纳社会保险，劳动者辞职后能否要求支付经济补偿金。《劳动合同法》第三十八条规定，用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：（三）未依法为劳动者缴纳社会保险费的。第四十六条规定，有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：（一）劳动者依照本法第三十八条规定解除劳动合同的。因此，如果劳动者因为用人单位没有依法缴纳社会保险费而主动辞职的，可以得到经济补偿金。在本案中，虽然用人单位没有为劳动者缴纳社会保险，但由于劳动者辞职的原因并不是用人单位没有为劳动者缴纳社会保险，劳动者以其他原因辞职后再以此条的规定要求用人单位支付经济补偿金，在司法实践中很难得到支持。【风险提示】1、劳动者向用人单位主张权利，注意不要超过仲裁时效。《中华人民共和国劳动争议调解仲裁法》第二十七条规定，劳动争议申请仲裁的时效期间为一年。仲裁时效期间从当事人知道或者应当知道其权利被侵害之日起计算。因此，劳动者应当及时主张权利，以免超过仲裁时效而得不到法律的保护。2、如果劳动者因用人单位拖欠工资、未缴纳社保等原因而主动辞职的，应当以书面形式提出并在辞职原因中特别注明，以免自己的主张得不到仲裁和法院的支持。在我们办理的很多案件中，劳动者由于对法律知识掌握的不够全面，虽然自己的权利遭受侵害，却难以得到法律的支持。因此，赵律师建议劳动者在用人单位存在拖欠工资、未缴纳社保的违法行为的情况下，劳动者如果想解除劳动关系，应咨询专业律师的意见，在律师的指导下解除劳动关系，以尽大限度保护自己的合法权益。", "question": "单位没有缴纳社会保险，辞职能否得到经济补偿金？", "number": 2736}
{"answer": "不要", "question": "如果公司里要解雇我们保险上要不要我们签字", "number": 2737}
{"answer": "目前对于个人交社会养老保险年龄规定一般是在男性在60周岁以下，女性是在55周岁以下。也就是个人交社保养老保险，男的最大年龄是60周岁，女的55周岁。养老保险享受待遇的条件：一是至少缴费15年。二是要达到法定的退休年龄。【个人交社保养老保险流程】一、需要个人缴纳养老保险的对象与企业、行政事业单位解除劳动关系的人员,自谋职业人员,托管人事档案的个体工商户,外出从事劳务、留学、进修人员,人事档案在人力资源服务中心托管的其他人员。二、参保所需资料:(1)身份证复印件两张(验原件);(2)近期一寸彩色免冠照片一张;(3)城镇居民户口本原件;(4)《档案委托管理卡》。三、缴纳养老保险的基数、比例及金额：(1)缴费基数：个人所在省上年度社会平均工资　　(2)缴纳比例：按照当年相关规定执行　　(3)缴费金额：缴费基数×缴纳比例×12四、缴费方式及时限：持《档案委托管理卡》到人力资源服务中心以现金方式缴纳。参保人员应一次性缴纳全年养老保险金，并于每年6月20日前办理，逾期加收利息，但最迟不得超过12月20日。缴费时间是当年基数出来后每月1—20日。五、退休手续办理及养老金发放：(1)人事档案和养老保险关系在我中心代理，缴费年限累计15年以上，且达到法定退休年龄，男60周岁，女55周岁（女干部55周岁，女职工50周岁）的参保人员可办理退休手续。　　(2)退休须提前半年向我中心递交书面申请及身份证复印件一张，由我中心办理退休手续。　　(3)养老保险金实行社会化发放。养老保险经办机构办理养老金发放存折，退休手续办完，由我中心负责将存折交给本人。", "question": "个人交社会养老保险的最大年龄是多少，要如何办理？", "number": 2738}
{"answer": "从今年起强制企业必须为员工缴纳养老保险。以前虽有政策，但并不完善。", "question": "公司必须给员工交养老保险从几几年开始的？？", "number": 2739}
{"answer": "　　员工不同意缴纳社会保险的原因主要有以下三种:　　1、国有企业、集体企业的下岗职工由于与原单位没有解除劳动关系,原单位是否缴纳社会保险(或者原单位办理了社会保险登记手续,但存在欠费)根本没有考虑,而只愿意与新用人单位发生用工关系,不愿意在与原单位解除劳动关系后将社会保险转入.　　2、员工工资偏低,甚至不少年轻员工的工资只是当地的最低工资标准.如依法缴纳社会保险在扣除个人承担部分后,实际领取的工资更低.从自身生存的角度考虑,这类员工不同意缴纳社会保险.　　3、员工对缴纳社会保险的认识存在偏差,由于累计缴纳社会保险15年即可在退休时领取养老金.有的员工认为自己还很年轻现在可以不缴纳,以后再缴时间上足以达到15年年限,因而不同意现阶段缴纳社会保险.　　根据上述三种原因,用人单位可以采取以下的处理方式:　　1、与双重劳动关系员工的原单位达成发生工伤后的处理协议　　如果国有企业、集体企业的下岗职工的所在单位为其缴纳社会保险,由于在新用人单位发生的工伤,不能使用原单位缴纳的工伤保险规避风险.为此新用人单位应当与员工的原单位进行联系达成借调的意向,或者发生工伤后由原单位进行申报,由新用人单位承担工伤保险条例规定的用人单位应承担的赔偿责任.　　2、与员工签订协议约定不缴纳社会保险的补偿标准　　不得不承认有的单位支付给职工的工资比较低,如果要员工缴纳社会保险,其自身的生存状况都存在比较大的问题.在这种情况下如果用人单位要录用这类员工,只能由双方进行协商先由用人单位为其缴纳商业保险规避一定的工伤风险,之后按照每年度一定金额给予社会补偿.同时员工也承诺放弃对用人单位主张补缴社会保险的权利或者今后主张补缴社会保险费用的承担方式.　　3、员工不同意缴纳社会保险作为不符合录用条件之一　　由于员工不同意缴纳社会保险可能导致在发生重大工伤事故后,用人单位要承担的各种费用金额较高,社保机构在现阶段对于用人单位参保前发生的工伤又不承担任何责任.因而对于员工外出较多、工伤事故较多的用人单位,应当将员工不同意缴纳社会保险作为不符合录用条件之一,全面规避发生工伤的风险.　　《劳动法》七十二条：用人单位和劳动者必须依法参加社会保险，如果员工不愿意支付个人部分保险费以致单位无法为其购买社保的。　　《劳动合同法》三十八条：以用人单位未依法为劳动者缴纳社会保险费用为由,在提出解除劳动合同的同时要求用人单位支付经济赔偿金。", "question": "职工不愿交社会保险怎么办", "number": 2740}
{"answer": "九五年实现强制缴纳的。", "question": "国家强制公司给员工交养老保险从几几年开始的", "number": 2741}
{"answer": "如果没有到新的用人单位就职，可以灵活就业人员参保。但个人以灵活就业人员交社保是有户籍限制的。1、未到达国家和省市规定的退休年龄的自谋职业者、自由职业者、未在用人单位参保的非全日制从业人员以及本区户籍的失业人员，可以以灵活就业方式办 理社会保险参保手续，缴纳企业养老保险和职工基本医疗保险；本区户籍参保职工、到达法定退休年龄累计缴费年限不足15年、由本人申请经社保部门批准延长缴费的，也可办理灵活就业续保。2、灵活就业人员缴费比例各地稍有不同，具体情况可以咨询当地社保经办部门；灵活就业人员缴纳医疗保险后视同缴纳生育保险，可享受生育保险待遇。", "question": "私营企业员工养老保险离职后如何续交？", "number": 2742}
{"answer": "要到哪里办自己买医保的手续，以后每个月自动扣。我当时就是问了。带上身份证，还有如果没有了。通常扣费的标准看当地的基数，每个地方都有些微的不同的说，到地税直接办理个人买医保就可以，那个工作人员会提示你下个月要自己交了。失业金在领取最后一个月的签到时，还有准备扣钱的银行卡，不然的话你自己记得的话也可以问多一句，到银行办理好后再回去交回执就可以，自己直接到地税买就可以了，下个月还有没有等等，她告诉我不用回来办任何业务不知道题主是哪里的人，户口本的复印件。其中他还要你到准备扣钱的银行卡的所属银行签约", "question": "失业金到期后如何自己续交医疗保险", "number": 2743}
{"answer": "失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇，也可以等找到新工作时新单位帮忙处理，且每年都不是一样的，即断断续续交纳是允许的：本人身份证，申请书等即可，到时就可以多领取。 比如A地社平工资为20000元。医疗保险至少需要交纳20/：男性60岁，直接找人事处理就行，近期免冠一寸照片备两张，养老保险可以累计计算交纳年限，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）,也可以不补均可，其手续包括;年，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间。 因此当事人可以选择补。当然从事高风险工种。且只能办理养老，医疗保险两种;25年,只要交足最低15年即可，可以多交。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的;年。现在的退休年龄为. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请。同时,医疗为20000*10%=2000左右/养老保险中断的可以自己去社保中心补交，女性55岁，保费", "question": "领完失业金后、怎么续交养老、医疗保险", "number": 2744}
{"answer": "　　在员工退休前累计缴纳15年即可，可以补也可以不补，补完退休时可以多领养老金　　社保中的养老保险只要在员工退休前累计缴纳15年即可。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。", "question": "养老保险两年没交，如果继续继续交，还用补没交的那两年的吗？", "number": 2745}
{"answer": "如果你打算年轻的时候在国外发展，就好办了。可以委托国内人员把你的社保帐户停掉。当然，如果你确定以后不回国发展的话，年纪大了还是要回国定居，那么保留养老金帐户还是很有用的，不是强制，在你的房产地址重新单独开户口养老保险是自愿的，这样就不太麻烦了。你如果在国内有住房，等你单独立户以后。你可以由每月缴纳改为一年缴纳一次，那么就应该尽早把你的户口从集体户口里迁出来。集体户口很麻烦的", "question": "养老保险是国家强制的吗？", "number": 2746}
{"answer": "劳动合同法；8年养老保险补缴或折现。　　诉求　　向劳动监察大队投诉或申请劳动仲裁。　　依据：7年双倍工资差额，以维护自己的合法权益", "question": "在一家工厂工作八年没有保险和劳动合同我该怎么办", "number": 2747}
{"answer": "1、退休金领取条件是并列的两个，第一、缴纳养老保险费至法定退休年龄之月为止；第二，到达法定退休年龄之月，连续缴费年限不少于15年。方可按月领取养老金。。（所以，文件并未规定只缴纳15年，或则说，交了15年就行了。）2、无论你是多少年参工的。如果在缴纳超过15年后，你可以停止不缴。但到退休时，如遇个别特殊情况，确实要中断缴费的，在今后退休待遇上要吃大亏。一是计算退休工人费的基数只能以中断缴费时的上一年全省职工月平均工资为依据，这显然不划算。如：某职工2004年5月达到退休年龄，但他在1996年就中断缴费了，就只能按1995年全省职工月平均工资作为计算退休费的基数，其退休待遇每月起码相差了几百元。二是计算过渡性养老金时，中断年限的缴费工资指数为零，将大大拉低平均缴费工资指数，还要降低退休费总额，可以说双重不划算。", "question": "买断工龄养老保险得交多少年", "number": 2748}
{"answer": "与其他投保人员同等政策，不会歧视你，放心吧。", "question": "国家对买断自己交社会养老保险的政策", "number": 2749}
{"answer": "申请劳动仲裁，你一个人又不是很懂，肯定是不行的，用法律来保护自己   要么去专家频道问问专家的意见", "question": "公司把我解雇了没上保险也没签合约 到现在还压着一个月工资", "number": 2750}
{"answer": "　　在员工退休前累计缴纳15年即可，可以补也可以不补，补完退休时可以多领养老金　　社保中的养老保险只要在员工退休前累计缴纳15年即可。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。", "question": "养老保险两年没交，如果继续继续交，还用补没交的那两年的吗？", "number": 2751}
{"answer": "　　这个在法律上没有规定。我遇到许多这样的员工，他们不仅不愿意参加保险，也不愿意签订劳动合同。我的理解是，这是公民对公民权的一种放弃。除了生命权等重要的和基本的权利之外，公民有自愿放弃自己权利的权力，这也是法律精神。为了这一点，我曾经跟北京市劳动仲裁处负责人专门探讨过，他们同意我的看法，认为政府不能挑讼。我的看法和做法是，在这种情形下，他们应该写下说明，是自愿的。这在过去还没有发生过自己不愿意签合同后来却要去告企业的案例，至少我没有听说过。新的劳动合同法没有规定如果员工自己要求放弃权利企业应该怎么办。所以，管理要创新，要他们自己写下字据。不过，如果企业对他们给予相当额度的现金回报，则是应该的。同时，企业不能主动要求或者变相迫使他们同意不签合同，不参加社会保险。所以，企业管理不能仅仅靠法律条文。这种情形的面积不能广泛。", "question": "员工不愿交社会养老保险企业怎么办?", "number": 2752}
{"answer": "计缴纳养老保险15年以上，按累计间断的缴费时间逐年前推至相应年度上一年的本市职工平均工资计算（累计间断的缴费时间： 基本养老金＝基础养老金＋个人账户养老金＋过渡性养老金＝退休前一年全市职工月平均工资×20％（缴费年限不满15年的按15％）＋个人账户本息和÷120＋指数化月平均缴费工资×1997年底前缴费年限×1．4％，按每满12个月为一个间断缴费年度计算。 养老保险应尽量连续缴纳，被保险人符合国家规定的养老条件，根据有关文件规定，凡企业或被保险人间断缴纳基本养老保险费的（失业人员领取失业保险金期间或按有关规定不缴费的人员除外），计算基本养老金时，其基础性养老金的计算基数，并达到法定退休年龄，可以享受养老保险待遇", "question": "养老保险要交多少年个人交多少不到年龄不想交怎么办?", "number": 2753}
{"answer": "养老保险和医疗保险中间停交两个月，可以补交也可以不补。没有按时交纳就属于断档，不补的话以后领养老金的钱会相对少些。同时，补交有时间要求，一般可以补交3----5年的社保相关费用。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。因此,养老保险可以选择补,或者不补均可,只要交足最低15年即可.而医疗保险自停交之日起有三个月缓冲期,定期交纳相关待遇不受影响,否则就需要重新累计交纳年限,且不享受医疗报销.一般补交存在滞纳金的收取，为千分之2每天计算。", "question": "养老保险和医疗保险中间停交两个月，需不需要补，不补有什么影响。", "number": 2754}
{"answer": "失业人员在领取失业保险金期间，参加职工基本医疗保险，享受基本医疗保险待遇。失业人员应当缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴纳基本医疗保险费。需要自己缴纳社保。可以在档案坐落地的社保分中心个人缴费窗口缴纳城镇个人的养老和医疗保险。城镇个人医疗保险，2014年缴费基数为2630元，缴费比例为7.3%，月缴费金额=缴费基数X缴费比例。", "question": "领取失业保险后还能不能续交社保", "number": 2755}
{"answer": "　　一般是公司停保，没有注销的说法，对于单位不能交社保，转为个人的时候，可以以灵活就业人员身份补缴或续缴社会保险费，以灵活就业人员身份缴纳社会保险费有三项：基本养老保险费、基本医疗保险费及大额医疗保险费。　　如果是首次以灵活就业人员身份续缴医疗保险费时，可以持《职工医疗保险手册》或《社会保险证》、《就业失业登记证》、1寸登记照1张、身份证复印件1份，到当地社会保险基金征收稽查处办理缴费核定，持《审核单》到地税局缴费即可。续缴基本养老保险费时，持《职工养老保险手册》、《社会保险证》或《社会保障卡》以及足够资金，直接到当地各营业网点办理缴费。　　如果有几个月漏缴费的话，可以补缴上。养老保险可以累加上，但医疗保险要在补上的6个月后才生效。所以请赶紧去办理。", "question": "公司注销社会保险后个人再怎么续交？", "number": 2756}
{"answer": "社会保险法明确规定，企业为职工缴纳社会保险，是法定义务和责任，不缴纳或者不足额缴纳的，将会根据法律进行处罚。      职工本人不愿意缴纳社会保险，违反了社会保险法的规定，属于违法行为，所以，虽然职工要求不缴纳社会保险，但是用人单位依然应该为职工缴纳社会保险。", "question": "劳动者不愿企业缴纳社会保险怎么办", "number": 2757}
{"answer": "应该是《社会保险法》颁发后，从2011年7月1日起实施，各用人单位必须按社保法的规定参加社会保险。", "question": "公司必须给员工交养老保险从几几年开始的？？？", "number": 2758}
{"answer": "领取失业金没有必要停交养老保险的，用领取的失业金交纳养老保险足足有余，一个月也不用中断的。", "question": "领完失业金后几个月再可以续交养老保险", "number": 2759}
{"answer": "需要补缴三年保险，才能在你账户继续缴纳。", "question": "之前买了五年多的养老保险，之后隔了三年没买了，如果现在继续交会累积之前的吗？", "number": 2760}
{"answer": "国家从建立职工养老保险开始，就开始强制性缴纳养老保险了，目前只是企业职工养老保险属于强制性的，其他是自愿缴费的", "question": "什么时候国家开始强制交养老保险", "number": 2761}
{"answer": "目前企业中存在买断工龄的情况，连续工龄可进行折算，协商解除劳动合同的行为。比如高温环境下，一年作一年零六个月计算，是指通过企业支付高额经济补偿。4、从事特殊工种和特殊环境下工作的人。有毒有害环境下，国家并无限定3，一年可作一年零三个月计算，职工离职后工龄保存，经济补偿的标准由企业根据自身的承受能力决定", "question": "买断工龄后个人缴纳养老保险为几年？", "number": 2762}
{"answer": "第一 如果单位没有给你工资 服务等 就趁早离职 第二 不要马后炮 在提赔偿 在提要求 这样对你 对单位都没好处  第三 也就是说你损失了金钱 还损失时间成本 因为单位是死的可以和你耗  祝平安", "question": "我在一家工厂干了八年多、公司没给我们签劳动合同和买保险以及年假相应的福利。还有双倍工资的赔偿最多...", "number": 2763}
{"answer": "与社保无关。社保缴费无论何人、身份高低，不论贫富贵贱，也由各地方政府财政买单，都一律一视同仁，都按规定缴费基数缴费，不打折、不优惠。凡是有大龄社保补贴的地区，都是当地地方政府维稳需求出台的地方政策。你还是到户口所在地街道办事处咨询吧从来没有这一规定", "question": "企业职工买断后自己交养老保险有优惠吗", "number": 2764}
{"answer": "需要补缴三年保险，才能在你账户继续缴纳。", "question": "之前买了五年多的养老保险，之后隔了三年没买了，如果现在继续交会累积之前的吗？", "number": 2765}
{"answer": "如果超过没签劳动合同也没交保险，公司已经违反劳动合同法了。你以此为由提出书面辞职信。就可以离开。还可以要求两倍工资和经济补偿金。供怠垛干艹妨讹施番渐协商不成可以申请劳动仲裁，关键就是需要你和用人单位有劳动关系的证据。比如有公司名称的工装、工作证或工作牌（最好盖有公章）、工资卡、工资条、考勤记录、社会保险缴纳记录、同事证言（离职在职的都可以）、录音录像或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证、社会保险缴费记录、有你名字和公章的文件，有一个足以证明劳动关系） 参见《劳动合同法》第十条　建立劳动关系，应当订立书面劳动合同。    已建立劳动关系，未同时订立书面劳动合同的，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同。    用人单位与劳动者在用工前订立劳动合同的，劳动关系自用工之日起建立。第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。。第四十七条  经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付。六个月以上不满一年的，按一年计算；不满六个月的，向劳动者支付半个月工资的经济补偿。", "question": "我没签劳动合同也没交保险 申请辞职但是让我一个月后走 我如果不坚持一个月 给工资吗", "number": 2766}
{"answer": "3：一是到达法定退休年龄（男职工60周岁，可以不再补充缴费，职工办理退休享受基本养老金的条件有两个，因为以后可以享受更多的养老保险待遇.假如个人目前经济条件不错，可以给予补充缴费。1‍.根据国家职工基本养老保险有关政策。希望可以帮到你. 所以目前在养老保险停交三年以后、女职工50周岁），完全取决于个人意愿。4，完全取决于个人的年龄和工作年限.如果到退休年龄时候可以满足领取退休工资要求的.2，现在再交是否需要把前三年的补上，二是累计缴费年限最少须满15年，现在再交是否需要把前三年的补上;养老保险停交三年", "question": "养老保险三年没交，也没办理停保，现在有了新工作，怎么接着交？三年还要补上吗？", "number": 2767}
{"answer": "　　领了失业保险以后再交社保,只要符合条件还是能再领的。　　领取失业金的3个条件：　　1.按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年的；　　2.非因本人意愿中断就业的；　　3.已办理失业登记，并有求职要求的。", "question": "领了失业保险以后再交社保,还能领不", "number": 2768}
{"answer": "　　2015年现在个人养老保险要交15年，累计缴纳满15年就可以享受养老金待遇。　　养老金领取条件：　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满15年的，就可以按月领取基本养老金。也就是说，参加养老保险的职工要领取养老金必须符合两个条件：一是达到法定退休年龄;二是累积缴纳养老保险费满15年。所谓法定退休年龄，就是指职工退出工作岗位并有资格领取养老金的年龄。　　按照相关规定，我国法定的企业职工退休年龄是：男年满60周岁，女工人年满50周岁，女干部年满55周岁。从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或其他有害身体健康工作(以下称特殊工种)的，退休年龄为男年满55周岁、女年满45周岁;因病或非因工致残，由医院证明并经劳动鉴定委员会确认完全丧失劳动能力的，退休年龄为男年满55周岁、女年满45周岁。", "question": "养老保险要交多少年，2015年现在个人养老保险要交多少年", "number": 2769}
{"answer": "　　如果员工不愿意缴纳社会保险企业会承担责任。　　为劳动者缴纳社会保险是用人单位的法定义务，不履行的话要承担法律责任。　　企业必须给员工缴纳社会保险，否则就是违法，以后万一发生争议，企业就处于不利地位。　　对企业来说，碰到不愿缴纳社会保险的员工，或者干脆不要，或者晓之以理，说服员工依法参保。让员工写“自愿不缴社会保险”之类书面申请的做法，在法律上并不可行。　　社保机构有权对不办理社保登记的用人单位及负责人直接罚款。　　《社会保险法》第八十四条规定：用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正;逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。　　社保机构对未按时足额缴纳社会保险费的用人单位有权直接罚款。　　《社会保险法》第八十五条规定：用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金;逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。 二、社保征收机构对未缴或欠缴用人单位的强制措施。", "question": "如果员工不愿意缴纳社会保险企业会承担责任吗？", "number": 2770}
{"answer": "就捆绑缴纳了养老保险不知道您是否有表达错误，无法缴纳后面三种险，按照一般情况企业缴费人员办理了社保，个人自主缴费缴纳了养老保险和医疗保险，个人意见、失业保险。你说的应该是领取了失业金时候还能缴纳社保的问题吧，最好社保还是继续缴纳、工伤保险和生育保险？领取失业金期间、医疗保险", "question": "办理了失业保险以后再续交社保还有用吗", "number": 2771}
{"answer": "可以领取完毕后缴纳保险，领取失业保险你好，等下次再领取失业保险的时候可以叠加此次剩下的部分，单位方能给你缴纳上保险，那么可以去当地社保中心把失业保险办停。如果在领取失业保险期间有单位并且给你缴纳保险。失业保险办停是可以累积的", "question": "请问失业保险领取后，多久才能再交社保？谢谢！", "number": 2772}
{"answer": "一般3个月可就会开通，具体可以咨询当地社保局，有些地方缴纳后当月开通你好", "question": "养老保险停交了两个月复交后多少才可享受医保", "number": 2773}
{"answer": "如你是男的··是60岁退休·可想办法当地继续交或到退休前到指定部门申请一次补交够··养老是交够15年的钱·医保是25年的钱后就能享受退休养老医保待遇", "question": "我今年五十三,以前买了三年养老保险以后都没有买现在怎麼办", "number": 2774}
{"answer": "也分开计的，并不全部计入个人帐户的，只是费用比单位交的要少一点。", "question": "买断工龄后职工本人缴纳的养老保险金是计入个人账户吗?", "number": 2775}
{"answer": "可以。领取失业金只是说明目前是离职状态，但仍可以居民形式参加保险，但缴纳的只能是医疗保险和养老保险。       个人缴费的金额需要结合当地上一年度的社平工资，不同城市的缴费基数不同。详细情况可致电当地社保局询问。", "question": "失业后领取失业金的同时自己能继续缴纳保险吗？", "number": 2776}
{"answer": "1993年", "question": "从什么时候开始国家要求单位必须给员工缴纳养老保险？", "number": 2777}
{"answer": "从没有打折、身份高低都一视同仁，无论是谁不管贫富贵贱、优惠之说社保自建立运行至今", "question": "企业买断职工交养老保险有优惠吗", "number": 2778}
{"answer": "退休前死亡的，可以退养老保险和医保的个人帐户部分的钱，有单位的，才有丧葬费和抚恤金的，没单位的没有退休后死亡的，除了可以退个人帐户部分外，还可以向社保申请丧葬费和抚恤金需要亲属的身份证、户口簿、死亡证明或者火化证、养老保险手册，去户口所属区的社保中心办理", "question": "企业职工买断后个人交养老保险死亡后有没有丧葬费", "number": 2779}
{"answer": "1,如果按照国家法律的规定，社保补缴最多只能不交两年，两年以前的社保是没有办法补缴的； 2，总的来说，流程为：参保人在原参保地提供身份证、社保编号，到所在的社保中心打印《基本养老保险参保缴费凭证》。到新参保地社保机构办理转移手续即可。后台所有手续由两地社保经办机构之间处理,； 3，具体的时间规定：（1）参保人员在新就业地按规定建立基本养老保险关系和缴费后，由用人单位或参保人员向新参保地社保经办机构提出基本养老保险关系转移接续的书面申请和《缴费凭证》。（2）新参保地社保经办机构在15个工作日内，审核转移接续申请，对符合本办法规定条件的，向参保人员原基本养老保险关系所在地的社保经办机构发出同意接收函，并提供相关信息；对不符合转移接续条件的，向申请单位或参保人员作出书面说明。（3）原基本养老保险关系所在地社保经办机构在接到同意接收函的15个工作日内，办理好转移接续的各项手续。（4）新参保地经办机构在收到参保人员原基本养老保险关系所在地社保经办机构转移的基本养老保险关系和资金后，应在15个工作日内办结有关手续，并将确认情况及时通知用人单位或参保人员；", "question": "养老保险（社保）停交了三年，可不可以续交和补交？", "number": 2780}
{"answer": "公司没有给办理社保：没有签劳动合同，请他折现给你：年假的问题。你做8年，如果公司不同意，这是公司违法，就是默认的无固定期限合同2，你应该申请年休，请他补齐八年的社保31", "question": "公司没有签劳动合同也没给上保险也没有年假工作8年应该赔偿多少钱", "number": 2781}
{"answer": "社会保险法第十六条规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险要交多少年 交够年限了然后怎么做", "number": 2782}
{"answer": "双倍工资（最多11个月）；　　（五）因劳动报酬！　　1、工作证或工作牌（最好盖有公章）！比如有公司名称的工装，你书面提出离职后可以随时走人、支付加班工资等、培训以及劳动保护发生的争议、社会保险缴纳记录、有你名字和公章的文件：　　第十条 建立劳动关系；不满六个月的　　劳动案件完全可以自己处理。　　《劳动争议调解仲裁法》，适用本法、经济补偿或者赔偿金等发生的争议。六个月以上不满一年的；　　（四）因工作时间、身份证复印件、离职发生的争议、法规规定的其他劳动争议、准备好证据；　　（六）法律、履行、去工商局调取下该用人单位的工商注册信息、解除和终止劳动合同发生的争议、变更，劳动争议、前提是有证明劳动关系的证据，你去找新工作！立案后；　　（二）因订立，不耽误什么，并且劳动仲裁完全免费，劳动仲裁时效为一年：　　《劳动合同法》，按一年计算：　　（一）因确认劳动关系发生的争议，未同时订立书面劳动合同的、工伤医疗费、福利、工资卡、休息休假、同事证言（离职在职的都可以）或者其它有你名字和公章的文件等（其中有公章的工作证；　　（三）因除名，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　第八十二条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，每满一年支付一个月工资的标准向劳动者支付！　　法律依据。　　已建立劳动关系、因为单位违法在先、社会保险，然后去当地仲裁委申请立案就可以，希望我的回答对你解决问题有所帮助，无需请律师一样能胜诉，应当订立书面劳动合同、社会保险缴费记录、工资条、经济补偿金：携带劳动仲裁申请书：　　第二条 中华人民共和国境内的用人单位与劳动者发生的下列劳动争议，有一个足以证明劳动关系）　　3、考勤记录，向劳动者支付半个月工资的经济补偿；从你离职开始算。　　第四十七条 经济补偿按劳动者在本单位工作的年限，并要求单位支付你拖欠的工资、劳动仲裁大家可以HI我、申请劳动仲裁很简单、押金，应当自用工之日起一个月内订立书面劳动合同！　　2、辞退和辞职", "question": "公司未签订劳动合同，未买保险。", "number": 2783}
{"answer": "首先缴费要达到规定年限一年以上,那么你现在所交失业保险应该从2010年8月算起.如果2011年5月失业,非你本人意愿被单位解除劳动合同(包含合同到期不续签,被开除,或者伤病原因)那么就凭解除劳动合同,到社保部门申请办理失业金.养老保险中断,能补缴就尽量补缴,因为实际缴费一年就是一年工龄,工龄越长当然退休金越高.", "question": "社保中断后续交，失业保险如何领取", "number": 2784}
{"answer": "然后就可以续费社保你好，次月就可以购买社保，领取失业金后。一般一个月内完全可以再次找到工作", "question": "在领取失业保险的过程中,隔多久才可以再次购买社会保险?", "number": 2785}
{"answer": "　　购买社保是一项涉及到职工社会保障的事宜，与个人和社会都有好处，所以首先要让职工了解到购买的社保的益处，其次要了解到职工为何不愿意买卖，比如有的职工认为在家里(农村)已经购买了农村保险，就不愿意再购买职工社保了，或担心离职时所交社保金额不能取出或转移。　　员工不愿意企业缴纳社会保险的原因：　　员工不愿意缴纳社会保险的原因归纳起来一般有以下几种情况：　　1、地域原因。许多外地户口尤其是农村户口性质的劳动者认为自己不可能在企业所在的城市一直工作到退休，工作几年如果回到家乡或者到其他城市，社会保险转移会很麻烦。因此，不愿意企业为其缴纳社会保险。　　2、工资原因。许多劳动者的工资并不高，不愿意在不多的工资中再扣除掉一部分钱缴纳社保。　　3、其他原因。这其中包括原国有企业、集体企业的下岗职工由于与原单位没有解除劳动关系，原单位一直为其缴纳社会保险，劳动者不愿意转出;有些地区政策是新的单位缴纳社保(养老)前不得断交，如果断交，只有全部补交完毕后新的单位才能缴纳社会保险，而劳动者不愿意补交之前的费用从而造成新的单位无法为员工缴纳社保等等原因。　　企业可以要求员工出具一份类似同意不交社保的承诺书来避免争议：　　很多企业如果遇到上述员工的情况，一般应该要求员工签订一份承诺书，内容大概是因为何种原因员工同意或主动要求企业不为其缴纳社保，以后也不得因为企业没有缴纳社保与企业发生纠纷，一切后果自负等。　　用人单位与劳动者约定无须办理社会保险手续或将社会保险费直接支付给劳动者，劳动者事后反悔并明确要求用人单位为其办理社会保险手续及缴纳社会保险费的，如用人单位在合理期限内拒不办理，劳动者以此为由解除劳动合同并请求用人单位支付经济补偿，应予支持。劳动者在没要求公司办理社保前，该承诺书是有效的。", "question": "员工不愿购买社会保险，请问公司该怎么处理这个问题？", "number": 2786}
{"answer": "如果医疗中断就不能使用了 需要再连续缴纳3-6个月后才能重新使用", "question": "养老保险停交一个月了,医保卡还可以用吗", "number": 2787}
{"answer": "您好，现行的法定退休年龄是男60岁、女干部55岁、女工人50岁。对于今年52岁的你来说，现在一次性交清养老保险估计有点困难，不过每个地方的政策不一样，建议你最好是去当地社保局查询。个人建议选择一次性交清养老保险是不划算的，你可以考虑购买商业养老保险，不仅可以有其他的保障，还能照样领取养老金，给你提供一个商业养老保险怎么买的参考链接：  （养老保险怎么买）", "question": "我今年52,以前没有买养老保险，我想现在一次性交清行不？", "number": 2788}
{"answer": "职工买断工龄后，继续交养老保险金，工具继续算的。退休领退休金时的工龄就是：买断之前的工龄＋继续交的养老保险的时间。", "question": "职工买断工龄后继续交养老保险金这段时间工龄延续算不", "number": 2789}
{"answer": "失业保险金领取后，再次就业，继续交失业保险，只要又满一年以上符合领取失业金的条件，还可以再次领取失业就济金。失业保险待遇的计算：1、失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费满1年不足5年的，领取失业保险金的期限最长为12个月。其中，累计缴费满1年的，可领取3个月的失业保险金。累计缴费时间每增加1年，增加3个月的失业保险金；2、累计缴费时间满5年不足10年的，从第5年开始，累计缴费时间增加1年的，增加1个月的失业保险金，领取失业保险金的期限最长为18个月。3、累计缴费时间满10年及以上的，领取失业保险金期限为24个月。", "question": "失业保险金领取后继续交还能再领吗", "number": 2790}
{"answer": "　　领取失业金期间，不能参加职工社保，否则就被视为已经重新就业，失业待遇应按照规定暂停。　　但是可以参加灵活就业人员社保、城乡居民社保。　　《社会保险法》第五十一条　失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：　　（一）重新就业的；", "question": "领失业保险期间能不能继续买社保？", "number": 2791}
{"answer": "1993年开始。", "question": "公司必须给员工交养老保险从几几年开始的？", "number": 2792}
{"answer": "没劳动合同，要求11个月工资的补偿要求单位从入职开始补交社保如果仲裁需要提供可以证明劳动关系的证据，工资卡、出勤卡之类", "question": "在公司工作了8年，公司一直没有签劳动合同和购买社会保险现在离职能要求什么赔偿", "number": 2793}
{"answer": "领取具体流程如下：1.可以领取自己交的那些钱和利息，也就是个人帐户部分2.提供亲属身份证、户口簿、死亡证明或者火化证明、养老保险手册，有单位的，通过单位办理，没有单位的，去当地社保中心办理退休前死亡的，有单位的，还可以向单位申请丧葬费和抚恤金，没有单位的，既没有了退休后死亡的，个人帐户的余额（扣除已经领取的）可以退，还可以向社保申请丧葬费和抚恤金", "question": "缴纳养老保险金的企业职工死亡后,其亲属如何领取", "number": 2794}
{"answer": "　　企业破产，劳动合同终止，用人单位按照劳动者本单位工作年限每年支付一个月本人工资的经济补偿金，最多12年。破产企业职工劳动合同终止之后，以前的缴费年限（包括视同缴费年限）依然存在，职工再就业的，新单位续缴养老保险费；灵活就业的，自己到社保局按灵活就业人员标准续缴养老保险费。退休时，续缴缴费年限与终止合同前缴费年限合并计算。", "question": "有谁知道国家关于破产企业买断职工养老保险如何缴纳的处理办法吗？", "number": 2795}
{"answer": "建议申请劳动仲裁，公司有义务为员工购买保险。", "question": "在一个公司工作20年，未签劳动合同，未买保险", "number": 2796}
{"answer": "　　拿失业保险的同时，能续交社保，但是只能自己交。如果是公司给你交你就不能领取事业保险。因为你交社保，进入系统，第二月开始，你就没有失业金拿了，这在系统里是设好的。　　如果我能拿3个月的失业保险，只拿了一个月，就再就业了，单位给续交社保，那还有2个月的失业保险不能继续拿，只能等你下一次失业了，可以再并起来一起享受失业保险的待遇。", "question": "拿失业保险的同时，能续交社保吗？", "number": 2797}
{"answer": "如果国家政策不变的话，现在男性是到60周岁，女性55周岁。除非你离开正规公司自己去做生意，那样等于白交，钱是不退的。", "question": "社会养老保险要交够多少年", "number": 2798}
{"answer": "　　这个在法律上没有规定。我遇到许多这样的员工，他们不仅不愿意参加保险，也不愿意签订劳动合同。我的理解是，这是公民对公民权的一种放弃。除了生命权等重要的和基本的权利之外，公民有自愿放弃自己权利的权力，这也是法律精神。为了这一点，我曾经跟北京市劳动仲裁处负责人专门探讨过，他们同意我的看法，认为政府不能挑讼。我的看法和做法是，在这种情形下，他们应该写下说明，是自愿的。这在过去还没有发生过自己不愿意签合同后来却要去告企业的案例，至少我没有听说过。新的劳动合同法没有规定如果员工自己要求放弃权利企业应该怎么办。所以，管理要创新，要他们自己写下字据。不过，如果企业对他们给予相当额度的现金回报，则是应该的。同时，企业不能主动要求或者变相迫使他们同意不签合同，不参加社会保险。所以，企业管理不能仅仅靠法律条文。这种情形的面积不能广泛。", "question": "员工不愿交社会养老保险企业怎么办?", "number": 2799}
{"answer": "失业保险如果是辞职的是不能领取的，除非跟单位协商，失业原因写成是单位辞退。办理手续要去社保中心才能办理。以你的情况可以领取两到三个月左右的失业金。具体领取多少珐花粹拘诔饺达邪惮矛根据当地的工资水平决定的。", "question": "失业保险多久才能领到？在单位满一年以上两年以下可以领取多少", "number": 2800}
{"answer": "可以补缴的，单位申报，个人补缴， 需要人事准备劳务合同，当时的工资表， 还有就是在一老一小的社保软件做申报， 就能去社保补缴了。医保也可以补交，如果漏缴不超过三个月次月补上就可以了，超过三个月就要重新计算医保投保时间了，建议及时去补交医保，这个用的比较多。", "question": "工作期间,由于人事的疏忽停交了一个月的社保,怎么办?养老保险可以补交,可医保可以吗?", "number": 2801}
{"answer": "你好，不行，一般连续缴纳15年才行", "question": "我，女性，今年50岁,交了三年半的养老保险,现在我想一次性交清行吗?", "number": 2802}
{"answer": "领取失业金期间，不能参加职工社保，否则就被视为已经重新就业，失业待遇应按照规定暂停。但是可以参加灵活就业人员社保、城乡居民社保。《社会保险法》第五十一条　失业人员在领取失业保险金期间有下列情形之一的，停止领取失业保险金，并同时停止享受其他失业保险待遇：　　（一）重新就业的；", "question": "买了社保还能领失业保险吗？", "number": 2803}
{"answer": "九五年实现强制缴纳的。", "question": "国家强制公司给员工交养老保险从几几年开始的", "number": 2804}
{"answer": "　　买断工龄后还可以自己缴纳养老保险。可以以个人身份或者灵活就业人员身份参加。　　‍灵活就业人员和国有企业下岗职工以个人身份参加基本养老保险的，以所在省上年度社会平均工资为缴费基数，按20%的比例缴纳基本养老保险费，全部由自己负担。　　个人身份参加养老保险的以当地上年度在岗职工社会平均工资的一定比例作为个人缴费基数，可选择的档级为60%、80%、100%，基于如今社平工资逐年提高，考虑到个人承受能力，部分省市增加40%的档级。", "question": "买断工龄后 是不是还可以自己缴纳养老保险", "number": 2805}
{"answer": "死亡职工的个人账户余额加利息全部作为遗产，由继承人或者受益人继承", "question": "在职职工死亡后所缴纳的养老保险费怎么处理？", "number": 2806}
{"answer": "　　领了失业保险以后再交社保,只要符合条件还是能再领的。　　领取失业金的3个条件：　　1.按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年的；　　2.非因本人意愿中断就业的；　　3.已办理失业登记，并有求职要求的。", "question": "领了失业保险以后再交社保,还能领不", "number": 2807}
{"answer": "打电话问下当地劳动局就知道了", "question": "我在公司上班8年没有签劳动合同但是公司给我上了保险想辞职能得到赔偿吗", "number": 2808}
{"answer": "保费不贵保障额度还不少，然后重大疾病费用也是很贵的，再加上意外医疗保险责任60岁了，再储备养老产品显然不怎么合适，意外险到是可以必备一下，和年龄没关系", "question": "我妈在一企业工作快20年了没有签劳动合同没买保险现在60岁了怎么办", "number": 2809}
{"answer": "1，领取失业保险期间，养老、工伤、生育保险属于中断状态；失业保险是领取状态；医疗保险是正常缴费状态。2，领取失业保险期间只有医疗保险处于正常缴费状态，费用由失业保险基金支付，个人不缴费可以正常按职工医保待遇进行报销。3，《关于领取失业保险金人员参加职工基本医疗保险有关问题的通知》规定：领取失业保险金人员参加职工医保应缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴费。", "question": "请问，取领失业保险的期间，是否视同与交着社会保险？", "number": 2810}
{"answer": "各地社会保险费的征缴扩容了，千万不能终止缴纳，现在社会保险费的享受面很大，不能中断，原来规定缴满15年到法定退休年龄后可以计付养老金职工社会保险费应该是续交的，你应该与单位共同缴纳社会保险费到退休年龄止，基金不是太足", "question": "职工养老保险要交多少年？", "number": 2811}
{"answer": "到法定退休年龄时，若养老保险缴费时间还差一年，不可以向前补缴，可以申请延长缴费时间", "question": "到50岁养老保险差一年,可以一次性交清吗", "number": 2812}
{"answer": "　　养老保险现在停交，以后可以补交，也可以不用补交。　　养老保险不足缴费年限的补缴：　　须填写参保人员补缴申请表，送市社保中心领导审批后，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄：　　获得中级职称和高级职称的人员：男50周岁、女工人40周岁、女干部45周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员：男45周岁、女工人35周岁、女干部40周岁。　　2、补交时须提供：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件、身份证原件和复印件、职称证书;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。", "question": "养老保险现在停交，以后可以补交吗？", "number": 2813}
{"answer": "自己辞职不符合失业金申领条件。如果是被单位解除劳动合同等“非因本人意愿中断就业”，则单位应在当事人离职15天内申报材料，个人一般应在60天内到社保办理失业登记并申领失业金", "question": "在公司做了两年多，辞职后多久可以领取失业保险？", "number": 2814}
{"answer": "　　第一，买断工龄，国家没有这样的定义，是民俗的说法，其实就是解除劳动合同，给予一定的经济补偿。　　第二，解除合同之后，就等于是失业人员，根据相关规定，要继续缴纳养老保险，达到退休年龄办理退休　　第三，解除合同的失业人员，按月缴纳养老保险，一直缴纳到退休年龄，才可以办理退休，仅仅缴纳满15年，是不可以办理退休的，因为你到退休年龄，依然按照城镇职工待遇办理退休，是属于强制性的缴费。", "question": "国企买断职工交养老保险问题", "number": 2815}
{"answer": "　　养老保险要交15年就可享受养老金待遇。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。", "question": "中国社会保险是不是养老保险要交多少年?", "number": 2816}
{"answer": "　　私人公司不给员工买养老保险可以要求单位补缴。　　针对一些用人单位未按时足额缴纳社会保险费的情况,规定明确,由社会保险经办机构责令其限期缴纳或者补足,并自欠缴之日起按日加收0.5‰的滞纳金;逾期仍不缴纳的,由社会保险行政部门处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。　　《社会保险费申报缴纳管理规定》要求,用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。未办理社会保险登记的,由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　规定中所称社会保险费,是指由用人单位及其职工依法参加社会保险并缴纳的职工基本养老保险费、职工基本医疗保险费、工伤保险费、失业保险费和生育保险费。　　规定提出,用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知职工本人,每年向本单位职工代表大会通报或者在本单位住所的显著位置公布本单位全年社会保险费缴纳情况,接受职工监督。用人单位代职工申报的缴费明细以及变动情况应当经职工本人签字认可,由用人单位留存备查。", "question": "私人公司不给员工买养老保险怎么办", "number": 2817}
{"answer": "只有一种办法，就是由其家属领取职工个人交的养老保险部分。", "question": "在职职工养老保险欠费能办理死亡补偿金", "number": 2818}
{"answer": "也分开计的，并不全部计入个人帐户的，只是费用比单位交的要少一点。", "question": "买断工龄后职工本人缴纳的养老保险金是计入个人账户吗?", "number": 2819}
{"answer": "在单位连续缴费一年以上才可以。农村户籍不管离职原因，离职后60天内办理有效。一次性领取。一年拿一个月，超过部分8个月算一个月，尾数大于等于4再算一个月。居民户籍不是被单位辞退的，比如自行提出辞职、跳槽等的不能享受。即使被辞退的，也要办理失业证及接受再就业培训，才可以按月领取（具体领取月份数按你参保时间折算）", "question": "买社保要买多久才可以拿到失业保险？？？", "number": 2820}
{"answer": "　社保交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，到时就可以多领取，最低档的交纳不得低于社平职工月平均工资的60%，且每年都不是一样的，即断断续续交纳是允许的，一般需要4。　　比如A地社平工资为20000元。 一般以最低档居多，可以多交,医疗为20000*10%=2000左右/，最高档为职工月平均工资的300%，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/。同时，养老保险可以累计计算交纳年限。医疗保险至少需要交纳25/30年所以15年费用，5万左右的费用;年。　　另外也规定了最低档和最高档;年。　　养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间", "question": "48岁 女 想要交养老保险一次性交清 到50岁每一月可以领钱的哪一种 现在需要交多少钱", "number": 2821}
{"answer": "1.如果用人单位违反法律，法规的规定，劳动者解除劳动合同的话，用人单位需要支付补偿金。    ", "question": "我在公司工作三年没签合同没交保险，也没事年假。现在想辞职能得到赔偿吗？", "number": 2822}
{"answer": "可以领取完毕后缴纳保险，领取失业保险你好，等下次再领取失业保险的时候可以叠加此次剩下的部分，单位方能给你缴纳上保险，那么可以去当地社保中心把失业保险办停。如果在领取失业保险期间有单位并且给你缴纳保险。失业保险办停是可以累积的", "question": "请问失业保险领取后，多久才能再交社保？谢谢！", "number": 2823}
{"answer": "　　失业保险是指国家通过立法强制实行的，由社会集中建立基金，对因失业而暂时中断生活来源的劳动者提供物质帮助的制度。它是社会保障体系的重要组成部分，是社会保险的主要项目之一。　　国家的失业保险条例均是按参保人缴费年限计算领取失业保险待遇的期限，缴费年限包括实际缴费年限和视同缴费年限。国有和县以上集体所有制单位的原干部和固定工，在当地实施失业保险个人缴费制度前按国家规定计算的连续工龄视同缴费年限。　　对于外地转入失业保险年限认定，规定：1999年1月22日之后，按国家规定办理失业保险关系转移手续的，其转入的失业保险缴费年限符合国家有关规定的，可与失业保险缴费年限合并计算。　　军人服役年限可视同缴费年限。　　此外，军人退出现役后参加失业保险的，其服役年限视同失业保险缴费年限，与参加失业保险的缴费年限合并计算。　　值得注意的是，办法规定，社保经办机构在核定失业人员的失业保险待遇时，其已享受失业保险待遇的视同缴费年限不再重复计算。而失业人员申领失业保险待遇时需确认视同缴费年限的，应向市社保经办机构提供本人人事档案等证明材料。", "question": "失业保险视同缴费年限如何认定", "number": 2824}
{"answer": "　　养老保险要交15年之后才可领取养老金，男必须交满25年、女必须交满20年且退休后方能享受退休医疗保险待遇退休以后,个人及单位不再缴纳基本医疗保险费用。　　社会保险是指国家为了预防和强制社会多数成员参加的，具有所得重分配功能的非营利性的社会安全制度。　　社会保险是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。　　社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税(费)形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。　　社会保险的主要项目包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险。　　社会保险费的计算：　　社会保险必须根据各种风险事故的发生概率，并按照给付标准事先估计的给付支出总额，求出被保险人所负担的一定比率，作为厘定保险费率的标准。而且，与商业保险不同，社会保险费率的计算，除风险因素外，还需要考虑更多的社会经济因素，求得公平合理的费率。", "question": "社会保险要交多少年", "number": 2825}
{"answer": "致使劳动者与用人单位解除劳动合同的5、已办理事业登记、法律，各地不同、出名和辞退的4。二、非因本人意愿中断就业的、用人单位以暴力、法规规定的其他情形。218个月的工资当地失业金；累计缴费时间10年以上的，再次失业的，并有求职要求的，威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动，但是最长不得超过24个月、被用人单位解除劳动合同的3。第十七条 失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满1年不足5年的、被用人单位开除。三，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年，领取失业保险金的期限最长为12个月、终止劳动合同的。一，领取失业保险金的期限最长为18个月、按规定参加失业保险。具体落实户口所在地的街道，以及未按劳动合同约定支付劳动报酬或者提供劳动条件，领取失业保险金的期限最长为24个月；累计缴费时间满5年不足10年的。每月失业金的多少，领取失业保险金的期限可以与前次失业应领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，缴费时间重新计算。重新就业后：1。非因本人意愿中断就是是指下列情况", "question": "我之前的公司买了八年的保险，辞职后，保险没有停在另一家公司又买了两年，现在失业保险金能领多少？", "number": 2826}
{"answer": "　　50岁还可以去交养老保险的，社保中心会根据倒推法来确定你每个月需要交缴的金额。　　1、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。 　　2、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "50岁还可以去交养老保险吗，要交几年", "number": 2827}
{"answer": "经达到法定退休年龄。但只能要求企业补缴近2年的，但形成了事实的劳动合同），从劳动关系上，劳动局因法律的时效性问题不能立案了，没有任何补偿。你可以到劳动仲裁申诉企业未为你参加社会保险，2年之前的，劳动关系自然解除（虽然没有签定", "question": "工作了20年一直未签订劳动合同 也没缴纳保险 现在到退休年龄了 我可以要多少赔偿 详细点", "number": 2828}
{"answer": "可以随新的工作单位参加养老保险，也可以灵活就业人员身份（城镇户籍）参加养老保险。", "question": "国企破产，买断后的职工如何办理养老保险？", "number": 2829}
{"answer": "1、当然是越早参保越有利于当事人届时的养老金2、根据《社会保险法》，达到法定退休年龄且累计缴费满15年即可按月领取养老金3、自己参保可以参加灵活就业人员养老保险，需要到当地社保机构办理参保手续，届时涉及到当事人身份证、户口本、照片、个人档案等资料，年缴费=自己选择的缴费档级*20%，一般是数千元也可以参加所在地城乡居民养老保险，年缴费100~2000左右，自由选择。当然后者的养老金远低于前者的", "question": "自己交养老保险合算吗？要交多久？每年多少钱？", "number": 2830}
{"answer": "一是到当地社保经办部门办理退养老保险个人帐户余额，二是到当地社保经办部门申领一次性抚恤金和丧葬费。", "question": "在职职工因病死亡，养老保险怎么退", "number": 2831}
{"answer": "按照劳动法规定  公司必须为雇员购买保险或者核发应由公司缴纳部分的金额转为个人购买   在雇佣关系成立时即合法有效  你可以向劳动仲裁机构申请仲裁  维护自己合法权益", "question": "我是一名私人公司员工工作了十多年了,怎么办养老保险，公司没给办，自己怎么办理", "number": 2832}
{"answer": "我于2002年退伍后参加本地民政局招聘进入本地老年公寓厨房担任厨师工作，不过单位上一直没有和我及本单位在职人员签立任何书面合同，工资也给我们按最低标准给，还曾经从工资里扣一百元作为绩效工资发放，养老保险也不交。现在所有保险只给我们交了养老保险其它保险都没有，我们要求加工资单位只扔给我们一句话我们只能拿最低工资标准，我们集体要求签用工合同也不予理睬。而同样是民政下属单位殡仪馆前年才招聘也是临时工，因为都是民政家属在里面工作，工资比我们高很多，福利待遇比我们好，每年还可以出去旅游，我们有意见给主任反应他说要做就做不做就走人。请问我们能够享受到那些福利及我们的工资标准有参照吗我们要交哪些保险.。", "question": "求问老人出车祸去世了养老保险赔偿金是多少", "number": 2833}
{"answer": "但需要考虑的问题是如果不幸提前身故，交的钱是不退还的。自己交社保养老一般要退休后10年左右才可以把自己交的钱领回来可以选择退休前一次性交清", "question": "我老妈要是今年46岁开始交养老保险，50岁她不干了。那剩下的养老保险她直接能一次性交清吗？", "number": 2834}
{"answer": "无外乎希望她老年生活有个依靠，她最大的依靠不是别的。但是。你想给你母亲办养老保险。这样。那么你的母亲的老年生活完全不用担心，你可以换个角度考虑问题。总之，只要你能努力工作。不过由于年龄的问题，才可以减少你母亲的负担，这个是最省事的方法，医疗险，重大疾病险，所缴纳的保费会比较多，如果你要减少自己日后的负担。另外，你可以考虑给你母亲购买上述险种！其实，住院险，经济压力才不会大，可以考虑购买商业保险，而且是一次性缴清的。所以如果身体健康。你需要的只是给自己购买意外险，买保险最好是年轻的时候买。如果你一定想给你母亲买养老保险，正是你自己，那样子看。那么你最少要拿出30-40万样子，有一份可观的收入", "question": "我妈今年45岁，可以怎样一次性交清养老保险费用，交多少钱？到50岁可以领多少", "number": 2835}
{"answer": "今年最低是5299元如果商业保险的话最低也应该是交10年的，买社保最低要买齐15年才能领到钱，女方退休是55岁，等到退休了，男方退休是60岁，社保每年的钱都会增加，你的社保交的年限还不够还是领不到钱对于社保我了解不是太多，但是现在给我选择的话我认为还是买一份商业保险比较适合，毕竟年龄已经50岁", "question": "父母今年50岁了，想给父母买养老保险，应该去哪里办理。一次性交清需", "number": 2836}
{"answer": "参加失业保险满一年，在达到符合失业金领取条件时可以申领失业金", "question": "购买社保多久可以领取失业保险", "number": 2837}
{"answer": "不知道你怎么想的，为何不买养老保险!", "question": "我今年48岁 女 于2013年一次性交清了社会保险的钱 请问我五十岁能够领钱吗？", "number": 2838}
{"answer": "　　养老保险要交15年就可享受养老金待遇。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。", "question": "中国社会保险是不是养老保险要交多少年?", "number": 2839}
{"answer": "　　工作十九年，未签订劳动合同的可以主张签订无固定期限劳动合同；没有缴纳社保的，可以要求单位补缴社保。　　根据《中华人民共和国劳动合同法》　　第十四条　无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。　　用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：　　（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；　　（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；　　（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。　　用人单位自用工之日起满　　《中华人民共和国社会保险法》　　第八十六条　用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。", "question": "我在单位工作十九年，未签订劳动合同，也未交任何保险。马上就要到退休年龄，单位该如何赔偿呢？", "number": 2840}
{"answer": "单位就是不缴费停下了，最终处理他的买断问题时，还得给他补齐，否则解决不了买断问题不能。社会劳动保障法不允许", "question": "买断工龄之前企业能否把职工养老保险给停下来", "number": 2841}
{"answer": "领取失业金有一个前提条件是在失业前要连续缴纳失业保险超过1年，你这种情况中间断了，还没有连续缴纳超过1年，所以没有办法领取", "question": "辞职后中间有几个月没买保险,到另一家买不到一年可以领失业金吗", "number": 2842}
{"answer": "失业保险中的视同缴费月数按照规定填写。国家和省的失业保险条例均是按参保人缴费年限计算领取失业保险待遇的期限，缴费年限包括实际缴费年限和视同缴费年限。国有和县以上集体所有制单位的原干部和固定工，在当地实施失业保险个人缴费制度前按国家规定计算的连续工龄视同缴费年限。1997年实施的失业保险条例规定按连续工作年限计算领取失业保险待遇的期限。与国家、省的失业保险待遇计算不一致，需出台《市失业保险视同缴费年限认定办法》。对于国家1999年1月22日出台《失业保险条例》之前，失业保险视同缴费年限的认定，该办法规定：国有和县以上集体所有制单位的原干部和固定工，在国家《失业保险条例》实施之时已参加失业保险的，其在1999年1月22日之前符合国家规定计算的连续工龄视为失业保险视同缴费年限。1997年3月1日《失业保险条例》实施之日至1999年1月22日期间离开国有和县以上集体所有制单位的原干部和固定工，其符合国家规定计算的连续工龄视为失业保险视同缴费年限。个缴社保年限不纳入计算范围对于国家出台《失业保险条例》后至2013年之前，职工在失业保险缴费年限的认定，办法规定：“户籍职工在1999年1月22日至2012年12月31日期间，参加社会保险的缴费年限视为失业保险视同缴费年限。但以农村城市化人员、个人缴费人员身份参加社会保险的缴费年限，不计算失业保险视同缴费年限。”对于外地转入的失业保险年限认定，办法规定：“1999年1月22日之后，按国家规定办理失业保险关系转移手续的，其市外转入的失业保险缴费年限符合国家有关规定的，可与本市失业保险缴费年限合并计算。”军人服役年限可视同缴费年限此外，军人退出现役后参加本市失业保险的，其服役年限视同失业保险缴费年限，与在本市参加失业保险的缴费年限合并计算。值得注意的是，办法规定，市社保经办机构在核定失业人员的失业保险待遇时，其已享受失业保险待遇的视同缴费年限不再重复计算。而失业人员申领失业保险待遇时需确认视同缴费年限的，应向市社保经办机构提供本人人事档案等证明材料。目前，失业保险参保人员在符合条件的情况下可按月领取失业救济金。", "question": "失业保险中的视同缴费月数怎么填写？", "number": 2843}
{"answer": "到50岁有没有交满15年要是交满15年就不要钱了，要是没交满15年再申请延迟5退休，延迟5年还不够15那才补交", "question": "我老妈49岁了，听说到了50岁就不能交养老保险了！如果现在要交养老保险的话得一次交4万多，后面几年", "number": 2844}
{"answer": "你是哪个地区的，每个地区的基数都不一样，自己缴纳的话企业部分也是自己承担的，我这边有社保方案", "question": "养老保险和医疗保险一年要交多少钱？自己交？有谁知道？谢谢。", "number": 2845}
{"answer": "根据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》的通知，“对于因某种原因单位或个人不按时足额缴纳基本养老保险费的，视为欠缴。欠缴月份无论全额欠缴还是部分欠缴均暂不记入个人账户，待单位或个人按规定补齐欠缴金额后方可补记入个人账户。职工所在企业欠缴养老保险费用期间，职工个人可以继续缴纳养老保险费用，所足额缴纳的费用记入个人账户，并计算为职工实际缴费年限。出现欠缴情况，以后缴费采用滚动分配法记账：即缴费先补缴以前欠缴费用及利息后，剩余部分作为当月缴费。职工由于各种原因而中断工作的，不缴纳基本养老保险费用，也不计算缴费年限。其个人账户由原经办机构予以保留，个人账户继续计息。职工调动或中断工作前后个人账户的储存额累计计算，不间断计息。　养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。如果你想续交，具体你最好到你们本市交养老保险的相应部门问清楚，担心不同城市略有所不同。", "question": "我工作十年了,单位没交养老保险。11年我个人缴纳了保险。现在想把前几年的补齐，该怎么办？", "number": 2846}
{"answer": "这种情况是很普遍的，一般个体企业都没有给员工交社保的，看来暂时还只能你自己交，等以后慢慢来吧！", "question": "我在私人单位包点小活干，已有二十年左右没给我缴养老保险怎么办？", "number": 2847}
{"answer": "领取失业保险金的期限最长为24个月；2，领取失业保险金的期限最长为12个月.累计缴费时间10年以上的，领取失业保险金的期限最长为18个月；3.累计缴费时间满5年不足10年的.失业人员失业前所在单位和本人按照规定累计缴费时间满1年不足5年的1", "question": "交社保7年了,能领几个月失业保险", "number": 2848}
{"answer": "要是以前有不少年的工作年限的话，你要保存证据，在你离开单位前找劳动和社会保障局申请仲裁，要求企业为你补缴养老保险。如果你自己已经缴纳，可以每年补发一个月工资也是可以的。要是现在申请仲俯罚碘核鄢姑碉太冬咖裁，估计你是干不下去了。", "question": "我在一私人公司做事多年，但一直没有给我报销部分养老保险，我想请问我该如何办！", "number": 2849}
{"answer": "如果是女性，已超过法定退休年龄，不能再办养老保险了，如果是男性（城镇户籍），可凭本人身份证、户口簿到户籍地所在的社保经办部门办理参加养老保险手续。", "question": "50岁以上如何购买养老保险？", "number": 2850}
{"answer": "可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保要看情况，可以一次性缴费至满十五年。根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第二条　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时、延长缴费五年后仍不足十五年的，累计缴费不足十五年的", "question": "本人今年五十岁能不能交一次性保险,要交多少钱", "number": 2851}
{"answer": "养老保险缴费满15年。2015年没有变化。如果缴费满15年达到法定退休年龄就可以办理退休手续领取养老金了。", "question": "养老保险要交多少年，2015年现在个人养老保险要交多少年", "number": 2852}
{"answer": "可以通过当地劳动部门申请仲裁介入解决。如果协商不成，要求补缴在职期间的社保马上与企业协商", "question": "我在单位连续工作30年了,未签订劳动合同,也未缴养老保险,马上就要到退休年", "number": 2853}
{"answer": "《社会保险法》第四十五条：失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。如果是自己辞职，没有资格领取失业金的。另外，如果符合条件，按照多数地方政策缴纳了1年多的应该是领取3个月。", "question": "请问缴纳了一年半的保险，失业后能领失业金吗？能领几个月的呀？", "number": 2854}
{"answer": "但需要考虑的问题是如果不幸提前身故，交的钱是不退还的。自己交社保养老一般要退休后10年左右才可以把自己交的钱领回来可以选择退休前一次性交清", "question": "我老妈要是今年46岁开始交养老保险，50岁她不干了。那剩下的养老保险她直接能一次性交清吗？", "number": 2855}
{"answer": "补偿，如工资，如果有你可以一并向用人单位主张你的相关权益、补助等：你认真看一下《劳动合同法》和《劳动合同法实施条例》、保险。看完你就都清楚了，看用人单位还有没有损害你其他权益的地方、赔偿我给你一个建议", "question": "我在单位工作十九年，未签订劳动合同，也未交任何保险。马上就要到退休年龄，单位该如何赔偿呢？", "number": 2856}
{"answer": "就填写单位、姓名和参保时间，缴费开始和结束时间就可以了。个人缴费记录的基本内容包括：单位编码、单位类型、单位名称、姓名、性别、出生年月、社会保障号码（或居民身份证号码）、民族、户口所在地、用工形式、参加失业保险时间、个人缴费起始时间、缴费终止时间、缴费年限（视同缴费年限、累计缴费年限）、个人应缴金额、个人实缴金额、个人欠费金额、个人欠费时间等。", "question": "单位失业保险手册认证时，手册里的失业保险缴费情况记录如何填写？", "number": 2857}
{"answer": "社保只是裸单，你可以考虑平安保险，如果你想了解可以找我你好，我是平安保险公司", "question": "养老保险等到多少岁必须停交，我妈49岁了，她能够交纳15年之后再领养老金吗（她现在还没开始交，用人", "number": 2858}
{"answer": "只能参加新农保，补不补也没有什么大的意义，一年最少才缴100元，而超过45周岁人员的新农保农村户口人员不能参加城镇企业职工养老保险", "question": "我妈是湖州农民,今年49岁,从没交过养老保险,现在想一次性补缴,行不行?如果不行的话，怎么办？", "number": 2859}
{"answer": "累计交纳满一年不足两年的时间的，以此类推,最长不超过二十四个月即两年时间，可以领取到三个月的失业金，满两年不足三年的为六个月其失业金的领取有这样方面的规定", "question": "2013年7月交社保,2015年6月辞职会拿几个月失业保险", "number": 2860}
{"answer": "漏交的应该补交，你可以向劳动仲裁委员会申请仲裁，在工作期间是应该按照规定，交纳社会养老保险，如果单位不执行", "question": "我在单位工作了十八年，现在不干了，养老保险应该给补齐吧！", "number": 2861}
{"answer": "根据《职工基本养老保险个人账户管理暂行办法》的通知，“对于因某种原因单位或个人不按时足额缴纳基本养老保险费的，视为欠缴。欠缴月份无论全额欠缴还是部分欠缴均暂不记入个人账户，待单位或个人按规定补齐欠缴金额后方可补记入个人账户。职工所在企业欠缴养老保险费用期间，职工个人可以继续缴纳养老保险费用，所足额缴纳的费用记入个人账户，并计算为职工实际缴费年限。出现欠缴情况，以后缴费采用滚动分配法记账：即缴费先补缴以前欠缴费用及利息后，剩余部分作为当月缴费。职工由于各种原因而中断工作的，不缴纳基本养老保险费用，也不计算缴费年限。其个人账户由原经办机构予以保留，个人账户继续计息。职工调动或中断工作前后个人账户的储存额累计计算，不间断计息。　养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。如果你想续交，具体你最好到你们本市交养老保险的相应部门问清楚，担心不同城市略有所不同。", "question": "我工作十年了,单位没交养老保险。11年我个人缴纳了保险。现在想把前几年的补齐，该怎么办？", "number": 2862}
{"answer": "已经50岁，是不能再找单位挂着买养老险了，一般的单位女性50岁就退休了，事业型单位也不过55岁，即使挂在事业型单位，每年的费用也是很高的，将来这些都是需要自己补的。建议购买些商业养老险，领取时间从65岁开始，15年的时间应该还是有可观的收益，对将来的养老有较好的津贴。", "question": "我妈妈今年50岁了，能不能买养老保险，怎么买划算呢？", "number": 2863}
{"answer": "平安乐享福养老险 +重疾保障珐叮粹顾诔该达双惮晶  年交101027元，交五年。55岁开始领取23320元，领取至终身。", "question": "我今年十二月份五十岁，现在想买一份养老保险一次性要交多少钱，然后每年要激多少钱，要激多少年，才可以", "number": 2864}
{"answer": "单位违法。你应当向当地劳动监察大队投诉；投诉无果，向当地劳动仲裁委员会申请仲裁。", "question": "我在单位连续工作了32年了,没签订劳动合同，没交过养老保险，马上就到退休年龄了怎么办？", "number": 2865}
{"answer": "领取期限最长为24个月，但最长不得超过24个月；累计缴费时间满5年不足10年的；累计缴费时间满10年以上的，缴费时间重新计算，每满1年增领1个半月的失业保险金。", "question": "保险已经缴了一年了，如果是被解雇还能领取失业金吗？", "number": 2866}
{"answer": "自己拿身份证就可以在当地社会保险局办理参保手续，也不需要挂靠任何单位啊。", "question": "五十岁挂靠企业开始买保险，一次性补交要多少钱(自己交)", "number": 2867}
{"answer": "　　失业保险是指国家通过立法强制实行的，由社会集中建立基金，对因失业而暂时中断生活来源的劳动者提供物质帮助的制度。它是社会保障体系的重要组成部分，是社会保险的主要项目之一。　　国家的失业保险条例均是按参保人缴费年限计算领取失业保险待遇的期限，缴费年限包括实际缴费年限和视同缴费年限。国有和县以上集体所有制单位的原干部和固定工，在当地实施失业保险个人缴费制度前按国家规定计算的连续工龄视同缴费年限。　　对于外地转入失业保险年限认定，规定：1999年1月22日之后，按国家规定办理失业保险关系转移手续的，其转入的失业保险缴费年限符合国家有关规定的，可与失业保险缴费年限合并计算。　　军人服役年限可视同缴费年限。　　此外，军人退出现役后参加失业保险的，其服役年限视同失业保险缴费年限，与参加失业保险的缴费年限合并计算。　　值得注意的是，办法规定，社保经办机构在核定失业人员的失业保险待遇时，其已享受失业保险待遇的视同缴费年限不再重复计算。而失业人员申领失业保险待遇时需确认视同缴费年限的，应向市社保经办机构提供本人人事档案等证明材料。", "question": "失业保险视同缴费年限如何认定", "number": 2868}
{"answer": "在劳动仲裁部门的主持下这需要做事实劳动关系的鉴定，这是由当地劳动部门来认定，进行协商补交养老保险和赔偿", "question": "08年之前未签订劳动合同，也没有买任何保险，到法定退休年龄时，社会保险如何补偿", "number": 2869}
{"answer": "全填合计数。以你2008为例：人数6，缴费基数4110，缴费额：164.4", "question": "失业保险手册如何填写？？", "number": 2870}
{"answer": "单位必须依法补缴，否则你可以向当地劳动监察大队投诉或申请仲裁。", "question": "我在单位连续工作30年了,未签订劳动合同,也未缴养老保险,马上就要到退休年", "number": 2871}
{"answer": "企业报减员，然后个人持身份证去社保中心办理续保手续。", "question": "企业养老保险转成个人养老保险该怎么交", "number": 2872}
{"answer": "该享受失业金待遇、失业证首先先办理失业登记，很快你就会领到失业金", "question": "6月单位停社保7月多久能够办失业保险", "number": 2873}
{"answer": "您好：男性到60岁女职工到50岁，女干部到55岁！", "question": "养老保险等到多少岁必须停交", "number": 2874}
{"answer": "　　一，如果当事人已经达到了法定退休年龄，并符合相关规定的，可以一次性补缴；否则，就不能一次性补缴；这和当事人的户口性质无关。　　二，2015年个人补交养老保险政策：　　1，员工到达退休年龄，没有养老保险的，可以一次性交满15年的养老保险以后再办理退休手续，享受退休以后按月领取养老金的待遇；　　2，补缴范围：包括未参保企业和人员及中断缴费的企业和人员；不包括按规定核定了缴费基数但有历史欠费的企业和人员，对已核定过缴费基数的历史欠费的滞纳金，仍由地税部门按规定确定和征收。", "question": "农民如何缴纳养老保险？能一次性补交的？", "number": 2875}
{"answer": "可以的", "question": "浙江湖州 我妈53岁是农村户口，有工龄30年，没交过养老保险，现在可否一次性补缴", "number": 2876}
{"answer": "办事流程；2）非因本人意愿中断就业的；2）提供本身份证明；3）提供所在单位出具的终止或解除劳动合同的证明，所在单位和本人履行缴费义务满1年的： 失业保险金申领申领者须具备条件：1）按照规定参加失业保险，并有求职要求的失业一年后不可以申请领取失业保险金。办理条件: 1）从失业之日起60日内向失业保险经办机构提出申请并填写《失业保险金申领表》；3）已办理失业登记", "question": "我一直交着事业保险，请问失业一年后可以申请失业金吗？", "number": 2877}
{"answer": "　　工作十九年，未签订劳动合同的可以主张签订无固定期限劳动合同；没有缴纳社保的，可以要求单位补缴社保。　　根据《中华人民共和国劳动合同法》　　第十四条　无固定期限劳动合同，是指用人单位与劳动者约定无确定终止时间的劳动合同。　　用人单位与劳动者协商一致，可以订立无固定期限劳动合同。有下列情形之一，劳动者提出或者同意续订、订立劳动合同的，除劳动者提出订立固定期限劳动合同外，应当订立无固定期限劳动合同：　　（一）劳动者在该用人单位连续工作满十年的；　　（二）用人单位初次实行劳动合同制度或者国有企业改制重新订立劳动合同时，劳动者在该用人单位连续工作满十年且距法定退休年龄不足十年的；　　（三）连续订立二次固定期限劳动合同，且劳动者没有本法第三十九条和第四十条第一项、第二项规定的情形，续订劳动合同的。　　用人单位自用工之日起满　　《中华人民共和国社会保险法》　　第八十六条　用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。", "question": "我在单位工作十九年，未签订劳动合同，也未交任何保险。马上就要到退休年龄，单位该如何赔偿呢？", "number": 2878}
{"answer": "你可以将你的养老保险转为灵活就业人员养老保险继续参保缴费，根据当前政策，达到法定退休年龄且累计缴费满15年就可以按月领取养老金灵活就业人员养老保险的缴费金额＝缴费基数*20％其中缴费基数是当事人在社保允许范围内自由选择", "question": "我在单位上干了十二年不干了,养老保险自己可以补够十五年吗", "number": 2879}
{"answer": "也就是说无法从街道把档案再转回到人才中心了，因为很多用工单位是没有招工指标的，如果还放在人才的话。但必须是把档案转回街道才行。但为了6个月的失业金将档案转回街道又很不值得，是不行的6个月", "question": "公司帮我交了1年多的失业保险,我失业后能领几个月的失业金", "number": 2880}
{"answer": "第一 妈妈退休了 可以补交  没有退休 就按照每年多少来补交第二 具体可以问下当地社会保险中心 电话12333第三 还可以问下相关民政部门 第四 以及所在街道居委会的等待呢个第五 网上回答五花八门 只有当地解答最权威 最准确第六 祝福你工作顺利 事业发达 生活安康  家庭幸福", "question": "我妈妈今年五十岁了，农村的，我想给她交社会养老保险，一次性需要支付那种，一次性需要支付多少？", "number": 2881}
{"answer": "一次性补交应该也分缴费档次的，所以具体的您可以问问当地的社保局，建议您买意外保险或者是人寿保险比较合适。但是这里建议您，55岁再买养老保险已经不太划算了，可以出现保费倒挂的现象　　您以前交过养老保险吗", "question": "男五十五岁养老保险一次性补交多少钱", "number": 2882}
{"answer": "经达到法定退休年龄。但只能要求企业补缴近2年的，但形成了事实的劳动合同），从劳动关系上，劳动局因法律的时效性问题不能立案了，没有任何补偿。你可以到劳动仲裁申诉企业未为你参加社会保险，2年之前的，劳动关系自然解除（虽然没有签定", "question": "工作了20年一直未签订劳动合同 也没缴纳保险 现在到退休年龄了 我可以要多少赔偿 详细点", "number": 2883}
{"answer": "要有照片，还要盖钢印。我去问社保的工作人员，他们说缴费明细那些都不用填", "question": "个人失业保险手册是否一定要有照片？如何填写呢?", "number": 2884}
{"answer": "将养老保险和医疗保险由公司缴纳转为个人缴纳的方法如下： 一、你要弄清自己的户口是城镇户口还是农村户口。 二、拿着你的户口或身份证到你户口所在区的社保局养老保险业务办理窗口问一下，你是不是可以以灵活就业人员办理养老保险。顺便咨询下所需材料，各地区都不一样，主要得有户口，身份证什么的。如果可以再进行下面的程序操作。三、在单位辞职要求人事部或相关部门给你解除劳动关系，然后把各项保险办理停保或封存。你手里是应该存有一到两份养老保险关系封存（终止、转移单的），要留好，后面续接保险可能用的到。另外个人缴纳只能办养老保险和医疗保险。具体的要去问。最后提醒你一下如果你的养老保险还在公司缴纳，你每年给公司钱最后要求看一下养老保险缴费明细单，自己心里有个数，公司到底给没给你缴，缴费基数又是多少，金额又是多少。一般正规企业人走后是不会再给缴纳保险的，因为涉及很多方面的，如工资表那怎么做？保险金额怎么做？税务查账或者每月报表是对不上的。所以以防公司欺骗你你最好看到缴费明细上1到12月确实都有你的名字，你再给公司钱。", "question": "将养老保险和医疗保险由公司缴纳转为个人缴纳，如何办理？", "number": 2885}
{"answer": "　　劳动者可以以用人单位未缴纳社保为由被迫辞职，要求用人单位支付经济补偿金，也可以要求用人单位为其补缴社保。　　《中华人民共和国劳动合同法》　　第三十八条 用人单位有下列情形之一的，劳动者可以解除劳动合同：　　(一)未按照劳动合同约定提供劳动保护或者劳动条件的；　　(二)未及时足额支付劳动报酬的；　　(三)未依法为劳动者缴纳社会保险费的；　　(四)用人单位的规章制度违反法律、法规的规定，损害劳动者权益的；　　(五)因本法第二十六条第一款规定的情形致使劳动合同无效的；　　(六)法律、行政法规规定劳动者可以解除劳动合同的其他情形。　　用人单位以暴力、威胁或者非法限制人身自由的手段强迫劳动者劳动的，或者用人单位违章指挥、强令冒险作业危及劳动者人身安全的，劳动者可以立即解除劳动合同，不需事先告知用人单位。　　", "question": "事业单位不给缴纳养老保险.04年11月工作至今，单位没有与我签订劳动合同，不缴纳养老保险,现在想辞职，请", "number": 2886}
{"answer": "建议：买保险就是买保障，从基础保障开始，顺序是：意外—医疗—重大疾病—养老，不同的保险，解决的是您不同的问题。1、意外无处不在，费用很低，所以建议首先“意外险+意外医疗。2、医疗费用不断上升，社保只能解决基本的保障。商业保险“住院医疗险”作为补充3、大病的发病情况已经普遍性、年轻化。“重大疾病”也不可以忽视。4、社会已经提前穿弗扁煌壮号憋铜铂扩进入老龄化了，您要抓紧储备养老金非常必要。", "question": "我妈妈今年50岁想买养老保险，哪种会比较适合她？", "number": 2887}
{"answer": "为各类人员补缴以前中断期间的养老保险费，接续养老保险关系提供了政策依据。国家出台补缴养老保险费新政策员工到达退休年龄，享受退休以后按月领取养老金的待遇，可以一次性交满15年的养老保险以后再办理退休手续，没有养老保险的，对未参加企业基本养老保险单位和人员及中断缴费企业和人员补缴基本养老保险费做出明确规定", "question": "现在农村养老保险是否能一次性补缴", "number": 2888}
{"answer": "拿到杭州社保局，你在杭州要重新参保的。上面那位是上海的外来务工险可以合并的，去办之前最好打12333详细咨询下，然后去湖州原参保地打印缴费凭证", "question": "浙江省湖州市所缴的养老保险和浙江杭州的养老保险合并在一起，我户口是浙江湖州的，", "number": 2889}
{"answer": "只能参加新农保，农村户口。新农保的待遇标准。每年缴100-1500元左右的费用。55元是国家拨付的，有的省自己提高了，自行选择缴多少：政府补贴各省可能不一样：（一生交的钱+利息+政府补贴）÷139+55=退休后的月领待遇标准。其中没有劳动合同，自己到乡镇政府去办理", "question": "关于浙江省湖州市德清县农村户口养老保险问题", "number": 2890}
{"answer": "必须绞 这是劳动法规定的 不给交可以劳动监察部门举报", "question": "企业与个人签订劳动合同后，企业是否必须为个人缴养老保险，在本单位工作四年公司一直不交，应怎么办？", "number": 2891}
{"answer": "失业险生育险是要连续交费的才算，一般中断缴费时间不超过12个月的对养老金是没影响的，一般离职后个人是要社保办理个人缴费的，是按你的实际缴费月数来重点工作你的缴费年限离职后单位是要给你停止交费的，养老是可中断后续交的，其医保缴费年限是要清0的，其医保要是超过当地规定的中断交费时间的，工伤离职就等于0，卡上的钱是用完为止的。及失业金的领取手续，中断后重新计算年限", "question": "五险一金的失业保险在怎么情况下可以申请失业保险金呢？断交后，再交的一年可以申请失业保险吗？", "number": 2892}
{"answer": "最少要交够15年，也就是说必须要交够15年以后才能到规定的岁数领取养老金，男的要到601岁以后才能领取。", "question": "四十岁交养老保险，到几岁能领取养老金？", "number": 2893}
{"answer": "　　《社会保险法》第五十条 用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知社会保险经办机构。　　失业人员应当持本单位为其出具的终止或者解除劳动关系的证明，及时到指定的公共就业服务机构办理失业登记。失业人员凭失业登记证明和个人身份证明，到社会保险经办机构办理领取失业保险金的手续。失业保险金领取期限自办理失业登记之日起计算。　　一般来说，各地会把上述规定中的“及时”明确为60天，单位（15天内）或者个人（60天内）未去办理会被视为自动放弃的。", "question": "单位裁员后怎么办理失业保险?不能超过多长时间?", "number": 2894}
{"answer": "但是超过时间限制了 《社会保险法》第五十条　用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，及时到指定的公共就业服务机构办理失业登记，即使当时符合失业金领取条件，万一发生符合失业金申领条件的失业时，累计计算缴费时长，你已经超期被视为放弃了。你可以将你的参保时长转入新单位。失业人员应当持本单位为其出具的终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知社会保险经办机构不可以的。   上述规定中的“及时”一般被细化为60天", "question": "失业一年多了还能领取失业保险么", "number": 2895}
{"answer": "才能办理退休，必须要退出企业。这样就需要办理一个窗口转移。把企业缴费变成个人缴费，再交三年理论上是可以有养老金的，在职工达到退休年龄时。但是实际操作上", "question": "在国企干了十二年把养老保险在补三年够十五年将来有退休金吗", "number": 2896}
{"answer": "要看你们当地有没有这个政策（一般农村都是统一的新农村养老保险），现在农村都有新农村医疗保险；不知道你是哪地方的首先，每个地方经济不一样。领取时一样的，标准不一样，缴费是按照各地不同的经济水平由各地民政部门制定的，比如我们家乡现在一个月就是600元左右，每年所在村会自动为你妈妈办理的，你可以咨询民政部门！医保不用，如果有这个政策而你妈妈又符合政府规定的条件就可以购买", "question": "我妈妈今年53岁了，农村户口，现在能一次性缴纳社会养老保险吗？要交多少钱？领取时，每月能领到多少？", "number": 2897}
{"answer": "下岗证类似失业证，都是代表你失业了开店要享受优惠，那必须有再就业优惠证，只有失业证是不行的", "question": "我的下岗证被收回,发了失业保险手册,下岗证等于失业保险手册吗", "number": 2898}
{"answer": "首先要看差几年？如果在两年内可以一次性补齐，如果两年以上就只能延长退休年限了。", "question": "城镇居民社养老保险交了五年，我已五十岁，可以一次性补交十年吗", "number": 2899}
{"answer": "可以在劳动仲裁的时候一起诉求，或者向社保局举报要求补偿社会保险费。", "question": "我工作一年老板没有给我买养老保险，也没签订劳动合同，劳动关系我什么证据都没有，我要求老板支付双倍工", "number": 2900}
{"answer": "不行", "question": "五十岁能一次性交清养老保险的钱吗", "number": 2901}
{"answer": "你可以询问 你户口所在地的 街道他们那应该知道 自己可以缴纳医疗和养老 只是报销比例不一样", "question": "如何把医疗和养老保险由单位转成个人方式缴纳？", "number": 2902}
{"answer": "建议你上“大家保”网站去查阅，把你的需求提出，会有专业保险代理人为你提供保险方案。", "question": "我想给妈妈买个养老保险，快50岁了，想知道买那种保险比较经济适用，一共需要多少钱", "number": 2903}
{"answer": "一是你只能那到养老保险个人账户里个人缴费部分，公司缴费部分（大头）就流失了，因此损失的缴费年限对将来退休领取退休金的数额计算有极大影响，建议你现在不要动，现在社保关系的异地转移很困难。问题是你要讲你的杭州养老保险做提现处理，这方面的弊病政府已经已经改进办法，对个人很亏，在不能办理社保关系转移的情况下是不能异地续交社保的，到湖州再重新办理一个新的社保关系，二是对于你主动终结你在杭州的养老保险账户和社保关系异地缴纳养老保险是建立在你杭州的养老保险的社保关系转移到湖州社保中心才行", "question": "杭州的养老保险可以在湖州续缴吗", "number": 2904}
{"answer": "不可以，领失业保险要非本人自愿下失业，主动解除劳动合同不可以领失业保险金。中华人民共和国社会保险法 第四十五条失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。", "question": "如果是本人主动和原单位解除劳动合同的，并在原单位缴纳失业保险金已满一年，可以申请领取失业保险金吗？", "number": 2905}
{"answer": "　　公司不签定劳动合同,能给入社会养老保险。　　《社会保险费申报缴纳管理规定》要求,用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳社会保险费。未办理社会保险登记的,由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　规定中所称社会保险费,是指由用人单位及其职工依法参加社会保险并缴纳的职工基本养老保险费、职工基本医疗保险费、工伤保险费、失业保险费和生育保险费。　　规定提出,用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知职工本人,每年向本单位职工代表大会通报或者在本单位住所的显著位置公布本单位全年社会保险费缴纳情况,接受职工监督。用人单位代职工申报的缴费明细以及变动情况应当经职工本人签字认可,由用人单位留存备查。　　针对一些用人单位未按时足额缴纳社会保险费的情况,规定明确,由社会保险经办机构责令其限期缴纳或者补足,并自欠缴之日起按日加收0.5‰的滞纳金;逾期仍不缴纳的,由社会保险行政部门处欠缴数额1倍以上3倍以下的罚款。", "question": "公司不签定劳动合同,能给入社会养老保险吗", "number": 2906}
{"answer": "达到法定退休年龄时累计缴费不满十五年的，因此，根据《社会保险法》第十六条规定，一是没有工作单位缴纳根据你阿姨的情况来看，主要是受两方面原因影响。如果以个体工商户身份参加职工养老保险是可以的，全国各地都收紧了一次性的补缴政策，要想参加企业职工养老保险并且在55岁的时候领取养老金是不行的。目前，你得到的答复就是必须往后延，可以缴费至满15年”，所以你只能选择新农保了，二是在55岁时没有达到15年的最低缴费年限，“参加基本养老保险的个人，要到67岁的时候才能享受", "question": "关于农村户口办理社会养老保险的问题", "number": 2907}
{"answer": "然后每月给你点钱。去你们当地社保管理部门去问问应该能补交。但我个人以为，以你这个年纪国家已经有补贴了，弄保险的话不合适。一次交清", "question": "农村社会养老保险以前只交了一次钱,现在60岁了能补交吗", "number": 2908}
{"answer": "五十五周岁", "question": "我40岁交的养老保险，在什么时候（几岁）就交满15年", "number": 2909}
{"answer": "只要劳动监察大队受理。即使这次超过时间了也没关系，以劳动监察大队的回执日期为依据去失业金管理部门办理，就有证据可以领取，等结案再继续计算时限。只要单位开出离职证明说是单位裁员的，那么失业金领取的60天时限暂停，去劳动监察大队投诉 裁员的话。如果单位不肯开证明一直推迟没有关系的，当你在下一个工作单位参保一年以上，失业金可以累计的，一年工龄给一个月工资，单位还应该根据工龄给予补偿，除了失业金外，符合条件领取失业金", "question": "单位6月份把我们裁员了，失业保险交了4年多，去领取失业金，领不出来，我该怎么办？", "number": 2910}
{"answer": "带上户口，我离开一汽大众的时候办理过失业证,还要到区所在人力资源市场盖钢印！就是户口所在的街道办事处,解除劳动关系证明,彩色均可),二张1寸照片(黑白,办理下来后！但是你的问题好像不一样`你都交一年多的失业保险了`单位你想要失业证给你入档案吧`失业证需要到户口所在街道办事处办理！就这么简单你好,身份证,就OK了 ！这个问题我以前回答过一个朋友", "question": "过了一年的失业保险，现在怎样办失业证？", "number": 2911}
{"answer": "不满一年不能领。失业保险领取月份计算如下：1、失业前连续缴费满一年、累计缴费不满二年的，领取失业保险金的期限为三个月。 　　2、失业前累计缴费满两年不满三年的，领取失业保险金的期限为六个月。　　3、失业前累计缴费满三年不满四年的，领取失业保险金的期限为九个月。　　4、失业前累计缴费满四年不满五年的，领取失业保险金的期限为十二个月。　　5、失业前累计缴费满五年及五年以上的，累计缴费年限每增加一年，领取失业保险金的期限增加一个月，但最长为二十四个月。 　　失业人员领取失业保险金期间重新就业后再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限可以与前次失业应当领取而尚未领取失业保险金的期限合并计算，但最长为二十四个月。", "question": "失业保险缴纳不满一年能领吗", "number": 2912}
{"answer": "你的妈妈53岁，只能缴纳到55周岁，缴纳三年，按年收费，一年缴费从100、200、300到1000不等，你妈妈如果缴纳年费100，那么就是100*3年，300除以139等于2.16，你的妈妈每月领取55元+2.16等于57.16元，如果你妈每月缴费1000元，三年3000元，除以139等于21.58,元，你的妈妈每月领取55元+21.58等于76.58元，", "question": "我妈妈今年53周岁，农村户口，现在想缴纳社会养老保险，请问今年是什么政策，需要交多少钱？", "number": 2913}
{"answer": "只要达到15年的最低交费年限，仍然是男性60周岁，到法定年龄就可以正常退休了，退休年龄到目前为止，女性50周岁", "question": "工作十二年下岗,后来补交三年养老保险到五十岁能领退休金吗", "number": 2914}
{"answer": "才可以一次性补缴，达到法定退休年龄不足15年的，是不允许一次性补缴的，5年之后依然不足15年的，需要继续缴费5年根据现行政策", "question": "女性五十岁一次交清养老保险金可以吗？", "number": 2915}
{"answer": "如果协商不成，你可以到当地劳动仲裁部门申请仲裁《劳动合同法规定》工作超过一年。单位要给你母亲补缴社会保险，既可以认定为与公司达成无期限劳动合同关系", "question": "我妈妈在环卫工作25年了 没有签订劳动合同 还没给上养老保险我们应该怎么办？？急！！！！", "number": 2916}
{"answer": "第一 可以一次性补交 第二 咨询你所在单位 还有相关的劳动部门获得权威解答  第三  社会保险中心电话12333 第四 各地情况不同 网上回答五花八门  只有 当地解答最权威  最准确  平安", "question": "我今年到了退休年龄，职工养老保险只交了十年，我能再补交五年吗？", "number": 2917}
{"answer": "个人交的养老，交多少交多久领多少什么时间领怎么领由自己定。单位的社保最少15年，若一直在单位工作便一直交。到法定退休年龄才可领，可能要领30年才能回本，领多少按当时的社平工资一定比例计算。单位的医疗住院和门诊都有起步限和封顶线，社保的医疗可跟一辈子而商保一般医疗有限制，但如果遇上大病经济上还是靠商保来补充，商保大病是一但却认提前给付。社保加商保生活更美好。", "question": "个人交养老和医疗保险与单位交的有什么区别？", "number": 2918}
{"answer": "不是杭州户口的话，只能通过单位缴纳养老保险的，好像要连续交了10年的才能按个人交养老保险，要不就提出来算了。如果你不是杭州户口的。杭州交纳的，可以转到你户口所在的如果是杭州户口的可以办理个人缴纳养老保险的", "question": "离开杭州养老保险能续交吗？", "number": 2919}
{"answer": "买那种一次性交清的养老保险，年纪大了，基本上是不可能完成的任务，我算过前10年大概就领回本金的样子，投资巨大。如果不是女干部的话都到了法定退休年龄了，本人就是平安人寿卖商业险的，如果买商业险的话想个个月发养老金的话必须买社会养老保险", "question": "我母亲今年50岁了，想买份养老保险，请问哪种比较适合她呢？", "number": 2920}
{"answer": " 另外也规定了最低档和最高档。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，因为单位会为我们承担很大一部分费用：本人身份证，近期免冠一寸照片备两张，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右，保费，申请书等即可，最高档为职工月平均工资的300%： （—）个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请。 （二）或者以单位方式代交的身份购买社保，医疗保险两种。其办理有两种方式，进而减轻自己的交费压力。 比如A地社平工资为20000元？对的，最低档的交纳不得低于社平职工月平均工资的60%，且每年都不是一样的。 如果说办理社保，最好通过第二种单位交纳方式比较好一点，其手续包括。 一般以最低档居多,医疗为20000*10%=2000左右。且只能办理养老杭州市养老保险怎么交", "question": "杭州市养老保险怎么交？", "number": 2921}
{"answer": "拿上你的身份证，户口本，到有关规定处办理", "question": "我是农村户口应该怎么办养老保险", "number": 2922}
{"answer": "每月可以领112块多这里面有一个计算公式：每月领取金额=[（500*15+30*15）/139]+55其中，500是你每年的缴费金额，30是河北哗虎糕臼蕹铰革歇宫忙省每年给参保农民补贴的钱数，55是国家财政每年的财政补贴，139是中国人均预期寿命71岁零7个月减去60岁（等于139个月）希望能帮到你！", "question": "河北省农村养老保险新政策1年缴500元到60岁每月领多少钱", "number": 2923}
{"answer": "女干部55岁退休， 说不定已经延迟退休了。  等你到这个年龄，男性60岁退休现在女性是50岁退休", "question": "我现在46岁，15年交满养老保险是到55岁，那我什么时候可以就拿", "number": 2924}
{"answer": "建议立即提起劳动争议仲裁、补缴社会保险、加班费、支付经济补偿金，注意诉讼时效未签劳动合同，应当支付双倍工资。及时维权。详情请电话联系", "question": "没有签劳动合同，公司就不给交养老保险吗？", "number": 2925}
{"answer": "不能领取失业金。满足以下条件可以领取失业金：根据《社会保险法》第四十五条之规定，失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。根据《失业保险金申领发放办法》第四条：失业人员符合《失业保险条例》第十四条规定条件的，可以申请领取失业保险金，享受其他失业保险待遇。其中，非因本人意穿笭扁蝗壮豪憋通铂坤愿中断就业的是指下列人员：(一)终止劳动合同的；(二)被用人单位解除劳动合同的；(三)被用人单位开除、除名和辞退的；(四)根据《中华人民共和国劳动法》第三十二条第二、三项与用人单位解除劳动合同的；(五)法律、行政法规另有规定的。", "question": "单位一年没给我们交失业保险了,我现在失业了能领上失业金吗?", "number": 2926}
{"answer": "　　你好，首先要说的是，我们多数不在同一个城市；现在就你所问的问题，如果发生在我所在的地方是什么概况，为你大概解释一下；希望能对你有帮助；
　　1、五险包括：养老保险、失业保险、医疗保险、工伤保险、失业保险；
　　2、失业金的领取：
　　（1） 累计缴费时间满1年不满2年的，领取3个月的失业保险金；
　　（2） 累计缴费时间满2年不满3年的，领取6个月的失业保险金；
　　（3） 累计缴费时间满3年不满4年的，领取9个月的失业保险金；
　　（4） 累计缴费时间满4年不满5年的，领取12个月的失业保险金；
　　（5） 累计缴费时间满8年和8年以上的，领取24个月的失业保险金。（失业保险金领取最多不超过24个月）。
　　如果像你说的，你们单位为了骗保，那具体企业能骗保多少钱。你可以自己算一下；
　　3、现在国家有相关的政策，对企业招收失业人员务工的，在报税上，或者其它方面有一定的优惠政策。我想你们单位让你们办理失业证，多数是在优惠政策和骗保上考虑的；
　　4、和你的失业保险当然有关系了。社保政策有规定，在失业领取失业金其间，可以不参加保险；而且，失业保险的交费比例是：1：1。也就是说，企业和个人各拿一半的钱，虽然这钱没多少，但...", "question": "办理失业证和失业保险是什么", "number": 2927}
{"answer": "失业保险要缴费满一年后才能领取失业保险，如提前解除劳动合同，失业保险未满一年则不能领取。失业保险领取条：1. 按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年。2. 非因本人意愿中断就业，即失业人员不愿意中断就业，但因本人无法控制的原因而被迫中断就业。劳动保障部发布的《失业保险金申领发放办法》对哪些情形属于非因本人意愿中断就业作了规定，主要包括：终止劳动合同，职工被用人单位解除劳动合同，职工被用人单位开除、除名和辞退的，用人单位违法或违反劳动合同导致职工辞职。出现上述情形造成职工失业的，职工有权申领失业保险金。3. 已办理失业登记，并有求职要求。办理失业登记是为了掌握失业人员的基本情况，确认其资格。须有求职要求，是考虑到失业保险的一个重要功能是促进失业人员再就业。这是享受失业保险待遇的一个前提，也是失业人员应尽的义务。省级劳动保障行政部门规定的其他材料。在解除劳动合同之日起60日内到办理失业保险业务机构申领手续（一般为户口所在地的街道、乡镇就业服务机构）。一旦超过了60日就不予办理了，所以一定要赶紧办理。失业人员同时具备以下条件，即可享受失业保险待遇：（1）按规定参加失业保险，所在单位和个人已按规定履行缴费义务满1年的；（2）非因本人意愿中断就业的；（3）已办理失业登记，并有求职要求的。", "question": "失业保险缴费满一年,但不到一年时单位解除了合同,可以领失业金吗", "number": 2928}
{"answer": "期限最长为18个月；(二) 具有本市城镇常住户口，期限最长为24个月，领取失业保险金的期限为2个月，可以领取失业保险金。累计缴纳失业保险费满1年不满2年的，可以按照本办法的规定同时享受其他失业保险待遇；(五) 按照本办法规定办理失业登记手续和失业保险金申领手续，可以视作缴纳失业保险费满1年。累计缴纳失业保险费满1年不满5年的，并有求职要求；累计缴纳失业保险费满5年不满10年的；(三) 本人在职期间按照规定缴纳失业保险费。失业人员连续缴纳失业保险费不满1年，但累计缴纳失业保险费满1年不满2年的、终止劳动关系或者工作关系前缴纳失业保险费满1年:第十条 (领取失业保险金的条件)同时具备下列条件的失业人员.以下是上海市领取失业保险金相关规定，期限增加2个月。失业人员在领取失业保险金期间，根据其失业前累计缴纳失业保险费的年限(扣除已领取失业保险金的缴纳失业保险费年限) 计算，期限最长为12个月；累计缴纳失业保险费10年以上的：(一) 在法定劳动年龄内非因本人意愿中断就业；累计缴纳失业保险费年限每增加1年；(四) 解除。第十一条 (领取失业保险金期限的计算)失业人员领取失业保险金的期限您好,不满一年是不能领取的", "question": "上海失业保险缴纳不满一年，能领失业保险吗？", "number": 2929}
{"answer": "只要你能累计15年以上就可以、缴费年限必须满足15年以上，女性50岁、达到法定退休年龄。社保缴费是按月累计的；2，现行男性60岁要想办理退休享受养老金，你得挂靠8年。你挂靠三年是不够的：1，必须满足两条件", "question": "在单位没上够十年然后自己再接着缴纳养老保险退休年龄是多少啊", "number": 2930}
{"answer": "找劳动仲裁机构或当地社保局求助。", "question": "父亲和母亲当环卫人十多年，如今还没有养老保险等等，现在父亲身体不好，无法劳动，请问就这样下岗吗？", "number": 2931}
{"answer": "不知道你怎么想的，为何不买养老保险!", "question": "我今年48岁 女 于2013年一次性交清了社会保险的钱 请问我五十岁能够领钱吗？", "number": 2932}
{"answer": "现可转为个人缴费,单位5险统筹是31%以上，同一地区不管是单位缴还是个人缴费.个人所缴费大部份是社会统筹费用.3%45岁以上是3.单位缴费是缴社保的5险,个人按企业人员缴费养老是缴20%医保是11%(职工医保)!你个人或单位所缴的统筹费用与你无关只与你的缴费基数有关,而单位缴费的统筹费用基本是由单位缴，所不同的是单位缴费的，相同基数下个人缴费要低得多，你所缴的费用都是在同一帐户上.3%~3.7%(35岁以下是3,所缴的失业的1%是统筹但医保给你补回来了(个人缴基数的2%返卡3,由单位给你报减，当然挂靠的单位统筹部份是要个人全部出的.3%或以上).7)，再由单位缴费.两者缴费计入个人帐户的养老都是基数的8%,你自己到社保转为个人缴费(按企业人员缴费),今后再工作时,总的缴费比例是31%比单位缴费要少10%以上,个人基本是不缴统筹的,医保同样返卡都是3，要是还挂靠在单位缴,你原挂靠比个人自己缴养老和医保多缴10%以上,个人缴养老是缴基数的8%医保是缴基数的2%,只缴个人帐户部份，但你拿生育险补贴的4个月工资（拿回来的比个人多缴的10%要多）个人缴社保是只能缴养老和医保两险,住院报销比例是一样的无区别，个人自己缴费要高21%。其待遇个人缴费与单位缴费是无区别", "question": "个人在社保局缴纳养老和医疗保险与单位挂靠买有什么区别，利弊有哪些呢", "number": 2933}
{"answer": "这个得看你所在地区啊！一个地方一个样，到你所在地区贴吧，或相关群里问下靠谱。", "question": "我去年12月份退休，我补交3个月的养老保险我享受4050政策，还有我2003年下岗领取2年最低保障", "number": 2934}
{"answer": "　　养老保险想退保，是农村户口，一般不可以退。　　未达到养老保险待遇领取年龄前，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续。　　缴纳的基本养老保险费不能提前支取，但符合下列条件之一的可以办理一次性支付：　　参加基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足15年(含依照第二条规定延长缴费)，且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。　　社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。　　基本养老保险个人账户不得提前支取。个人在达到法定的领取基本养老金条件前离境定居的，其个人账户予以保留，达到法定领取条件时，按照国家规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险想退保 我是农村户口 可以退吗？", "number": 2935}
{"answer": "龄有点大哦，保障让你领够20年或者30年（由你选择），买国家的养老保险都要65岁后才能领，如果一直生存到100岁就领到100岁。如果有条件建议买平安乐享福选择10交", "question": "想给父母买养老保险50多岁，现在哪种保险好", "number": 2936}
{"answer": "是的，根据劳动法，只要你是公司法定的职员，公司就应该履行给职员缴纳保险。你已经跟公司签订了合同，公司应该给你缴纳保险。建议从网上下载劳动法去学一学，会为你的维权提供帮助的。", "question": "签劳动合同是不是必须交养老保险", "number": 2937}
{"answer": "　　城镇的户口，应该在城市就业，参加职工的养老保险，如果一直没有参加过工作，这问题就复杂了，需要把原来的养老保险续上，如果现在没有劳动能力的话，需要到劳动部门或者是民政部门申请。　　如果外出打工，那么打工所在的单位应该缴纳保险，从2011年的7月1号，国家为解决在农村里是非农业户口的养老保险问题，出台了城镇居民养老保险，和农村是一样的，而且标准和待遇比农村的还高一些。　　现在农村里领的是60块钱，从2011年的7月以后，城镇的居民养老保险也开始了，这个情况分10个档次，标准从100到1000缴费的标准是这个情况。　　另外，基础养老金也是高的，基础的养老金是国家中央给拨付的每个月55块钱，然后再加上个人帐户数额。所以如果说职工没有参保，可以参加现在的城镇居民养老保险，到60以后，他也能够像农村居民一样，而且有可能比农村的还要高，因为中央确定的基础养老金就比这个高，那个是30，这个是55。　　总之，在打工的地区缴纳城镇的职工养老保险，到退休年龄以后，如果说还不够15年，可以把城镇的职工养老保险可以转到自己在户口所在地，也就是老家所缴纳的城镇居民养老保险，所以现在可以和家里面联系下，看这个城镇居民养老保险是怎么操作的。", "question": "我是城镇居民。非农业户口。请问养老保险怎么办？", "number": 2938}
{"answer": "到你户籍所在地的社保中心,开具接收函,凭这个再到杭州社保中心,将在杭州交的养老保险转过去.(可以让以前在交社保的单位的人事去办理.另,医疗保险和失业保险也都可以转,只是开接收函的部门不一样)", "question": "我在杭州交的养老保险，现在想回江苏了，请问我的养老保险可以转回家吗", "number": 2939}
{"answer": "按照目前的养老保险政策来看，如果是男性，现在单位给缴纳养老保订籂斥饺俪祭筹熄船陇险到退休年龄找可以领取养老金，如果是女性那么是需要在退休前补交满15年的社保，可以到退休年龄领取养老金。", "question": "我现年46岁公司给我交职工养老保险，到法定领取养老金还能交满15年吗？可以领取养老金吗", "number": 2940}
{"answer": "不可以，领失业保险要非本人自愿下失业，主动解除劳动合同不可以领失业保险金。中华人民共和国社会保险法 第四十五条失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。", "question": "如果是本人主动和原单位解除劳动合同的，并在原单位缴纳失业保险金已满一年，可以申请领取失业保险金吗？", "number": 2941}
{"answer": "　　办理失业证之后，还能以灵活就业身份再交失业保险。不过失业了个人是需要缴纳3%的。如果为事业的话，是由单位缴纳2%、个人缴纳1% 。　　失业保险是指国家通过立法强制实行的，由社会集中建立基金，对因失业而暂时中断生活来源的劳动者提供物质帮助的制度。它是社会保障体系的重要组成部分，是社会保险的主要项目之一。", "question": "办理失业证之后还能再交失业保险吗？", "number": 2942}
{"answer": "社保补缴流程如下：补缴社保；一般是针对一些历史遗留问题；进行参保（补缴）；在男60以下。女：50岁以下，社保满15年。可不必补缴；社保是算累计的。在累计满15年。年龄达退休要求，就不需要进行补缴；以个人名义参保的，如果漏缴不能够进行补缴，只有由单位原因造成的漏缴才能够进行补缴，并且补缴五险。如果单位没有做申报（没有给开户）的只能补缴养老。缴纳一段时间后，中断想补缴地可以找代理公司补缴。缴费单位（不含个体、自由职业者）漏缴职工养老保险费的，应带以下材料到各社保经办机构办理基本养老保险费个案补缴：1、职工档案和养老保险手册；2、《补缴基本养老保险费申请表》；3、劳动合同、工资发放明细表员工补缴当月个税证明等；4、其他相关材料。补缴时效根据《社会保险法》第五十八条规定用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。第六十三条规定用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足。一般情况下，补缴保险的期间根据社会保险费征收机构视企业情况而定。", "question": "杭州市的养老保险中断后，如何续交？", "number": 2943}
{"answer": "非本人意愿中断就业的；3。享受失业保险待遇应同时具备下列条件，所在用人单位和本人按规定履行缴费义务满1年的、依法办理了失业保险登记！不行的、依法参加了失业保险；2您好，并有求职要求的：1。希望对您有帮助", "question": "交保险不满一年能领到失业金领取条件放宽", "number": 2944}
{"answer": "动法规定，用人单位应为员工购买社保。 可以通过劳动监察部门，并赔偿经济损失，也可以通过法院，没有购买社保的，可以要求用人单位补交社保", "question": "我在环卫工作十八年，现在快六十了，单位没有给买养老保险现在咋办？", "number": 2945}
{"answer": "到你上班地方的养保部门带好你的身份证去咨询一下、办理一次性补交十五年不足的养老金、他们会教你如何操作的、也会正确回答你的问题", "question": "我在公司上十几年，以前公司未交养老保险后面公司接管后才交养老保险到目前以到退休年龄还未交满15年公", "number": 2946}
{"answer": "可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保要看情况，可以一次性缴费至满十五年。根据《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》第二条　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时、延长缴费五年后仍不足十五年的，累计缴费不足十五年的", "question": "本人今年五十岁能不能交一次性保险,要交多少钱", "number": 2947}
{"answer": "                    (3)已按规定办理失业和求职登记的://www，可以领取到三个月的失业金.hbrl，满两年不足三年的为六个月.cn/" target="_blank">http。　     失业金可以领取多少　     其失业金的领取有这样方面的规定：(1)按照规定参加失业保险。        更多参考资料可查看：累计交纳满一年不足两年的时间的，是可以享受失业保险金的.hbrl你好　　享受失业金是有一定条件的,最长不超过二十四个月即两年时间;(2)在法定劳动年龄内非因本人意愿中断就业的，所在单位和本人已按规定履行缴费义务满一年以上的。只要满足以上条件，以此类推://www：", "question": "《失业保险》缴纳未满一年，能领取保险金吗？", "number": 2948}
{"answer": "属于地方政策，咨询当地社保局个人参保事宜。", "question": "我今年四十八岁，女性直未交养老保险，如果补缴现在需交多少钱，五十退休每月领多少钱", "number": 2949}
{"answer": "医疗、养老金；如果一般是50岁左右的 我们都建议买意外险！每个人对保险的需要点都不一样，保险有分意外、医疗险、重疾、教育金、后面再考虑养老金您好", "question": "我父母50多岁，想给他们买保险，买那种保险好？", "number": 2950}
{"answer": "就是缴纳了时间也不够一年，因为这个时候可以累加，但最长不超过24个月你这个领不了，你可以领4个月的失业金，条件是所在单位和本人已经按照规定履行缴费义务满一年，而不是2个月，不过你要在这里干满1年后失业。 还有一个规定是重新就业后缴费时间重新计算，所以你以前缴纳的能用于这次失业。先不说试用期你们单位给你缴纳失业保险没有", "question": "前面在单位交了三年多的失业保险，后来自己辞职没有得领失业金，单位也没有给失业金的本子，现在的单位又", "number": 2951}
{"answer": "不再办理新的申请。没有享受过的，所有的4050人员都将达到退休年龄，将退出历史舞台。届时。三年之内，4050人员这一说法，办理退休手续已经申请过并享受过养老补贴的可以继续享受到退休", "question": "我下岗后在别的企业交了一年养老保险现在不干了,还可以申请4050养老补贴吗?", "number": 2952}
{"answer": "女，48岁，无正式工作的非农业户口居民：参加户口所在地的“城镇居民养老保险”，缴费满15年后按旦揣测废爻肚诧莎超极月领取养老金。缴费：每年几百元。养老金：基础养老金由国家补贴，个人账户养老金根据本人缴费金额测算。", "question": "关于养老保险问题，无正式工作的非农业户口居民如何买社会养老保险？", "number": 2953}
{"answer": "不是合适不合适的问题了。缴费不是一般的高这个年龄买养老保险已经太晚了。是交得起交不起的问题", "question": "我父母已经50岁了，现在想给他们买一份养老保险，应该选择哪个更合适", "number": 2954}
{"answer": "交满15就可以不交  交的越多领的养老金越多  干部身份男60女55普通员工男55女50退休  办理完退休就可以领取养老金了", "question": "职工养老保险己交23年,现在46岁可以不交吗?到时能拿养老金吗?", "number": 2955}
{"answer": "在的规定。需要远单位开离职证明，拿着养老保险手册到社保局退保，只有农村户口可以退，但也只退个人帐户里的钱，城镇户口是不能退的", "question": "农村户口办理的养老保险怎么退保？？", "number": 2956}
{"answer": "　　养老保险累计缴满15年，到达退休年龄后，就可以领取退休金。　　1、社保的最低缴费年限是累计缴费15年，到退休年龄享受按月领取退休金待遇。　　2、社保是缴纳年限越长，缴费越多，退休时领取的退休金就越多。　　《社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险金交满15年了，我想停交，然后等到法定退休年龄直接拿养老保险金可以吗？", "number": 2957}
{"answer": "00：30－17可以咨询 杭州市人力资源和社会保障局电话，周一至周五9，13：00－12：12333 全天24小时自动语音服务", "question": "我的户囗在江苏现在人在杭州想在杭州个人续交养老保险怎么交？", "number": 2958}
{"answer": "可直接到当地社保经办部门办理续保手续。如果工作了由单位统一办理，如果以个人身份参保由个人自行到当地社保经办部门办理。中断期间的养老保险可根据自身情况决定是否补缴。", "question": "养老保险中断后1年后如何续交", "number": 2959}
{"answer": "不能，失业金领取需要失业保险累积缴纳至少满一年", "question": "累计缴费不满一年可以领取失业保险金吗", "number": 2960}
{"answer": "可以到当地社保局或者拨打电话12333查询咨询人工的", "question": "我妈妈干环卫工6年了，买养老保险的时候未买请问现在可以补买吗", "number": 2961}
{"answer": "携带个人档案,养老缉紶光咳叱纠癸穴含膜保险个人手册,户口,身份证(复印件).交到劳动部门社保科审核,审核通过后办理退休,次月开始发放养老金.", "question": "养老保险已交满15年，到退休年龄，如何办理退休手续？", "number": 2962}
{"answer": "《社会保险法》第四十五条　失业人员符合下列条件的，从失业保险基金中领取失业保险金：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的；　　（二）非因本人意愿中断就业的；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。没满一年的是不能领取的", "question": "失业保险缴费未满1年能领取失业保险金吗？", "number": 2963}
{"answer": "可以问问社保中心，可以申请办理，直至交费满15年再退休和领取养老金没有这个政策的话，有没有延迟交费延迟退休的政策，有的话一次性补交不行当地城镇户口", "question": "已到退休年龄如何交养老保险", "number": 2964}
{"answer": "基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，况且，肯定更加划算，只要领取人生存，缴费的年限越长，相对于交费来说：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，即使个人帐户养老金已经用完。养老金的领取是无限期规定的。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12，无论何种情况，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长.6、55岁为170，就可以领取得越多　　退休后领取的养老金由两部分组成。因此。因此。低限为0，高限为3、60岁为139。目前50岁为195，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，在缴费年限相同的情况下，就可以享受按月领取养老金的待遇，活得越久，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值，缴费基数越高，在养老金的两项计算中，养老金就会越高。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中", "question": "四十八岁办理退休养老保险多少钱", "number": 2965}
{"answer": "可以领失业证的人群：企事业单位的员工和单位解除或终止劳动合同后可办失业证,只要原工作单位为员工缴纳一年以上养老保险金的，办失业证后就可领取失业金。什么工作都没做过的人也可以办理失业证，只有办理了失业证，个人才能去社保中心办理社保。
办理失业证是在您所在街道办事处或乡（镇）社保所，因此您的档案存放也应在街道办事处或乡（镇）社保所才可以办理。办理时，需带个人有效证件、近期1寸免冠照两张。
失业证的办理程序：带好就业失业登记证、退工单、银行卡到街道社区事务受理服务中心登记，再到区就业促进中心受理点审核盖章。一、所需材料1、身份证原件；2、户口簿原件；3、婚育证明《计生证》；4、小一寸相片2张；5、各类人还需要出具以下证明材料：毕业证书、学校证明、退学证明、解除劳动关系证明、《XX市职工劳动手册》、本人档案、工商部门发给的证明、解除挂靠关系证明、社区居委会出具的失业证明。二、办理过程1、各类人员到所属社区居委会、学校、单位等出具领取失业证的证明；2、到街道办证大厅一楼出具有关的证件、证明，经街道社区服务中心审批、盖章、办理《失业证》；3、《失业证》年审只须带上面提到的1—4项证件及原《失业证》就可以直接到本街...", "question": "办失业证一年多了单位又给交了一年保险现在失业了能否再办失业证", "number": 2966}
{"answer": "领取失业保险金的条件1、非因本人意愿中断就业；（如果你是合同到期辞职，退工单上注明是合同到期，有些地区认定也是符合该条件的，具体可向当地社保局12333进一步咨询） 2、按照规定缴纳失业保险费满1年；3、办理失业登记手续和失业保险金申领手续，并有求职要求；  对于符合享受失业保险金的人员在解除劳动合同60日之内到社保机构进行失业登记，办理申领手续，所须材料：1、终止或解除劳动关系的证明；2、本人身份证复印件；3、《就业登记证》；4、《职工养老保险手册》等。", "question": "我原来在单位缴了三年的失业保险，辞职后可以领取失业金吗", "number": 2967}
{"answer": "1、职工流动就业参保缴费的，其基本养老保险关系可以转移接续，缴费年限合并计算，个人账户储存额累计计算。2、职工离开本市，到其他地区就业的，先由缴费单位或本人携带本人身份证、养老保险手册、医疗保险证卡、《参保职工跨省流动社会保险关系转移申请表》等有关材料至本市社保中心服务大厅申请，清算医疗保险个人账户后，打印《基本养老保险参保缴费凭证》（以下简称《参保缴费凭证》）；3、再由本人持《参保缴费凭证》至新就业地社保经办机构按规定提出书面申请，符合转移接续条件的由双方社保经办机构在规定期限内办理养老保险关系转移、接续手续，参保人员不用往返奔波。", "question": "在公司交了一年养老保险，现在不干了怎么办？", "number": 2968}
{"answer": "今年最低是5299元如果商业保险的话最低也应该是交10年的，买社保最低要买齐15年才能领到钱，女方退休是55岁，等到退休了，男方退休是60岁，社保每年的钱都会增加，你的社保交的年限还不够还是领不到钱对于社保我了解不是太多，但是现在给我选择的话我认为还是买一份商业保险比较适合，毕竟年龄已经50岁", "question": "父母今年50岁了，想给父母买养老保险，应该去哪里办理。一次性交清需", "number": 2969}
{"answer": "个人持身份证\户口本\社区开具的无业证明到社会保险大厅办理参保手续.", "question": "我是城镇户口，但无正式工作，请问如何参加社会养老保险？", "number": 2970}
{"answer": "从今年开始养老保险就不可以退了，如果要退的话要到法定的退休年龄且没买15年才可以退", "question": "农村户口离职时养老保险可以退吗?", "number": 2971}
{"answer": "　如果这6年不缴费的话，这个毋庸置疑，退休后的养老金调整金额也会相对较少，个人养老金相对会少于继续参保缴费6年的情况。但是并不会对当事人的养老金领取资格造成影响", "question": "我现在已经交了23年养老保险了,还有6年才到退休的年龄,如这6年不交的话会有啥", "number": 2972}
{"answer": "退还是没戏 只能转到你老家那边 让杭州公司这边的会计帮着办一下", "question": "我是外地户口，现在想回老家，之前在杭州交的养老保险个人部分能不能退还", "number": 2973}
{"answer": "是的1、社保的最低缴费年限是累计缴费15年，到退休年龄享受按月领取退休金待遇。2、社保是缴纳年限越长，缴费越多，退休时领取的退休金就越多。", "question": "养老保险金交满15年到法定退休年龄就可领取吗", "number": 2974}
{"answer": "到你所在地的养老保险中心去咨询带好身份证交养保费的证他们会帮助你办理的", "question": "已交养老保险15年已到退休年龄了怎么办理手续", "number": 2975}
{"answer": "失业保险要缴费满一年后才能领取失业保险，如提前解除劳动合同，失业保险未满一年则不能领取。失业保险领取条：1. 按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年。2. 非因本人意愿中断就业，即失业人员不愿意中断就业，但因本人无法控制的原因而被迫中断就业。劳动保障部发布的《失业保险金申领发放办法》对哪些情形属于非因本人意愿中断就业作了规定，主要包括：终止劳动合同，职工被用人单位解除劳动合同，职工被用人单位开除、除名和辞退的，用人单位违法或违反劳动合同导致职工辞职。出现上述情形造成职工失业的，职工有权申领失业保险金。3. 已办理失业登记，并有求职要求。办理失业登记是为了掌握失业人员的基本情况，确认其资格。须有求职要求，是考虑到失业保险的一个重要功能是促进失业人员再就业。这是享受失业保险待遇的一个前提，也是失业人员应尽的义务。省级劳动保障行政部门规定的其他材料。在解除劳动合同之日起60日内到办理失业保险业务机构申领手续（一般为户口所在地的街道、乡镇就业服务机构）。一旦超过了60日就不予办理了，所以一定要赶紧办理。失业人员同时具备以下条件，即可享受失业保险待遇：（1）按规定参加失业保险，所在单位和个人已按规定履行缴费义务满1年的；（2）非因本人意愿中断就业的；（3）已办理失业登记，并有求职要求的。", "question": "失业保险缴费满一年,但不到一年时单位解除了合同,可以领失业金吗", "number": 2976}
{"answer": "失业金是累计缴费满一年就可以领取，按你的说法在新工作岗位缴纳4个月就可以了", "question": "失业保险的领取资格是缴费累计满一年（中间断过一次）还是必须连续缴满一年才可以领取失业金？", "number": 2977}
{"answer": "可以续交。中断不影响社保的续交。建议进行补交，因为社保如果到法定退休年龄前未累计缴费满15年，不享受社保待遇。如果累计缴费15年以上，按多缴多得的原则进行领取养老金。", "question": "养老保险中断后是否还可以续交", "number": 2978}
{"answer": "还有申领失业保险金手续要在解除劳动合同60天内到社会保障部门办理。自己辞职理论上是不可以的，了解你第一个问题如果你买的是社保，那你可以打电话到你们当地的社保局，不过实际上是可以用失业险，这些流程社保局最清楚了", "question": "你好~请问我工作的时候交养老保险了~但是我现在想自己干，养老保险怎么办啊？如果断交了对以后有什么影响", "number": 2979}
{"answer": "现在是除以180，之前是除以120也就是10年。  查看原帖>&gt上1年度当地的平均工资的20%加上你交的个人帐户除以180就是你每月领取的，也就是15年", "question": "交养老保险到了退休年龄能领多少钱怎样计算", "number": 2980}
{"answer": "你只要要求单位补交即可，费用全部由自己出，那你可以去补交两年。如果是单位没交，这两个是分开的，且所有费用又单位补齐，补交的额度按你补交时的保险几率提交。另外失业保险金可以去领，你断交两年是因为失业了还是单位没交了首先有个问题，单位必须无条件补交。如果是失业了", "question": "我在单位交着保险,现在失业了,有二个多月没交了.能办个失业证吗?", "number": 2981}
{"answer": "在办理时系统会提示你已经参保了，那就到沈阳把原账户转为灵活就业人员身份补缴那一年的费用。既然大连不让补缴在同一个省的的确没有办法办理新参保的", "question": "上个工作离职后保险没交一年多，现在工作社保让办失业证才可以续交，怎么办？", "number": 2982}
{"answer": "问下所在地的政策，有些地方是可以一次性补交完的，有养老生活比较有保证", "question": "四十八岁能交养老保险吗", "number": 2983}
{"answer": "如果是女性，已超过法定退休年龄，不能再办养老保险了，如果是男性（城镇户籍），可凭本人身份证、户口簿到户籍地所在的社保经办部门办理参加养老保险手续。", "question": "50岁以上如何购买养老保险？", "number": 2984}
{"answer": "带身份证到当地的社保大厅，你可以以自由职业者的身份参加保险可以，那里的工作人员会给你帮助，使你顺利的参保", "question": "我是城镇户口，今年41岁，没有工作，想参加社会养老保险，可以吗", "number": 2985}
{"answer": "以及达到退休年龄交费年限不足十五年且个人不愿续交，则个人帐户里的储存额(个人交的钱及其利息)，个人帐户的钱是不可以领取的，可以全部领出，达到退休年龄即可按月领取养老金目前政策一一可以续交至满十五年。        一般在没达到退休年龄以前。    但参保人死亡或者出国定居", "question": "农村户口离职后 养老保险能取出来吗 怎么样能取出来！是在哪里取呢", "number": 2986}
{"answer": "达到退休年龄后可领取基本养老保险待遇目前政策是按规定足额缴费。但是多缴多得，缴满15年以上", "question": "社会养老保险交满17年了,离退休还有23年,现在不交了退休能领养老金吗?", "number": 2987}
{"answer": "1、原来的单位给你办理停保手续，部分地区需要同时办理就业备案的解聘。2、从原单位离职后，保存好劳动档案。比如劳动合同，招用人员登记表、解除劳动合同报告书。退休的时候会审核。", "question": "辞职不干我在单位交的养老保险怎么办", "number": 2988}
{"answer": "在后期辞职，然后，想领取失业金，那么要重新找工作，那么辞职3年了　　以前缴纳失业保险，才能到劳动局办理失业证，用人单位开具解除劳动合同证明里注明享受失业金的，申请失业金的", "question": "以前交了二年多失业保险辞职三年后没再交失业保险,要怎样才能领取失业金", "number": 2989}
{"answer": "是的 1、社保的最低缴费年限是累计缴费15年，到退休年龄享受按月领取退休金待遇。 2、社保是缴纳年限越长哗旦糕秆蕹飞革时宫江，缴费越多，退休时领取的退休金就越多。", "question": "个人养老保险交满15年到法定退休年龄能领多少养老金", "number": 2990}
{"answer": "照社会保险法规定，可以继续缴纳，直至累计交够15年，同样可以办理退休手续并领取养老金，到达法定退休年龄养老保险缴费不足15年", "question": "到法定退休年龄但交养老保险不足15 年怎么办", "number": 2991}
{"answer": "　　养老保险累计缴满15年，到达退休年龄后，就可以领取退休金。 　　《社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险交满15年后，到退休年龄就可领取养老金，请问交纳养老保险金是连续交纳满15年还是共满15年？", "number": 2992}
{"answer": "要你交纳了失业保险，社保中心会给你支付失业金，最多不超过二十四个月，你交纳一年的失业保险，可以享受一个月的失业金，你一旦失业", "question": "我交了六年养老保险，现在失业了，单位给办了失业证，还发了失业金，只有一个月的，按情况可领几个月？", "number": 2993}
{"answer": "国家规定的养老保险额： 改革基本养老金计发办法。为与做实个人账户相衔接，从2006年1月1日起，个人账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%，全部由个人缴费形成，单位缴费不再划入个人账户。同时，进一步完善鼓励职工参保缴费的激励约束机制，相应调整基本养老金计发办法。  《国务院关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》(国发［1997］26号)实施后参加工作、缴费年限(含视同缴费年限，下同)累计满15年的人员，退休后按月发给基本养老金。基本养老金由基础养老金和个人账户养老金组成。退休时的基础养老金月标准以当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数，缴费每满1年发给1%。个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数，计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。  国发［1997］26号文件实施前参加工作，本决定实施后退休且缴费年限累计满15年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给过渡性养老金。各省、自治区、直辖市人民政府要按照待遇水平合理衔接、新老政策平稳过渡的原则，在认真测算的基础上，制订具体的过渡办法，并报劳动保障部、财政部备案。  本决定实施后到达退休年龄但缴费年限累计不满15年的人员，不发给基础养老金；个人账户储存额一次性支付给本人，终止基本养老保险关系。  本决定实施前已经离退休的人员，仍按国家原来的规定发给基本养老金，同时执行基本养老金调整办法。", "question": "养老保险怎么交？如交满15年后，退休时能领取多少钱？", "number": 2994}
{"answer": "可以续交，但要注意补缴的情况下，国家补助是没有的。", "question": "城镇居民养老保险中断后可以续交吗", "number": 2995}
{"answer": "可以的，可以退款。", "question": "我是外省农村户口在杭州上班，单位交了三年多的养老保险，现在没上班了，没交了,之前交的可以退出来吗?", "number": 2996}
{"answer": "离职后保险可以进行转移。可以不续交。只能转移养老保险的个人缴纳部分，统筹部分不转移。养老保险转移流程：1、让现单位所属社保中心开具一张同意接受的函件，如果是外省转如要出具汇款信息;各机构要求不一样，有可能是原单位所属社保机构出具同意调出函件，到现单位所属社保中心盖章。(可先电话咨询)2、持接受函(或转出函)到原单位社保所属机构办理转移，如原单位有社保专管员，可将接受函交托办理。3、原单位社保机构同意转出，出具“转移人员清单”含姓名、身份证号码、转入转出单位信息、参加工作时间、缴费截止日期等信息;“个人缴费记录单”含姓名、缴费明细、每年交费月份及账户余额等信息。 4、持单据到现单位所属社保中心办理转入各省大同小异。", "question": "辞职后保险咋办呢？？可不可以不续交。我就交了1年我不想要了。", "number": 2997}
{"answer": "那么退休时基础养老金是按2019-5=2014年平均工资作为计算基数。如果你2000年开始缴费5年！因为社保规定中有一个很大的陷阱，符合退休条件：假如你2020年满60申请退休，现在公布的平均工资，那么退休时基础养老金是按2019年平均工资作为基数计算，中断5年，如果你中间有断缴年限，举例说明，基本是每年上涨10%以上，再缴费10年，退休时会按断缴年数回溯。如果你2005年开始连续缴纳养保，总共缴费15年建议补缴。要知道", "question": "辞职后养老保险专为个人账户了,中间停交了,又找到工作后,停交的部分怎么办", "number": 2998}
{"answer": "只要你的保险帐户还在的话应该还是可以继续续保的，那个人建议可以去买个商业保险如果当时你妈妈交的是社会养老保险的话。社保的我知道的不是很多。你可以去当地比较有名的寿险公司询问下具体的险种，因为很多险种由于业务员的疏忽会让你弄不清楚情况。相对的价格就会高点，养老类型的会很多，利滚利原则只要保的时间越长不吧红利过早拿出来到最后拿都会有一笔不小的资金的。问的时候一定要让业务员和你说清楚，因为分红的利率是复利，分红型的可以抵制通货膨胀。就是人寿保险。如果不能续保了，如果人寿方面有疑问的话问我也可以", "question": "我妈现在四十八岁，怎样缴纳养老保险", "number": 2999}
{"answer": "可能需要体检。2，只有体检通过，如果办社保我觉得不合适，费用大。不过因为年龄大了，80%的住院医疗报销。建议你可以办份商业保险。年龄大了，要办保险首先要考虑身价和重疾保障。建议你可以了解一下平安的万能险，原因有两，而且帐户里的钱可以根据你的需要随时部分领取，1万的意外医疗你好.社保最低缴费年限要15年，它可能提供至上10万的身价和重疾保障.社保如果是自己交的话：1", "question": "四十八岁了，现在想买养老保险可以吗？", "number": 3000}
{"answer": "问下所在地的政策，有些地方是可以一次性补交完的，有养老生活比较有保证", "question": "我今年四十八岁，没工作，想交养老保险，合不合算，怎么交?", "number": 3001}
{"answer": "不能养老保险现行允许退保情况有以下几种：1、出国定居2、死亡3、重复参加保险的4、达到法定退休年龄，累计缴费不足15年，本人要求不转入农保或者城保，并有书面申请。基本上就这几种情况可以办理退保手续。其中第4种情况需要在退休前才能办理。其它情况都不允许退保，只能办理转移或者接续养老保险关系。", "question": "您好 我现在是农村户口 辞职后我能把我的养老保险取出来吗", "number": 3002}
{"answer": "　　农村户口，社会保险金可以取出来。　　可以根据自己的实际情况向当地社保局申请，其申请手续包括本人身份证，退保申请书，交纳社保情况(养老本本，医保卡)等材料即可。　　并且只能退养老，医疗保险. 不过需要注意的是，社保所交的费用是由两个帐户进行管理，即个人帐户和统筹帐户，如果拿出来的话就只能领取个人帐户里面的金额。但，大多数的钱都是进入统筹帐户里面，本来个人帐户的钱就不多，而且只能退出个人帐户里的一部分，那就更少了，一般在几千元到几百元不等，取决于交纳时间段和交纳档次等。　　达到法定退休年龄时，缴费不足15年可以支付个人账户余额，也可以延迟缴费再办理退休手续。参保人员未退休前死亡，只退个人账户余额。参保人员缴纳养老保险费的8%计入个人账户，其余进入社会统筹。　　省内农村户口和非农户口、省外非农户口都只能办理社会保险转移，将个人缴纳的那部分社保金转移到接收地。单位缴纳的那部分社保金既不能提取也不能转移。", "question": "农村户口 社会保险金可以取出来吗?", "number": 3003}
{"answer": "好。洗完那个可以帮到你，你是不是可以以灵活就业人员办理养老保险，拿着你的户口或身份证到你户口所在区的社保局养老保险业务办理窗口问一下，身份证什么的，顺便咨询下所需材料，各地区都不一样，主要得有户口", "question": "我是外地人在杭州买的养老保险3年了,现在想撤回自己交需要什��", "number": 3004}
{"answer": "辞职了，将社保转移为个人的，由个人缴纳。把档案转到当地人才中心，办理个人人事代理，个人来缴纳养老保险和医疗保险就可以。养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。医疗保险缴费：按当地上年度月平均工资的4.2%缴纳基本医疗保险费；也可以选择按当地上年度月平均工资的8%缴纳。", "question": "辞职不干了医保和养老保险怎么交？", "number": 3005}
{"answer": "确的说是：办理退休后可以开始按月领养老金到退休年龄，需要在生日月的前1-2个月，办理退休后，开始按月发放养老金办理退休，社保局核算养老金发放标准，需要单位或者自己去参保的社保局申请退休，有工作的向单位申请", "question": "养老保险缴满15年，达到退休年龄时是不是就可以按月领取养老金了?", "number": 3006}
{"answer": "1、实际缴费年限和视同缴费年限合计满15年，到达法定退休年龄后可以办理按月领取养老金手续，并享受相关待遇。 2、从2006年1月起，企业职工退休后养老金由四部分组成，基础养老金，个人账户养老金，过渡性养老金，月调节金。如缴纳15年后不再缴费，待遇很低的。", "question": "个人交养老保险15年二零一五年退休能领多少钱", "number": 3007}
{"answer": "按照目前的政策规定，养老保险累计缴费满15年，同时达到退休年龄，可以领取养老金待遇。     很抱歉无法估算未来能拿多少养老金。因为养老金的计算是根据你退休时所在省（直辖市）在岗职工社会平均工资、累计缴费年限、历年的缴费基数、个人账户的累计额几个指标综合计算的。鉴于这些指标都是未知数，没有办法测算。只有这些指标都能提供才能精确计算出来。因此只能到退休的时候才能知道你拿多少钱。每个人参保的情况不一样，每个人的退休工资也是不一样的。           参加市城镇企业职工基本养老保险社会统筹的人员，达到国家规定的退休年龄，实际缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年以上的，按月计发基本养老金。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：养老金=基础养老金+个人账户养老金      个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数      公式比较复杂，个人也无从计算，一般退休时才能由社保机构计算出结果的。", "question": "社会养老保险怎么计算能领多少钱，交满15年，退休一个月能领多少", "number": 3008}
{"answer": "可以领失业证的人群：企事业单位的员工和单位解除或终止劳动合同后可办失业证,只要原工作单位为员工缴纳一年以上养老保险金的，办失业证后就可领取失业金。什么工作都没做过的人也可以办理失业证，只有办理了失业证，个人才能去社保中心办理社保。
办理失业证是在您所在街道办事处或乡（镇）社保所，因此您的档案存放也应在街道办事处或乡（镇）社保所才可以办理。办理时，需带个人有效证件、近期1寸免冠照两张。
失业证的办理程序：带好就业失业登记证、退工单、银行卡到街道社区事务受理服务中心登记，再到区就业促进中心受理点审核盖章。一、所需材料1、身份证原件；2、户口簿原件；3、婚育证明《计生证》；4、小一寸相片2张；5、各类人还需要出具以下证明材料：毕业证书、学校证明、退学证明、解除劳动关系证明、《XX市职工劳动手册》、本人档案、工商部门发给的证明、解除挂靠关系证明、社区居委会出具的失业证明。二、办理过程1、各类人员到所属社区居委会、学校、单位等出具领取失业证的证明；2、到街道办证大厅一楼出具有关的证件、证明，经街道社区服务中心审批、盖章、办理《失业证》；3、《失业证》年审只须带上面提到的1—4项证件及原《失业证》就可以直接到本街...", "question": "办失业证一年多了单位又给交了一年保险现在失业了能否再办失业证", "number": 3009}
{"answer": "不会作废的，累计交满十五年就可以的个人自己交社保流程  灵活就业人员参加职工基本医疗保险，缴纳的基本医疗保险费全部划入统筹基金,享受基本医疗保险统筹基金待遇,不建立个人账户。个人缴费流程一、申报。  已参保个人持①《养老保险手册》              ②《医疗保险手册》等资料，到个人缴费申报窗口申请缴费。  新参保人员持①《城镇个体工商户、灵活就业人员就业登记表》              ②《个人初次参保缴费通知单》              ③《职工参加社会保险基本信息情况表》，到缴费申报窗口申请缴费。              ④新参保人员要带三张一寸近照。二、核定征缴计划。缴费申报窗口审核材料①②③，作出个人征缴计划。三、打印发票。缴费个人到发票打印窗口按本人姓名领取《社会保险费征收发票》。三、交款。缴费个人持《社会保险费征收发票》到指定银行窗口交款，领取《现金交款单》或《进帐单》。四、基金结算。参保个人交款后持《社会保险费征收发票》、《现金交款单》或《进帐单》到基金结算窗口盖。五、基金记账。基金结算窗口将到位基金及时入帐。", "question": "我是农村户口，原来上班的时候单位要求上社会保险，我交了三年之后我辞职不干了，现在自己想去社保补交保", "number": 3010}
{"answer": "个体工商户和灵活就业人员养老保险与职工养老保险的养老金计算办法是一样的，养老金计算涉及到你的历年缴费基数、当地历年社平工资等信息，仅根据你提供的这点信息没有人能给出具体答案《社会保险法》第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。", "question": "个人养老保险交满15年后，在退休时每月能领取多少养老金？", "number": 3011}
{"answer": "影响养老金多少的3个因素： 1.退休时上年度社平工资； 2.本人缴费年限（缴费年限越长，养老金越多）； 3.个人账户储存额 （缴费金额越多，养老金越多）。 计算公式： 1. 基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％ 2. 个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数养老金=基础养老金+个人账户养老金", "question": "个人养老保险交满15年后，在退休时领取的养老金每月是怎样计算的？", "number": 3012}
{"answer": "三是如果到外地谋职可以办理保险转移手续，形成缴费年限中断、养老保险有个人账户，就可以领取失业保险金，国家已经出台了有关转移办法，今年7月1日起可以实施，也有个人账户，找到新的工作单位都可以续上、失业保险。2：一是停止交费，但失业保险只要缴费满一年、医疗保险，但目前暂不能转移，身份证号就是帐号，个人账户积累停止。3，辞职后可以有三种处理方式，到新的就业地区；二是由个人全额缴纳，个人账户里的钱可以在当地继续使用，但这样个人负担较重不太合算，但只要时间不长对今后影响不大，即不中断缴费把过去连同企业缴纳的部分一并自己缴纳，辞职后处理方法基本同养老保险，辞职后保险自动解除。不管哪种方法，在你退休前永远不会作废，不是个人原因造成的失业、工伤保险、生育保险都没有个人账户1", "question": "辞职后暂时不想找新的工作。养老保险停缴或者断缴会有什么后果？请懂的人详细说一下！", "number": 3013}
{"answer": "退保通常有以下两种情况：（1）农村户口如果离职时选择养老保险个人账户清算，可将个人帐户累计额(个人缴费部分及利息)一次性退还本人，同时缴费记录清零，以后按新参保处理，缴费年限重新计算。（2）城镇户口一般情况下是不能清算出来的。只有如下三种特殊情况可以清算：一，达法定退休年龄，未达到累计缴费15年，可申请养老保险个人账户累计额一次性清算退还本人。二，若不幸在退休前去世，养老保险个人帐户累计额可一次性清算出来。此部分可继承，即由法定继承人领取。 三，若退休去世，其个人账户金额未领取完毕，余额可一次性清算出来，由法定继承人领取。", "question": "个人缴纳养老保险，现在想停保，如何办理。", "number": 3014}
{"answer": "若就交了3年。你老妈已到50周岁。即到62岁才能办退休手续。延期缴费，养老，延期办理退休手续（不知淳安现在这个政策出来没）。62岁后也只能拿最低退休金，反正一次性补缴政策是没有的了（除非你田地都被征用了）、医疗一起交的话估计500多元一个月肯定要的，就退个人账户部分。若就交了这3年。累计费用肯定要突破8万元的（每年递增的）只能转移个人账户部分，一个选择退保。若有这个政策，之前一直没交过，那就至少还要交12年。那只有2个选择。还有个和老家社保局要求继续以个人名义参保", "question": "我妈是农村户口，在杭州工作，已经交了3年的养老保险，现在退休了，保险转回淳安，是不是只能转个人部分", "number": 3015}
{"answer": "第一 可以 第二 按照社会保险的要求购买 个人缴费 或者找个单位 一起缴纳 第三  具体可以咨询当地社会保险中心 电话12333 第四  网上回答五花八门 只有当地解答最权威 最准确", "question": "我今年四十八岁可以买社会保险吗", "number": 3016}
{"answer": "没有办法全部退出！如果一定要有什么办法，那就是现在身故了。", "question": "我是农村户口的，现在辞职了我的社保不买了！现在我要把养老保险退全部出来可以吗？有什么办法可以全部...", "number": 3017}
{"answer": "民养老保险。因此，你缴费最高档次领取的最多，政府补贴越高，领取养老金也越多，缴费档次最高", "question": "我女四十八岁居民.在家待业多年.准备办理养老保险.交那个档次领得养老金最高", "number": 3018}
{"answer": "1. 同一城市一个身份证信息只能办理一个社保帐户。所以如果新旧公司是同城，直接按原社保信息调入就行，并由新单位申请办理社保卡（若提示已制卡，需将原卡作遗失处理才可申请新卡）。2. 若是异地，则可先在新单位开立社保帐户，再将原社保与之合并。 3. 从你10月至3月这期间，社保应是中断状态，医保失效，养老不受影响，重新续费后又可恢复全部功能并累计金额与年限。", "question": "辞职后，在原单位缴纳的医保和养老保险还能继续享受吗？", "number": 3019}
{"answer": "　　养老金一般是不能提取的，相关方面的规定是未达到领取年龄前，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续；其中出国定居和到香港、澳门、台湾地区定居的，按国家有关规定执行。到达退休年龄但缴费年限累计不满15年的人员，不发给基础养老金；个人账户储存额一次性支付给本人，终止基本养老保险关系。到达退休年龄前死亡的，个人缴纳部分连同利息一次性退回参保人指定受益人或法定继承人，同时终止基本养老保险关系。", "question": "农村户口养老保险钱能提取吗", "number": 3020}
{"answer": "按照目前的政策规定，养老保险累计缴费满15年，同时达到退休年龄，可以领取养老金待遇。     很抱歉无法估算未来能拿多少养老金。因为养老金的计算是根据你退休时所在省（直辖市）在岗职工社会平均工资、累计缴费年限、历年的缴费基数、个人账户的累计额几个指标综合计算的。鉴于这些指标都是未知数，没有办法测算。只有这些指标都能提供才能精确计算出来。因此只能到退休的时候才能知道你拿多少钱。每个人参保的情况不一样，每个人的退休工资也是不一样的。           参加市城镇企业职工基本养老保险社会统筹的人员，达到国家规定的退休年龄，实际缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年以上的，按月计发基本养老金。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：养老金=基础养老金+个人账户养老金      个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数      公式比较复杂，个人也无从计算，一般退休时才能由社保机构计算出结果的。", "question": "社会养老保险怎么计算能领多少钱，交满15年，退休一个月能领多少", "number": 3021}
{"answer": "如果交其他档次，互不影响的。住院的话报销部分跟在职是一样的转城市我就不太知道了，那卡里每个月就不反钱给你。其他都是一样的报销法，但是医保已经交上了，又贵一些，只是如果你交最低一个档次，个人交的话是分开交，反正我辞职后也是没有交社保", "question": "辞职后不交养老保险还可以继续交医保吗？", "number": 3022}
{"answer": "首先要符合是杭州本地户口或非杭户口在杭州累计缴纳满十年或个体工商户办理个人缴纳，首先是到社保局开个人缴纳证明，之后到商业银行办理即可", "question": "杭州社会养老保险个人如何缴纳", "number": 3023}
{"answer": "建议您买商业养老保险，可以了解一下泰康人寿的“鑫享人生”，这是一款非常好的两代养老三代受益产品", "question": "农村户口在工作单位交了三年养老保险，辞职续保需要自己缴纳全部保险金额，或回农村上养老保险，哪种合适", "number": 3024}
{"answer": "这个没法估算的退休后养老金高低涉及到参保人参保时长、退休时间、历年缴费基数、当地历年社平工资等一系列因素，你只是提供了缴费时长、当前月缴费额，没有提供你参保种类（职工养老？灵活就业人员养老保险？）、历年缴费基数、具体退休时间等信息，同时今后的社平工资是没有办法估算的，而养老金计算是一个系统、精细的过程，不能有一点偏差《社会保险法》第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。", "question": "养老保险每月交130元，交满15年到退休每月能拿多少钱？", "number": 3025}
{"answer": "亏本买卖很多人没有想到，即使养老保险制度不崩盘，从投资的角度来说，参加养老保险也是一个亏本买卖。退休后参保人员领取的养老金包括两个部分：基础养老金和个人账户余额。基础养老金月标准为：以办理申领基本养老金手续时的上年度全市职工月平均工资为基数，缴费年限每满1年增加1%，个人账户的余额发放男女不同，女性55岁退休计发170个月，男性60岁退休计发139个月。2011年4月，针对一篇题为《养老保险不划算》的网帖，深圳社保局新闻发言人专门出面回应，称其说法不专业也不负责任，并举例说明：假设一普通员工按最低月薪1320元一年缴交3324元，30年只缴纳了9.9万元；而30年后，每年拿回1.2万元，10年共拿回12万元。但问题是，如果这名员工每年将3324元存入银行，连续存入30年，即使按照最低的一年期活期存款利率3.5%计算，30年后获得的收入可达17.1万元，在现有养老保险计发体系下，参保者收入越高越吃亏。如果计缴工资为5000元，在深圳年缴纳养老金12600元，30年共计缴纳37.8万元。其中个人账户为14.4万元，公共账户上的资金为23.4万元。60岁退休时，参保者每月可以从个人账户上支取1035（14.4万/139个月）元，从公共账户上支取800元，总计1836元。全年拿回2.203万元，10年总共拿回22.03万元。即使活到80岁，他获得的养老金不到44万元。但是他所缴纳的养老金本金加利息到60岁就可达66万元。如果按平均寿命74岁计算，他拿回的养老金才30.9万元。之所以会出现这种情况，是由于养老基金的计发方式没有考虑到货币的时间价值。同时，中国养老保险基金由于只能投资于国债和银行存款等固定收益产品，收益率极低，长期收益率停留在2%左右，远远低于CPI的膨胀水平。此外，由于个人账户空账运转，社保制度不得不给其最低的利息率（按银行一年期利息计息），因为计息越高，制度的负债就越大。对于个人来说，个人缴费高达工资的8%，这样一笔长达40-60年的长期资金，制度却给个人短期利息，极大地损害了个人利益。上述情况还完全没有考虑到工资增长的情况，如果考虑到参保者工资增长的因素，那么养老保险中获得的收益和自行储蓄收益之间的差距会更大。有专家计算，在当前制度下，如果一个人缴费30年，假定其工资增长为8%，按照全额工资缴费，那么30年后，他能够领取的养老金只有社会平均工资的35.4%。这么低的替代率怎么能保障退休后的基本生活？人的消费习惯与生活方式，一旦养成往往具有刚性。", "question": "关于养老保险、缴费满十五年后每个月可领多少钱？", "number": 3026}
{"answer": "没办法估算，养老金的发放标准，要看上一年的平均工资，15年后的社会平均工资谁也没办法给出正确回答。 月基本养老金=月基础养老金+月个人账户养老金。 月基础养老金=(上年度全省在岗职工月平均工资+职工本人指数化月平均缴费工资)÷2×全部缴费年限×1%。其中： 职工本人指数化月平均缴费工资=本人退休时上年度全省在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。本人平均缴费工资指数，是建立个人账户当年至职工退休上年度本人历年缴费工资指数的平均值。职工本人当年缴费工资指数，为本人当年缴费工资与上年全省在岗职工平均工资的比值。全省上年度在岗职工月平均工资于每年7月1日执行。", "question": "按最低社会平均工资缴纳个人养老保险满15年，退休能领多少退休金", "number": 3027}
{"answer": "中断的，如果到法定退休年龄为止，缴费累计不满15年的，不享受社保待遇。如果累计缴费满15年，但是还补交的，根据多缴多得原则，到退休后领取养老金根据《关于职工补缴基本养老保险费有关问题的通知》（京人社养发【2010】239号），参保人员因各种原因未缴纳养老保险费或有缴费中断情况的，其在国家规定的劳动年龄内（男：60周岁内，女：50周岁内，不包括已领取养老保险待遇人员）可以申请补缴。以下几种情况不允许补缴：1、享受失业保险待遇期间；2、被判刑劳教或收监执行期间；3、办理外埠户籍进京之前；4、办理本市户籍农转非之前；5、国家及我市规定的不允许补缴的其他情形。根据您自己的档案情况及补缴时间段是否在补缴范围内，携带以下材料尽快到职介中心保险补缴手续。1、档案关系在职介中心存档的城镇人员，由本人携带存档卡，身份证原件及复印件，本人户口本原件及复印件（首页、本人页、变更页）各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到人才或职介中心申请补缴。2、档案关系在用人单位的本市城镇人员，由本人到户口所在地存档机构填写《北京市个人委托存档人员补缴基本养老保险费承诺书》及《北京市个人委托存档人员基本养老保险费补缴申办单》申报办理补缴手续，并须提供以下材料：⑴本人身份证原件及复印件，本人户口本原件及复印件（首页、本人页、变更页）各三份。⑵正在履行的劳动合同（聘用合同书）原件及复印件两份。⑶用人单位提供的申请人档案原件（申请人档案原件经存档机构审验后返还用人单位）。⑷北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折。3、档案关系不在存档机构或用人单位的本市城镇人员，应按规定在其户口所在地存档机构办理个人存档、缴纳保险手续、保险正常扣款后，由本人携带存档卡、户口本（首页、本人页、变更页）、身份证（正反面）原件及复印件各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到职介中心、人才中心申请补缴。4、档案在北京市职介中心、北京市人才中心、市双高人才、街道领取失业保险待遇期间的朝阳区城镇户口人员，由档案所在地开具档案审阅证明、由本人携带存档卡、户口本（首页、本人页、变更页）、身份证（正反面）原件及复印件各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到职介中心、人才中心申请补缴。5、如需查询缴纳保险情况，可在网上进行查询。登录网站后，在网站首页右下方进入“社会保险网上办事大厅”。参保人初次登录北京市社会保险网上申报查询系统时，需要录入参保人的身份证号码、医疗保险手册号、四险电脑序列号码；确定新号码；以后登录只录入身份证号码和密码即可查询。", "question": "养老保险缴纳时如果出现中断会有什么后果？", "number": 3028}
{"answer": "亏本买卖很多人没有想到，即使养老保险制度不崩盘，从投资的角度来说，参加养老保险也是一个亏本买卖。退休后参保人员领取的养老金包括两个部分：基础养老金和个人账户余额。基础养老金月标准为：以办理申领基本养老金手续时的上年度全市职工月平均工资为基数，缴费年限每满1年增加1%，个人账户的余额发放男女不同，女性55岁退休计发170个月，男性60岁退休计发139个月。2011年4月，针对一篇题为《养老保险不划算》的网帖，深圳社保局新闻发言人专门出面回应，称其说法不专业也不负责任，并举例说明：假设一普通员工按最低月薪1320元一年缴交3324元，30年只缴纳了9.9万元；而30年后，每年拿回1.2万元，10年共拿回12万元。但问题是，如果这名员工每年将3324元存入银行，连续存入30年，即使按照最低的一年期活期存款利率3.5%计算，30年后获得的收入可达17.1万元，在现有养老保险计发体系下，参保者收入越高越吃亏。如果计缴工资为5000元，在深圳年缴纳养老金12600元，30年共计缴纳37.8万元。其中个人账户为14.4万元，公共账户上的资金为23.4万元。60岁退休时，参保者每月可以从个人账户上支取1035（14.4万/139个月）元，从公共账户上支取800元，总计1836元。全年拿回2.203万元，10年总共拿回22.03万元。即使活到80岁，他获得的养老金不到44万元。但是他所缴纳的养老金本金加利息到60岁就可达66万元。如果按平均寿命74岁计算，他拿回的养老金才30.9万元。之所以会出现这种情况，是由于养老基金的计发方式没有考虑到货币的时间价值。同时，中国养老保险基金由于只能投资于国债和银行存款等固定收益产品，收益率极低，长期收益率停留在2%左右，远远低于CPI的膨胀水平。此外，由于个人账户空账运转，社保制度不得不给其最低的利息率（按银行一年期利息计息），因为计息越高，制度的负债就越大。对于个人来说，个人缴费高达工资的8%，这样一笔长达40-60年的长期资金，制度却给个人短期利息，极大地损害了个人利益。上述情况还完全没有考虑到工资增长的情况，如果考虑到参保者工资增长的因素，那么养老保险中获得的收益和自行储蓄收益之间的差距会更大。有专家计算，在当前制度下，如果一个人缴费30年，假定其工资增长为8%，按照全额工资缴费，那么30年后，他能够领取的养老金只有社会平均工资的35.4%。这么低的替代率怎么能保障退休后的基本生活？人的消费习惯与生活方式，一旦养成往往具有刚性。", "question": "关于养老保险、缴费满十五年后每个月可领多少钱？", "number": 3029}
{"answer": "要不，已不可以退出，不理会，你的社保只可以转移或续交。另外你若有关系找个私营单位挂靠，之後续交是最好的方案，只需有单位办理即可（目前不接受个人交纳）、暂停，以後交时再办理也行，若你目前有条件继续交纳根据最新的社保法规定", "question": "我是农村户口，原来上班的时候单位要求上社会保险，我交了三年之后我辞职不干了，现如何退社保", "number": 3030}
{"answer": "问下所在地的政策，有些地方是可以一次性补交完的，有养老生活比较有保证", "question": "四十八岁能交养老保险吗", "number": 3031}
{"answer": "养老保险不连续缴纳也是可以的，只要累计缴纳满15年退休后可根据缴纳养保险的基础享受该有的待遇的。", "question": "职工养老保险如果离职中断缴费过几年有工作又续缴会不会影响退休后的基本养老", "number": 3032}
{"answer": "、达到法定退休年龄缴费不足15年等）是不能办理社保养老保险的退保销户手续的。也可以将其转为新农村养老保险继续缴费。国办发〔2009〕66号……未达到待遇领取年龄前，前后缴费时长、个人账户余额累计计算、台湾地区定居的，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续，你只能继续缴费或者等在单位上班后继续缴费、基于政策因素和个人利益考虑。达到法定退休年龄且累计缴费满15年者按月领取养老金《社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人，自2010、澳门，按国家有关规定执行；其中出国定居和到香港，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，全国范围内非极端情况下（参保人去世.01之后，根据规定。2，按月领取基本养老金、养老保险是不能退保的、移居海外", "question": "我是农村户口，当时买养老保险是用老板营业执照买的，现在不想买了，请问可以退吗？", "number": 3033}
{"answer": "　　最近辞职了，但没有办离职手续，社会保险还在原单位，新找了个公司，需要去原单位办理离职手续，然后把社保转移后才能继续缴纳社会保险。　　同城转移社保流程：　　社保现在不用转移，只要原来的单位，把社保做停，不用办手续，现在的单位凭身份证号就可以直接上社保。　　异地转移社保的流程：　　新参保地审核转移接续申请并向原参保地发出同意接受函--原参保地办理转移手续--新参保地接受转移手续和资金，三个流程走完之后即可办妥转移接续手续，政策规定每个流程最多15个工作日，也就是说对于参保者来说，最多45个工作日就可以将全部手续办完。　　(1)参保人员在新就业地按规定建立基本养老保险关系和缴费后，由用人单位或参保人员向新参保地社保经办机构提出基本养老保险关系转移接续的书面申请。　　(2)新参保地社保经办机构在15个工作日内，审核转移接续申请，对符合本办法规定条件的，向参保人员原基本养老保险关系所在地的社保经办机构发出同意接收函，并提供相关信息;对不符合转移接续条件的，向申请单位或参保人员作出书面说明。　　(3)原基本养老保险关系所在地社保经办机构在接到同意接收函的15个工作日内，办理好转移接续的各项手续。　　(4)新参保地经办机构在收到参保人员原基本养老保险关系所在地社保经办机构转移的基本养老保险关系和资金后，应在15个工作日内办结有关手续，并将确认情况及时通知用人单位或参保人员。　　(5)养老保险缴费年限是累计计算的，中间允许有空档，可补可不补。", "question": "我最近辞职了，但没有办离职手续，社会保险还在原单位，我新找了个公司，怎样才能继续缴纳社会保险", "number": 3034}
{"answer": "养老金一般是不能提取的，相关方面的规定是未达到领取年龄前，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续；其中出国定居和到香港、澳门、台湾地区定居的，按国家有关规定执行。到达退休年龄但缴费年限累计不满15年的人员，不发给基础养老金；个人账户储存额一次性支付给本人，终止基本养老保险关系。到达退休年龄前死亡的，个人缴纳部分连同利息一次性退回参保人指定受益人或法定继承人，同时终止基本养老保险关系。", "question": "我是农村户口,养老保险的钱能取出来吗", "number": 3035}
{"answer": "你如果是城镇户口，可以办理灵活就业养老保险，缴费15年以上，办理退休", "question": "我今年四十八岁，从没交过养老保险，也没有了工作，以后养老成了问题，请问我该怎么办？可以办理什么样...", "number": 3036}
{"answer": "可以去申请自由职业从业者，也可以申请个人缴交医保和社保。", "question": "辞职后个人交养老保险，不交医疗保险可以吗", "number": 3037}
{"answer": "补缴的范围和对象为：与参加杭州市区（不含萧山、余杭区，下同）职工基本养老保险的用人单位依法建立劳动关系、基本养老保险费应缴未缴的人员。补缴起始时间不得早于此类对象按规定纳入职工基本养老保险统筹的起始时间。已办理退休或按月领取基本养老金手续的人员，或从未参加职工基本养老保险且已超过法定退休年龄的人员不予补缴。二、手续办理（一）申请补缴申请可由参保单位提出，参保单位包括本人曾依法建立劳动关系的参保单位和本人现所在参保单位。与参保单位解除或终止劳动关系的人员，可由本人提出申请。（二）所需材料1、参保单位或个人应向社保经办机构提出书面申请，填写《杭州市区职工基本养老保险费补缴申请表》（见附件），并提供劳动合同原件或财务发放工资原始凭证。与参保单位解除或终止劳动关系的人员，另需提供离开参保单位的劳动关系处理原始凭证。2、补缴时间早于1998年1月1日的，需提供下列材料：（1）《杭州市区职工基本养老保险费补缴申请表》。（2）按不同情况提供以下原始材料之一：①经劳动保障行政部门审批的招工录用登记表；②调入单位的工作调动介绍信；③劳动合同履行期限内经劳动保障行政部门鉴证的劳动合同；④军转干部或复员退伍军人安置、学生分配等按国家规定分配、安置的有关原始材料。（3）财务发放工资原始凭证。（4）解除或终止劳动关系的，参保单位应提供原劳动合同。3、为简化办事手续，由参保单位申请补缴的人员，补缴时段为新增参保办理之月前三个月以内的，补缴与当月新增参保一并办理，仅填报《杭州市社会保险新增参保职工申报表》即可。（三）受理参保单位申请补缴的，按单位参保隶属管理关系分别由市社保局、区社保经办机构受理；个人申请补缴的，由市社保局个体保险处或区社保经办机构受理。参保单位或个人补缴资料提供齐全的，由受理部门审核后进行处理。三、补缴标准（一）由参保单位提出申请补缴的，缴费基数及比例按以下标准确定：1、办理补缴时属参保单位参保缴费人员的，当年补缴时段的缴费基数按本人当前缴费基数确定。以前年度的缴费基数按办理补缴时上年度全省在岗职工月平均工资的100%确定。上年度全省在岗职工平均工资公布前，按上上年度全省在岗职工平均工资确定；2、补缴时不属参保单位参保缴费人员的，缴费基数按办理补缴时上年度全省在岗职工月平均工资的100%确定。上年度全省在岗职工平均工资公布前，按上上年度全省在岗职工平均工资确定；3、缴费比例按照办理补缴时职工基本养老保险单位及个人缴费比例执行；4、单位缴费基数为地税核定且申请补缴单位与职工劳动关系所在参保单位一致的，补缴时当年单位缴费部分不予计算。其他情况单位缴费部分均应予补缴。（二）个人提出申请补缴的，缴费基数及比例按以下标准确定：缴费基数按办理补缴时上年度全省在岗职工月平均工资的100%确定。上年度全省在岗职工平均工资公布前，按上上年度全省在岗职工平均工资确定。缴费比例按照办理补缴时职工基本养老保险单位及个人缴费比例执行。四、费用征缴途径1、由参保单位申请补缴的，补缴费用通过申请单位缴纳，个人应缴部分费用由申请单位代收，应补缴费用与办理补缴当月应缴养老保险费一起，实行地税征收。2、与原参保单位解除或终止劳动关系、由个人提出补缴申请的，补缴费用按照个体劳动者参保缴费途径办理。", "question": "杭州养老保险怎么补交", "number": 3038}
{"answer": "　　只能把劳动者自己交的取出来，而且不全部取出来，比例按照劳动者参保当地规定执行，单位帮劳动者交的是取不出来的，如果劳动者以后想要参保的话，只有重新办理了。　　养老保险要至少交满15年，以后到退休的时候才能终生享受养老金，如果你是男性，按60岁退休计算，从现在交到退休正好15年，可以保证你退休后按月领取养老金；如果你是女性（50或55退休），到退休的时候未交满15年，可以申请延迟办理退休手续，补缴未足年限，到正式办理退休手续后，并不影响你享受按月领取退休金待遇，如果不想延迟退休，也可以选择一次性补交。", "question": "养老保险的钱可以取出来么", "number": 3039}
{"answer": "养老保险是累计的 这倒别担心 楼主貌似打算去创业啊 提供工商执照就行 或者挂靠社保代理公司 你在哪里咯", "question": "农村户口现在工作单位 给交养老 医疗保险 如果辞职了 保险还能继续交吗 （我说的是自己全额交）", "number": 3040}
{"answer": "养老金也称退休金、退休费，是一种最主要的养老保险待遇。养老保险累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金。其实质就是缴纳的越多享受的越多。其领取的计算公式为：养老金=基础养老金+个人账户养老金基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％  个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数本人指数化月平均工资=参加工作至退休上一年历年缴费指数之和／计算指数年限x退休上一年省月社平工资。", "question": "养老保险缴纳多少与个人退休金领取有什么关系", "number": 3041}
{"answer": "很多部门只要是交钱容易，要退钱就难了。", "question": "我是农村户口在单位干临时工已经买了三年的养老保险现在辞职交的钱能退多少", "number": 3042}
{"answer": "建议您买商业养老保险，可以了解一下泰康人寿的“鑫享人生”，这是一款非常好的两代养老三代受益产品", "question": "农村户口在工作单位交了三年养老保险，辞职续保需要自己缴纳全部保险金额，或回农村上养老保险，哪种合适", "number": 3043}
{"answer": "　　养老保险是国家依据相关法律法规规定，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限或因年老丧失劳动能力而退出劳动岗位后而建立的一种保障其基本生活的社会保险制度。目的是以社会保险为手段来保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　养老保险如果中途没有续交的后果：　　在缴纳的社会保险中，养老保险与医疗保险为两大险种。虽然社会保险是累计计算年限的，但是如果产生了中断缴费现象，会对个人造成严重的影响。养老保险一旦产生了中断现象，会严重影响将来养老金的领取，中断的时间越长亏损的养老金越大。　　1、中断期间不计算工龄，将来会亏损工龄工资;　　2、中断期间没有个人账户金的进入，将来造成个人账户金减少，计算养老金时会有一定的亏损;　　3、到法定退休年龄时会将一生所中断的时间累加，累计中断12个月就会前推一年计算养老金。　　在停止缴费的次月开始，就不可以享受基本医疗和生育医疗的统筹支付资格了。就是补缴了续保了，医保欠费三个月以上，需要6个月的等待观察期，才可以享受以前同样的待遇;生育保险中断后，必须重新算参保时间，必须连续缴费半年(有的地方是一年)，才可以享受生育保险基金统筹。", "question": "养老保险如果中途没有续交会有什么后果?", "number": 3044}
{"answer": "　　没有任何影响，你可以选择补或续交社保。　　补交有时间要求，一般可以补交3----5年的社保相关费用。　　养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。　　因此,养老保险可以选择补,或者不补均可,只要交足最低15年即可.　　而医疗保险自停交之日起有三个月缓冲期,定期交纳相关待遇不受影响,否则就需要重新累计交纳年限,且不享受医疗报销.　　一般补交存在滞纳金的收取，为千分之2每天计算。", "question": "养老保险中断以后去交有什么影响吗", "number": 3045}
{"answer": "目前政缉法光盒叱谷癸贪含楷策，参加社会养老保险，缴纳养老保险费允许中间有间断，只要缴费年限累计不低于十五年，达到规定年龄，即可按月领取养老金。", "question": "缴纳养老保险期间中断过后来又续交有何影响", "number": 3046}
{"answer": "而且会要求你缴纳中断期间产生的利息和滞纳金养老金没太大影响。就是说，只要累计交满15年即可，而且会重新设立等待期，医疗保险待遇享受就终止，不但有滞纳金，如果你患病，马上交上钱也不享受医疗保险待遇了 ，只是你中断后再次缴纳的时候往往要求你补交，一旦中断3个月，且即使你补交中断了的医疗保险，等待期发生的费用不报销的。 医疗保险中断不按时缴纳一旦超过3个月", "question": "养老保险金缴纳如果中断会有什么影响", "number": 3047}
{"answer": "养老金领取有一套非常复杂的公式， 基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％  个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月缉掸光赶叱非癸石含将数养老金=基础养老金+个人账户养老金 。如果条件允许的话建议您买份商业保险补充养老，越年轻买越划算。", "question": "我个人交费养老保险满十五年后，能领多少养老金，我已交了9年", "number": 3048}
{"answer": "　　在原单位辞职三年了但是没办离职手续，现在新单位要给我交保险可是网上注册的时候提示还有劳动合同没解除，劳动者可以联系原单位要求其解除劳动合同，若原单位拒绝可以到原单位所在的人力资源与社会保障局申请劳动仲裁，要求原单位解除劳动合同并出具解除劳动合同书。　　相关法律法规知识：　　《劳动合同法》　　第五十条　用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。　　 劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。　　 用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。　　第三十六条　用人单位与劳动者协商一致，可以解除劳动合同。", "question": "在原单位辞职三年了但是没办离职手续，现在新单位要给我交保险可是网上注册的时候提示还有劳动合同没解除", "number": 3049}
{"answer": "去问一下怎么划算，买是最好的，有的到年令，这个挺好，一下教齐，就领钱条件好", "question": "我今年四十八岁，养老保险应该怎么买?", "number": 3050}
{"answer": "‏", "question": "杭州养老保险怎么补交？", "number": 3051}
{"answer": "离职后，当事人可以参加灵活就业人员养老保险、医疗保险并按期缴费（至于说缴费频率，依据当地社保规定执行）。灵活就业人员养老保险的个人缴费金额＝缴费基数*20％、医疗保险个人缴费金额＝缴费基数*8～9％。其中，缴费基数由当事人在当地社保限定范围内自由选择。参加灵活就业人员社保后，前后的缴费时长、个人账户余额累计计算。", "question": "辞职后，医疗保险和养老保险每月可以自己去社保缴嘛？", "number": 3052}
{"answer": "　　农村户口，社会保险金可以取出来。　　可以根据自己的实际情况向当地社保局申请，其申请手续包括本人身份证，退保申请书，交纳社保情况(养老本本，医保卡)等材料即可。　　并且只能退养老，医疗保险. 不过需要注意的是，社保所交的费用是由两个帐户进行管理，即个人帐户和统筹帐户，如果拿出来的话就只能领取个人帐户里面的金额。但，大多数的钱都是进入统筹帐户里面，本来个人帐户的钱就不多，而且只能退出个人帐户里的一部分，那就更少了，一般在几千元到几百元不等，取决于交纳时间段和交纳档次等。　　达到法定退休年龄时，缴费不足15年可以支付个人账户余额，也可以延迟缴费再办理退休手续。参保人员未退休前死亡，只退个人账户余额。参保人员缴纳养老保险费的8%计入个人账户，其余进入社会统筹。　　省内农村户口和非农户口、省外非农户口都只能办理社会保险转移，将个人缴纳的那部分社保金转移到接收地。单位缴纳的那部分社保金既不能提取也不能转移。", "question": "农村户口 社会保险金可以取出来吗?", "number": 3053}
{"answer": "1、你现俯肌碘可鄢玖碉雪冬磨不应继续交农保。2、如果可以交的话，你退休以后也不可以同时享受这两份保险的福利。3、农保和职工基本养老保险不能重复，你可以把农保退出来。", "question": "我是农村户口，在一家公司工作了三年，公司也给我交了养老保险和医疗保险，后因为某种原因，我辞职回家了", "number": 3054}
{"answer": "取决于交纳时间段和交纳档次等，而且只能退出个人帐户里的一部分。因此可以说很不划算。而且在很多地方，大家可以到社保局办理退保，具体的相关规定，本来个人帐户的钱就不多，公司缴纳部分退不回的【摘要】处于工作调动等因素的影响，个人缴纳和单位缴纳，即个人帐户和统筹帐户。一般来说，但只能退回个人缴费部分。要想提取养老保险金，一般在几千元到几百元不等，部分人士需要提前领取养老保险，也就是说社保所交的费用是由两个帐户进行管理，下文将对此进行具体说明，针对这部分人士比较关注的的问题，如果拿出来的话就只能领取个人帐户里面的金额，养老保险的缴纳可以分为两个部分，如果是在职员工的话，养老保险都是不支持领取的，小编建议大家还是亲自向当地社保所咨询一下，获取权威解释。但大多数的钱都是进入统筹帐户里面，如果想全部退回要等到大家到了退休年龄才可以全部退回，那就更少了", "question": "养老保险能取出来吗", "number": 3055}
{"answer": "中断的，如果到法定退休年龄为止，缴费累计不满15年的，不享受社保待遇。如果累计缴费满15年，但是还补交的，根据多缴多得原则，到退休后领取养老金根据《关于职工补缴基本养老保险费有关问题的通知》（京人社养发【2010】239号），参保人员因各种原因未缴纳养老保险费或有缴费中断情况的，其在国家规定的劳动年龄内（男：60周岁内，女：50周岁内，不包括已领取养老保险待遇人员）可以申请补缴。以下几种情况不允许补缴：1、享受失业保险待遇期间；2、被判刑劳教或收监执行期间；3、办理外埠户籍进京之前；4、办理本市户籍农转非之前；5、国家及我市规定的不允许补缴的其他情形。根据您自己的档案情况及补缴时间段是否在补缴范围内，携带以下材料尽快到职介中心保险补缴手续。1、档案关系在职介中心存档的城镇人员，由本人携带存档卡，身份证原件及复印件，本人户口本原件及复印件（首页、本人页、变更页）各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到人才或职介中心申请补缴。2、档案关系在用人单位的本市城镇人员，由本人到户口所在地存档机构填写《北京市个人委托存档人员补缴基本养老保险费承诺书》及《北京市个人委托存档人员基本养老保险费补缴申办单》申报办理补缴手续，并须提供以下材料：⑴本人身份证原件及复印件，本人户口本原件及复印件（首页、本人页、变更页）各三份。⑵正在履行的劳动合同（聘用合同书）原件及复印件两份。⑶用人单位提供的申请人档案原件（申请人档案原件经存档机构审验后返还用人单位）。⑷北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折。3、档案关系不在存档机构或用人单位的本市城镇人员，应按规定在其户口所在地存档机构办理个人存档、缴纳保险手续、保险正常扣款后，由本人携带存档卡、户口本（首页、本人页、变更页）、身份证（正反面）原件及复印件各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到职介中心、人才中心申请补缴。4、档案在北京市职介中心、北京市人才中心、市双高人才、街道领取失业保险待遇期间的朝阳区城镇户口人员，由档案所在地开具档案审阅证明、由本人携带存档卡、户口本（首页、本人页、变更页）、身份证（正反面）原件及复印件各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到职介中心、人才中心申请补缴。5、如需查询缴纳保险情况，可在网上进行查询。登录网站后，在网站首页右下方进入“社会保险网上办事大厅”。参保人初次登录北京市社会保险网上申报查询系统时，需要录入参保人的身份证号码、医疗保险手册号、四险电脑序列号码；确定新号码；以后登录只录入身份证号码和密码即可查询。", "question": "养老保险缴纳时如果出现中断会有什么后果？", "number": 3056}
{"answer": "养老保险是你退休以后的生活保障，它除了按要求交纳养老保险费用以外，就是缴费的年限。缴费的年限越长，缴费的金额越高，其最终收入也将要高，可以补，也可以不补如果补，则退休的时候可以多拿一点钱，具体数字无法计算预测 补充:个人建议有能力补就补上，按目前的发展趋势，将来肯定要提高收取比例的，没有滞纳金的", "question": "养老保险中间断了两个月有什么关系吗", "number": 3057}
{"answer": "养老金=基础养老金+个人账户养老金", "question": "农村户口临时工交养老保险每年四千交十五年到时候每月拿多少", "number": 3058}
{"answer": "很多部门只要是交钱容易，要退钱就难了。", "question": "我是农村户口在单位干临时工已经买了三年的养老保险现在辞职交的钱能退多少", "number": 3059}
{"answer": "答：养老保险金个人与单位缴取费用，据缴费的多少，到退休有区别，缴费多退休就多。具体的社保构成比例养老保险:单位每个月为你缴纳21%,你自己缴纳8%;     医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块）； 

    失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%; 
    工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴; 
    生育保险:单位每个月为你缴纳0.8%,你自己一分钱也不要缴; 
    住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8%  养老金的算法很复杂,因为国家每年都会把缴费基数变一次,举例来说好了:如果你现在30岁 
,你现在的缴费基数是3000元,而退休年龄如果是55岁的话,那你必须在你40岁以前就开始交 
养老保险了,而如果你现在从30岁就开始交,交到55岁是25年,那首先肯定你能享受养老金了 
,其次,如果25年后你交的 3000块的缴费基数已经变成了6000块(我说的是如果),那你55岁 
的时候首先每个月可以拿到6000×20%=1200块的基本养老金,这是国家给你的,此外你的个 
人帐户上的钱在25年里也积攒了不少,把缴费基数平均一下好了,(3000+6000)÷2=4500,那 
么你这25年里个人帐户上应该有4500×8%(你缴纳的养老保险...", "question": "养老保险金个人与单位缴取费用，退休后领取金额有区别吗", "number": 3060}
{"answer": "每年1600元养老保险，交满十五年后每月能领多少的计算公式看看吧！因为这个需要您自己的详细数据整理计算出来，所以目前只能提供您这么多资料。养老金=基础养老金+个人账户养老金基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％ 个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数本人指数化月平均工资=参加工作至退休上一年历年缴费指数之和／计算指数年限x退休上一年省月社平工资。更多具体的了解这个领取的数字，您可以尝试填入数字计算看看：", "question": "请问每年1600元养老保险，交满十五年后每月能领多少？", "number": 3061}
{"answer": "否则是无法补缴的，你自己也不能补缴了，想补缴保险必须证明你是在这段时间在这个单位的你什么时候和新单位签的合同啊，只能继续交，时间就是把这2年减去而已，如果是2年前可以补缴", "question": "养老保险中断以后续交有没有时间限制", "number": 3062}
{"answer": "直接让原单位给你减员就行，不过你应该补缴一部分保险费用！", "question": "原单位工作辞职，但是没办离职手续，保险一直在原单位，而且就剩我自己的，要怎么才能转出来。", "number": 3063}
{"answer": "养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，女性55岁，可以多交。   如果说想提高养老品质，到时就可以多领取;30年。同时。  现在的退休年龄为，再根据自己的实际经济情况购买一定的商保作为补充比较好：社平工资*20%+个人帐户*1/，但不会太大，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/。针对交纳时间段和档次，所以就算交得再多，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的），养老保险可以累计计算交纳年限。当然从事高风险工种。   退休领取，有这样计算养老金公式;120之和，建议你在购买社保的基础上。  是这样的，一般为当地最低生活水平左右，而不是拉大差距。  另外，毕竟中国是一个人口大国，国家推出社保的目的是解决将来的养老，都规定了上限，医疗问题，体现社会主义的均化原则，进而制造矛盾有影响，显然跟社平和个人交纳金额有直接关系：男性60岁", "question": "养老保险中断对以后会有什么影响？", "number": 3064}
{"answer": "未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险、由于个人参保缴费标准是由统筹地区根据当地的经济情况、根据上述规定，以个人参加基本养老保险的应在本人户籍地办理、《社会保险法》第十条规定。", "question": "个人医疗保险和养老保险每月交多少钱，我想辞职后自己续交这两个保险", "number": 3065}
{"answer": "　　养老金一般是不能提取的，相关方面的规定是未达到领取年龄前，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续；其中出国定居和到香港、澳门、台湾地区定居的，按国家有关规定执行。到达退休年龄但缴费年限累计不满15年的人员，不发给基础养老金；个人账户储存额一次性支付给本人，终止基本养老保险关系。到达退休年龄前死亡的，个人缴纳部分连同利息一次性退回参保人指定受益人或法定继承人，同时终止基本养老保险关系。", "question": "农村户口养老保险钱能提取吗", "number": 3066}
{"answer": "　　是外地农村户口不可以养老保险可以取出来。　　未达到养老保险待遇领取年龄前，不得终止基本养老保险关系并办理退保手续。　　缴纳的基本养老保险费不能提前支取，但符合下列条件之一的可以办理一次性支付：　　参加基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足15年(含依照第二条规定延长缴费)，且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。　　社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。　　基本养老保险个人账户不得提前支取。个人在达到法定的领取基本养老金条件前离境定居的，其个人账户予以保留，达到法定领取条件时，按照国家规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "我是外地农村户口养老保险可以取出来吗", "number": 3067}
{"answer": "这个年龄最好买两全险，既能保障健康，又能养老。", "question": "今年四十八岁的女性在中国人寿买养老保险多少钱", "number": 3068}
{"answer": "社保是累计算的，中断两年没事，只要最低交满15年就行。只是退休金少了", "question": "养老保险中间断了两年有影响吗", "number": 3069}
{"answer": "一般都是在你户口所在地缴纳，到时候领取的也是你户口所在地的平均收入", "question": "请问农村养老保险每年交六千元，交足十五年，到时能拿全国平均工资对吗？", "number": 3070}
{"answer": "自己持身份证（最好能带上原企业解除劳动关系的证明）到原所在地的社保，累计缴费不足15年、死亡3，只能办理转移或者接续养老保险关系。其它情况都不允许退保、达到法定退休年龄。其中第4种情况需要在退休前才能办理不能取出。以后自己到新所在地社保缴费，交给新所在地的社保即可、同一时段重复参加保险的4，打印一张养老保险参加保险缴费凭证。基本上就这几种情况可以办理退保手续，并有书面申请，本人要求不转入农保或者城保、出国定居 2：1。养老保险现行允许退保情况有以下几种", "question": "养老保险能取出来吗", "number": 3071}
{"answer": "每年1600元养老保险，交满十五年后每月能领多少的计算公式看看吧！因为这个需要您自己的详细数据整理计算出来，所以目前只能提供您这么多资料。养老金=基础养老金+个人账户养老金基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％ 个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数本人指数化月平均工资=参加工作至退休上一年历年缴费指数之和／计算指数年限x退休上一年省月社平工资。更多具体的了解这个领取的数字，您可以尝试填入数字计算看看：", "question": "请问每年1600元养老保险，交满十五年后每月能领多少？", "number": 3072}
{"answer": "医疗保险略有不同。只有住院时才享受医疗保险，你就自己交吧，你要多交很多，退休待遇上没啥不同。如果单位不给你交保险，如果你按失业职工缴纳保险，不同点在于医保卡中没有钱，因为让单位代缴不合适如果你按灵活就业人员交保险", "question": "个人缴纳社会保险和单位上保险，到退休后的待遇有什么不同吗？", "number": 3073}
{"answer": "120之和,显然跟社平和个人交纳金额有直接关系,有这样计算养老金公式:社平工资*20%+个人帐户*1/退休金领取", "question": "每年交4000元养老保险15年后每月能领多少钱?", "number": 3074}
{"answer": "按月领取养老金，可以一次性补缴至十五年办理退休手续，仍达不到十五年的可以继续延长五年缴费", "question": "杭州养老保险到退休年龄不满15年也不满10补交怎么办?", "number": 3075}
{"answer": "　　没有任何影响，你可以选择补或续交社保。　　补交有时间要求，一般可以补交3----5年的社保相关费用。　　养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。　　因此,养老保险可以选择补,或者不补均可,只要交足最低15年即可.　　而医疗保险自停交之日起有三个月缓冲期,定期交纳相关待遇不受影响,否则就需要重新累计交纳年限,且不享受医疗报销.　　一般补交存在滞纳金的收取，为千分之2每天计算。", "question": "养老保险中断以后去交有什么影响吗", "number": 3076}
{"answer": "养老保险现行允许退保情况只有以下几种：1、出国定居 2、死亡3、同一时段重复参加保险的4、达到法定退休年龄，累计缴费不足15年，本人要求不转入农保或者城保，并有书面申请。基本上就这几种情况可以办理退保手续。其中第4种情况需要在退休前才能办理。其它情况都不允许退保，只能办理转移或者接续养老保险关系。", "question": "养老保险能中途取出来吗", "number": 3077}
{"answer": "1、养老保险缴费中断一年后再缴，对以后退休领取养老金基本没有什么影响。2、养老保险缴费如果中断了，也可进行补缴，如果当地政策规定不允许补缴，你也不必须介意，因为养老保险的缴费年限是累计计算的，你以前缴的6年的养老保险费是不会作废的，只要你在到达法定退休年龄时，养老保险的缴费年限累计满15年以上，就可办理退休退休手续，按月领取养老金的。", "question": "养老保险，断了一年后，再交有什么影响", "number": 3078}
{"answer": "你好，首先是公司把你的社保停缴，然后分为两种情况：1、需要你咨询当地社保局个人交社保所需的材料以及查询自己是否符合自己交社保的条件，一般自己交社保只能交医疗保险，其他的险种交不了。2、找公司代缴社保，可以交所有的社保险种，费用要看当地当年的社保比例，预计是1000左右，同时有的代缴公司需要交每月100左右的管理费。", "question": "我从公司辞职，我的养老保险和医保准备转出来自己交，这个手续要怎么办？", "number": 3079}
{"answer": "请咨询当地社会保险。各地标准不同。", "question": "个人医疗保险和养老保险每月交多少钱", "number": 3080}
{"answer": "也可以参考这里。优势在于风险较低.baidu://tieba，固定领取一定数额的现金以及红利(不确定)。关于女性养老保险问题，每年或每月。一年的保费在五千以上：", "question": "今年不到四十的女性养老保险怎么买？一年多少钱合适", "number": 3081}
{"answer": "交纳养老保险可以中断，也可以补交，只要在退休之前补交就行。", "question": "养老保险中断以后去交有什么影响吗", "number": 3082}
{"answer": "主要看个人缴费年限长短，可以缴费至满十五年、城镇人口平均预期寿命等因素确定、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，相对于交费来说，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，肯定更加划算.6、个人账户金额，高限为3，仍然会继续按照原标准计发基础养老金、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，记入基本养老保险统筹基金。　　第十六条　参加基本养老保险的个人。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值，在缴费年限相同的情况下，就可以领取得越多。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按月领取基本养老金。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　法律依据，养老金就会越高、55岁为170，活得越久，况且，无论何种情况。目前50岁为195，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户　　养老金能领取多少。养老金的领取是无限期规定的，记入个人账户，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中，缴费基数越高，在养老金的两项计算中。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，即使个人帐户养老金已经用完、缴费工资。　　无雇工的个体工商户，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。　　参加基本养老保险的个人。因此，就可以享受按月领取养老金的待遇、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，由个人缴纳基本养老保险费，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的。　　基本养老金根据个人累计缴费年限，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。　　无雇工的个体工商户。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。低限为0。因此，按月领取基本养老金，缴费的年限越长、60岁为139、当地职工平均工资，只要领取人生存", "question": "农村养老保险每年交五百元，交满十五年，等领养老保险的时候每个月能领多少", "number": 3083}
{"answer": "　　参加医保期间连续欠缴保险费2个月以上的视同中断缴费从第3个月起停止享受医保统　　筹基金支付的医保待遇并从中断缴费之月起计算中断缴费年限　　社会养老险中断缴费。　　如果累计缴费满15年但是还补交的根据多缴多得原则到退休后领取养老金　　商业保险中断缴费：　　中断的如果到法定退休年龄为止缴费累计不满15年的不享受社保待遇：　　商业保险有60天的宽限期宽限期内保险有效过了宽限期还有2年的复效期复效期内保险暂时失效可以缴纳保费申请复效中断2年以上保险终止　　社会医疗险中断缴费：　　参加医保期间连续欠缴保险费在2个月以内(含2个月)的在补缴保费后可连续享受医　　保统筹基金支付的医保待遇不计算中断缴费年限", "question": "保险中间断了有影响吗", "number": 3084}
{"answer": "　　只能把劳动者自己交的取出来，而且不全部取出来，比例按照劳动者参保当地规定执行，单位帮劳动者交的是取不出来的，如果劳动者以后想要参保的话，只有重新办理了。　　养老保险要至少交满15年，以后到退休的时候才能终生享受养老金，如果你是男性，按60岁退休计算，从现在交到退休正好15年，可以保证你退休后按月领取养老金；如果你是女性（50或55退休），到退休的时候未交满15年，可以申请延迟办理退休手续，补缴未足年限，到正式办理退休手续后，并不影响你享受按月领取退休金待遇，如果不想延迟退休，也可以选择一次性补交。", "question": "养老保险的钱可以取出来么", "number": 3085}
{"answer": "有的省自行提高 了（一生累计缴纳+政府补贴+利息）除以139，其中80是国家支付的补助，再加上80等于月领取金额", "question": "农村养老保险怎么算，每年交二千元，交15年，六十岁后每年能拿多少钱谢谢", "number": 3086}
{"answer": "　　自己交纳和单位交纳养老保险到退休后计算养老金的办法是一样的，只是在退休前的缴费上有所不同　　单从缴保险费来说，个人缴费所有的缴费全部由个人承担（缴费标准从高到低若干个档次，由个人自行选择），而单位缴养老保险分别由单位和职工个人按20%、8%的比例承担。但不论是个人自己缴还是单位缴，退休时计算养老金的办法是一样的。", "question": "自己交纳和单位交纳养老保险到退休后有何区别", "number": 3087}
{"answer": "找到新工作的话在你办理离职手续的时候。至于公积金，要封存2年才可以取出来，可以转移到新单位去.。如果有帮助，请记得采纳.，原单位已经把你社保公积金都停掉了，就是个人缴纳，你可以去社保局变更为居民社保", "question": "办理离职手续后一年一直没有工作，原单位的保险和公积金如何办理?", "number": 3088}
{"answer": "您有2中处理的方法1）到退休时一次性缴纳，不足180个月的部分，那样就可以交满15年，可以正常领取退休养老金了。 2）您也可以在退休时，什么都不叫。直接把原来缴纳过的养老保险金领取到（包括您自己缴纳部分，和您单位缴纳的部分） 首先您需要把握两个概念。第一是上班纳税阶段的保险费用统统由公司来交纳，这个是法律规定，单位违反肯定会得到报应，我们职员肯定会得到这个福利，这是我们的权利。是单位的义务。单位不想交也要交！！第二：在暂时没有工作的阶段，实质上就是没有纳税的阶段如果想交纳，就肯定需要根据自由职业者的身份来处理。在这个阶段任何单位都没有这个义务。当然如果您接下来的单位和您的关系非常好，那么可以让他们帮忙你，帮你交上去，但是常用的做法是 你把钱交给单位，让单位帮你转交上去。 这个做法的好处就是延长缴费的月份数（因为国内大多数地区和我所在的上海市的规矩一样的，需要交满180个月=15年的时间才可以拿退休金）  希望我的解释能够帮助到您，唐雪峰！
其他问题，可以到我网站（四眼唐兄）来问
分为免费回答和收费服务两种问答的模式
本人毕业于上海某知名大学，从事保险9年多，近10年，
（在google或者baidu均可找到“四眼唐兄”...", "question": "养老保险金到退休年龄还交不满15年怎么办？", "number": 3089}
{"answer": "35=40500 40500/。二十年后基础养老金约300元+300=600元;139=约300。2000x15=30000x1可以计算", "question": "社会养老保险，每年缴2000元，15年后每月大约能领多少钱，", "number": 3090}
{"answer": "《社会保险法》第14条明确规定：“个人账户不得提前支取”。当个人达到法定退休年龄并依法办理退休手续后，其应当领取的个人账户养老金按月从个人账户储存额中列支。如果个人发生如下情形之一，个人账户储存额中的个人缴费部分可以一次性支取：(1)退休后死亡，个人账户储存额仍有结余时，其结余额中的个人缴费部分可一次性结算，由其法定继承人或指定受益人领取，养老保险关系即行终止；(哗肠糕段蕹灯革犬宫华2）退休前死亡，个人账户储存额中的个人缴费部分，由法定继承人或指定受益人一次性领取，养老保险关系即行终止；(3)出国定居后，个人账户储存额中的个人缴费部分，由本人一次性结算领取，养老保险关系即行终止。", "question": "养老保险个人账户可以提前支取吗", "number": 3091}
{"answer": "如果你是农村的，签订劳动合同，到60周岁领取不清楚你的户籍是农村还是城镇，需要最少15年，城镇的可以参加灵活就业养老保险，除非你在进城工作，和单位给你一起缴纳城镇职工养老保险，女性要在55周岁领取，只能参加新农保", "question": "我想问一下我今年四十岁了，还能不能买养老保险，买什么的好，需要怎么买，最少得买多少年才行，每年得交", "number": 3092}
{"answer": "1、养老保险缴费中断一年后再缴，对以后退休领取养老金基本没有什么影响。2、养老保险缴费如果中断了，也可进行补缴，如果当地政策规定不允许补缴，你也不必须介意，因为养老保险的缴费年限是累计计算的，你以前缴的6年的养老保险费是不会作废的，只要你在到达法定退休年龄时，养老保险的缴费年限累计满15年以上，就可办理退休退休手续，按月领取养老金的。", "question": "养老保险，断了一年后，再交有什么影响", "number": 3093}
{"answer": "　以个人名义参保的，如果漏缴不能够进行补缴，只有是单位原因造成的漏缴才能够进行补缴，并且补缴五险。如果单位没有做申报（没有给开户）的只能补缴养老。　　缴纳一段时间后，中断想补缴地可以找代理公司给补缴　　缴费单位（不含个体、自由职业者）漏缴职工养老保险费的，应带以下材料到各社保经办机构办理基本养老保险费个案补缴：　　1、职工档案和养老保险手册；　　2、《补缴基本养老保险费申请表》；　　3、劳动合同、工资发放明细表等；　　4、其他相关材料。　　为弥补因企业迟缴职工养老保险费，造成职工个人账户金额损失，补缴养老保险费按照济劳险字【1999】7号文件执行。计算方法如下：　　补缴金额=补缴时上年度社会平均工资*（应补年度缴费工资基数%应补年度社会平均工资）*缴费比例*补缴系数　　其中：缴费比例按照现行企业缴费比例执行，即28%，企业20%，个人8%。补缴系数起点为1.1，补缴年度每提前一年系数增加0.1，逐年计算。　　例如：某企业职工，于2007年6月办理补缴2001年1年的养老保险，如果2001年实际工资月收入低于当年的缴费下限492元，那么他补缴2001年养老保险费的月缴费基数为492元，年基数5904.具体计算如下：　　1、补缴比例：28%　　2、补缴系数：1.7　　3、2001年社平工资9840　　4、补缴年度（2007）上年度社平工资19031　　企业补缴金额=19031*（5904?0）*20%*1.7　　个人补缴金额=19031*（5904?0）*8%*1.7不用补交也可以，只要退休之前缴满十五年就行到你退休的时候就可以领取养老金了，所以现在不用担心哈，以后继续交上就行。", "question": "养老保险断了一年可补交吗", "number": 3094}
{"answer": "个人参加基本养老保险月缴费额=缴费基数×缴费比例。缴费基数可在省上年度职工月平均工资60%—100%范围内自行选择，缴费基数每年7月1日起调整;个人参加基本养老保险的缴费比例为20%。例如：省2012年度职工月平均工资为3841元，因此2013年7月至2014年6月养老保险的缴费基数最低为2305，最高为3841;养老保险月缴费额最低为461元，最高为768.2元。个人参加基本医疗保险的月缴费额包括基本医疗保险费和大病救助基金。个人基本医疗保险费月缴费额=缴费基数×缴费比例，缴费基数为省上年度职工月平均工资，缴费基数每年7月1日起调整。自由职业者执行10%的缴费比例，月缴费额为384.1元(其中134.43元划入个人账户);失业人员可凭有效的失业证件执行6.5%的缴费比例，月缴费额为249.67元(无个人账户)。大病救助基金月缴费额：15元/月。", "question": "如果自己交养老保险和医疗保险,一个月得交多少钱啊?", "number": 3095}
{"answer": "139+75元，各省有提高，其中75元是国家支付的待遇（一生缴的钱+政府补贴+利息）/", "question": "农村养老保险现在每年交500元，15年后每个人能领", "number": 3096}
{"answer": "中断的，如果到法定退休年龄为止，缴费累计不满15年的，不享受社保待遇。如果累计缴费满15年，但是还补交的，根据多缴多得原则，到退休后领取养老金根据《关于职工补缴基本养老保险费有关问题的通知》（京人社养发【2010】239号），参保人员因各种原因未缴纳养老保险费或有缴费中断情况的，其在国家规定的劳动年龄内（男：60周岁内，女：50周岁内，不包括已领取养老保险待遇人员）可以申请补缴。以下几种情况不允许补缴：1、享受失业保险待遇期间；2、被判刑劳教或收监执行期间；3、办理外埠户籍进京之前；4、办理本市户籍农转非之前；5、国家及我市规定的不允许补缴的其他情形。根据您自己的档案情况及补缴时间段是否在补缴范围内，携带以下材料尽快到职介中心保险补缴手续。1、档案关系在职介中心存档的城镇人员，由本人携带存档卡，身份证原件及复印件，本人户口本原件及复印件（首页、本人页、变更页）各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到人才或职介中心申请补缴。2、档案关系在用人单位的本市城镇人员，由本人到户口所在地存档机构填写《北京市个人委托存档人员补缴基本养老保险费承诺书》及《北京市个人委托存档人员基本养老保险费补缴申办单》申报办理补缴手续，并须提供以下材料：⑴本人身份证原件及复印件，本人户口本原件及复印件（首页、本人页、变更页）各三份。⑵正在履行的劳动合同（聘用合同书）原件及复印件两份。⑶用人单位提供的申请人档案原件（申请人档案原件经存档机构审验后返还用人单位）。⑷北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折。3、档案关系不在存档机构或用人单位的本市城镇人员，应按规定在其户口所在地存档机构办理个人存档、缴纳保险手续、保险正常扣款后，由本人携带存档卡、户口本（首页、本人页、变更页）、身份证（正反面）原件及复印件各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到职介中心、人才中心申请补缴。4、档案在北京市职介中心、北京市人才中心、市双高人才、街道领取失业保险待遇期间的朝阳区城镇户口人员，由档案所在地开具档案审阅证明、由本人携带存档卡、户口本（首页、本人页、变更页）、身份证（正反面）原件及复印件各三份、北京银行的京卡（借记卡）或邮政储蓄银行的个人结算账户的存折到职介中心、人才中心申请补缴。5、如需查询缴纳保险情况，可在网上进行查询。登录网站后，在网站首页右下方进入“社会保险网上办事大厅”。参保人初次登录北京市社会保险网上申报查询系统时，需要录入参保人的身份证号码、医疗保险手册号、四险电脑序列号码；确定新号码；以后登录只录入身份证号码和密码即可查询。", "question": "养老保险缴纳时如果出现中断会有什么后果？", "number": 3097}
{"answer": "今后继续缴纳，仅按中断一年看，养老金略少一些几十块左右。如经济没问题，建议补交。原因主要是：　　1、中断缴费后其用以计算基础养老金和过渡性养老金的在岗职工平均工资只能按本人中断缴费的当年在岗职工平均工资确定，从历年公布的在岗职工上年度平均工资来看，都是呈增长趋势，近几年年均工资增长幅度达到15%左右。因此，中断缴费者按中断年限往前推算中断缴费当年在岗职工平均工资为基数来计发其养老金，必然会大大降低其养老金待遇水平，而且中断时间越长，往前推算中断缴费当年在岗职工平均工资基数越低，影响其退休时的养老金差距就越大。　　2、由于养老金新的计发办法中将缴费年限和缴费基数融入到用以计算基础养老金和过渡性养老金的缴费指数中，中断缴费减少了连续缴费年限，降低了平均缴费指数，也直接影响到基础养老金和过渡性养老金的待遇水平。　　3、中断缴费减少了个人账户的储存额，而个人账户养老金的计发是用个人账户的储存额除以计发月数，计发月数是固定的，并不因连续缴费年限长短和个人账户的储存额的多少而改变，因此，中断缴费对个人账户养老金也产生影响。 综上所述，中断缴费对参保人员退休时的基本养老金待遇的影响将是很大的，为了保证参保人员退休后的生活更有保障，能过上更稳定的生活，希望所有的参保人员在缴费期间内能按时足额缴纳养老保险费，确保退休后的养老金待遇水平，中断缴费吃亏的是参保人员自己。", "question": "养老保险停一年或者几年再交有什么影响？", "number": 3098}
{"answer": "单位可以对外宣称已经和你解除了劳动关系。这样的维权对你个人而言是不利的。 或者你咽不下这口气，30天满就自动解除劳动关系，就说你没有收到单位的离职证明与最后的工作确认，单位人事和经理签字后，那是属于个人自离，社保也就顺其自然的停掉了，合同就会在一个月内解除，可以通过律师维权这要看你单位在离职上有无领导签字了确认了。职工提出离职申请，不过胜算不会太大，而你没有在离职期间办理交接手续", "question": "请问我单位在我提交辞职申请后， 未办理解聘手续，断交保险和公积金长达半年合法吗 我怎么处理？ ？", "number": 3099}
{"answer": "按照现在的算法养老金=基础养老金+个人账户养老金=55+(15000+补助+利息)/139=55+18000/139=185元。大约每月185元。", "question": "农村养老保险，每年交一千元，交15年，60岁以后每月可以领多少钱", "number": 3100}
{"answer": "500的不知道，每年交2000的我倒是知道，交15年，今年的领取标准是每个月有375元", "question": "农村养老保险每年交500交15年每月能领多少", "number": 3101}
{"answer": "近日，在海口市一家民营企业工作的李小姐有点疑惑。前段时间，她所在单位要求所有员工都参加基本养老保险，她也按要求参加了。但她觉得由于文化水平低等因素，她在海口工作的时间不会太长，以后回到农村，根本不用考虑养老问题。她担心，几年后不再继续缴交保险时，这几近日，在海口市一家民营企业工作的李小姐有点疑惑。前段时间，她所在单位要求所有员工都参加基本养老保险，她也按要求参加了。但她觉得由于文化水平低等因素，她在海口工作的时间不会太长，以后回到农村，根本不用考虑养老问题。她担心，几年后不再继续缴交保险时，这几年所交的钱会打了水漂。　　据省人劳厅社会保险处的负责人介绍，个人账户储存额只能用于从业人员养老，不得提前支取。按照规定，从业人员缴纳几年基本养老保险费后，不再继续缴纳，缴纳基本养老保险费年限不满１５年的，个人所交纳部分不能提前支取，要达到法定的退休年龄后，个人账户储存额按本息一次性支付给本人。缴费年限每满１年，再增发１个月的本人指数化月平均缴费工资，并终止基本养老保险关系。　　但有几种情况是可以提前支取：一是从业人员迁离本省时，不能转移基本养老保险关系的，可以领取个人账户中本人缴纳的基本养老保险费本息；二是从业人员参加基本养老保险后未到法定退休年龄到境外定居的，其个人缴纳的基本养老保险费本息，一次性退还从业人员本人；三是从业人员参加基本养老保险后未到法定退休年龄死亡的，其个人缴纳的基本养老保险费本息，可以由其继承人领取。", "question": "养老保险个人交纳部分提前支取的几种情况", "number": 3102}
{"answer": "根据保险的条款而定。不知道你是做的什么保险，因为保险是有很多种的。详细情况你可以具体告诉我在哪家保险公司做的什么险种我这边可以帮您解惑这个要视情况而定", "question": "养老保险一年交2000元，交15年后领多少钱每月？", "number": 3103}
{"answer": "由单位：养老保险:单位每个月为你缴纳21%,你自己缴纳8%;医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块）；失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%;工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴;生育保险:单位每个月为你缴纳0.8%,你自己一分钱也不要缴;住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8% 每单位：  40周岁的女性是完全可以缴纳养老保险的，保险费都是按年收费的，简单介绍一份万能型产品利益――有保障，保额可以自选；有分红，让钱生钱；有奖励，持续缴费有奖励；领取随意，想取多少，想什么时候取都行！（买保险就是买平安）", "question": "四十岁的女人买什么养老保险好", "number": 3104}
{"answer": "城乡居民养老保险每个月几十到几百元；灵活就业人员养老保险大几千到万元左右。", "question": "你好，我想问一下我40岁了，买养老保险每年大概得交多少钱？", "number": 3105}
{"answer": "可以补1、可以不补，但只能补养老保险2，直接续交", "question": "养老保险断了一年，续交用把之前断的补上吗？", "number": 3106}
{"answer": "每个年龄阶段所交的保费不同！", "question": "自己交养老保险，医疗保险，一月的交多少钱", "number": 3107}
{"answer": "每年500元按最低十五年总共个人帐户的金额为7500元除以139等于50多元，再加上基础养老金(就是现在农村老人领的)就是到时拿的每月退休金。", "question": "农村养老保险每年交500元，60岁以后一个月能领多少钱？", "number": 3108}
{"answer": "现在已经不能一次性退付了，只能继续缴纳至满15年，或者改变其性质。具体请参考《社会保险法》：第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险金退休年龄到了但缴纳不够15年怎么办？", "number": 3109}
{"answer": "可以主张未签合同8个月二倍工资。根据《劳动合同法》第八十二条、《劳动合同法实施条例》第六条规定，用人单位用工满一个月未满一年未签合同的，应当从满一个月的次日起向劳动者支付二倍工资，直至补订合同为止。劳动者可以主张8个月二倍工资。《劳动合同法》第八十二条　用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当向劳动者每月支付二倍的工资。　　《劳动合同法实施条例》第六条 用人单位自用工之日起超过一个月不满一年未与劳动者订立书面劳动合同的，应当依照劳动合同法第八十二条的规定向劳动者每月支付两倍的工资，并与劳动者补订书面劳动合同；劳动者不与用人单位订立书面劳动合同的，用人单位应当书面通知劳动者终止劳动关系，并依照劳动合同法第四十七条的规定支付经济补偿。前款规定的用人单位向劳动者每月支付两倍工资的起算时间为用工之日起满一个月的次日，截止时间为补订书面劳动合同的前一日。", "question": "在某单位上班9个月后辞职，一直未签合同，工资，保险，住房公积金都比别人少，可以申请劳动仲裁吗？", "number": 3110}
{"answer": "你得到的养老金有两个部分组成，一是基础养老金领取额，二是个人账户养老金月领取额。中央确定的基础养老金标准为每人每月 55 元。地方政府可以根据实际情况提高基础养老金标准，对于长期缴费的农村居民，可适当加发基础养老金，提高和加发部分的资金由地方政府支出。个人账户养老金的月计发标准为个人账户全部储存额除以139（与现行城镇职工基本养老保险个人账户养老金计发系数相同）。参保人死亡，个人账户中的资金余额，除政府补贴外，可以依法继承；政府补贴余额用于继续支付其他参保人的养老金。如果到时候基础养老金没增加，个人账户养老计发系数也没变化的话，每月可以领取：55+（个人账户总额/139）≈162.9元", "question": "农村养老保险每年交1000元，从45岁开始到60岁，能领多少钱一个月？", "number": 3111}
{"answer": " 养老保险是可以领取的，还有就是您问问您当地的社保机构， 有没有滞纳金这么一说。 对于影响来说， 有的地方是没有的养老金只要男的交满25年， 就是养老金太少， 不愿意补交到了退休时候再补齐也可以， 以后愿意补交就补交。 如果您超过15年后，女的交满20年 退休后的医疗是有保障的， 就是拿退休的钱会少点。 有的地方是有的", "question": "职工养老保险缴满15年后，断交一年，又开始交.对我以后有什么影响", "number": 3112}
{"answer": "　　新农村养老保险的养老金=基础养老金+个人账户养老金。其中：国家目前规定基础养老金为55元，各地政府可视情况自行增加，但费用自理个人账户养老金=个人账户储存额/139，据此，您累计缴费15年，每年均按照1000元缴纳，那么个人账户养老金（此处暂不考虑个人账户历年所产生的利息，在实际核算时是包括了的）=15000/139=107.91，据此养老金为162.91元。　　新农保基金由个人缴费、集体补助、政府补贴构成。　　（一）个人缴费。参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费。缴费标准目前设为每年100元、200元、300元、400元、500元5个档次，地方可以根据实际情况增设缴费档次。参保人自主选择档次缴费，多缴多得。国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴费档次。　　（二）集体补助。有条件的村集体应当对参保人缴费给予补助，补助标准由村民委员会召开村民会议民主确定。鼓励其他经济组织、社会公益组织、个人为参保人缴费提供资助。　　（三）政府补贴。政府对符合领取条件的参保人全额支付新农保基础养老金，其中中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。　　地方政府应当对参保人缴费给予补贴，补贴标准不低于每人每年30元；对选择较高档次标准缴费的，可给予适当鼓励，具体标准和办法由省（区、市）人民政府确定。对农村重度残疾人等缴费困难群体，地方政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。　　新型农村社会养老保险（a new type of pension insurance for rural residents）之所以被称为新农保，是相对于以前各地开展的农村养老保险而言，胡晓义表示，过去的老农保主要是农民自己缴费，实际上是自我储蓄的模式，而新农保最大的特点是采取个人缴费、集体补助和政府补贴相结合的模式，有三个筹资渠道。它的基本原则是“保基本、广覆盖、有弹性、可持续”。一是从农村实际出发，低水平起步，筹资和待遇标准要与经济发展及各方面承受力相适应；二是个人、集体、政府合理分担责任，权利与义务相适应；三是政府引导和农民自愿相结合，引导农民普遍参保；四是先行试点，逐步推开。", "question": "新型农村养老保险，每年交一千，交十五年，以后每个月能领多少钱？", "number": 3113}
{"answer": "其中城乡居民养老保险的待遇标准。75元是国家拨付的：（一生交的钱+利息+政府补贴）÷139+75=退休后的月领待遇标准：政府补贴各省可能不一样，有的省自己提高了", "question": "我是农村的，每年交500元养老保险，15年后我能领取养老金吗？每个月能领多少钱", "number": 3114}
{"answer": "前段时间，个人账户储存额按本息一次性支付给本人。她担心，她所在单位要求所有员工都参加基本养老保险，不能转移基本养老保险关系的，她所在单位要求所有员工都参加基本养老保险，一次性退还从业人员本人，在海口市一家民营企业工作的李小姐有点疑惑，以后回到农村，这几年所交的钱会打了水漂，根本不用考虑养老问题，在海口市一家民营企业工作的李小姐有点疑惑近日。但她觉得由于文化水平低等因素，她也按要求参加了，根本不用考虑养老问题。　　据省人劳厅社会保险处的负责人介绍，她在海口工作的时间不会太长，不得提前支取。　　但有几种情况是可以提前支取。但她觉得由于文化水平低等因素，几年后不再继续缴交保险时。前段时间，从业人员缴纳几年基本养老保险费后；二是从业人员参加基本养老保险后未到法定退休年龄到境外定居的。她担心，个人账户储存额只能用于从业人员养老，她也按要求参加了，个人所交纳部分不能提前支取：一是从业人员迁离本省时，她在海口工作的时间不会太长，可以领取个人账户中本人缴纳的基本养老保险费本息；三是从业人员参加基本养老保险后未到法定退休年龄死亡的，这几近日，其个人缴纳的基本养老保险费本息，以后回到农村，几年后不再继续缴交保险时，要达到法定的退休年龄后，其个人缴纳的基本养老保险费本息，缴纳基本养老保险费年限不满１５年的。按照规定。缴费年限每满１年，再增发１个月的本人指数化月平均缴费工资，不再继续缴纳，并终止基本养老保险关系，可以由其继承人领取", "question": "养老保险个人交纳部分提前支取的几种情况", "number": 3115}
{"answer": "　　如果您在保障相对完善的情况下，搭配好意外医疗保险　　你好。对于保险而言，为自己的养老提前准备资金，可以根据自身的经济实力和理财要求选择年金保险，可以直接去保险公司进行咨询投保、职业以及实际的保障情况进行综合的考虑，可以有针对性的投保相应的女性专属重疾险同时附加住院津贴保险、投连险等投资理财类险种、分红险，意外险需求放首位。　　最好的顺序是、万能险。也可采用组合投保的方式一份一年期综合意外险+一份综合健康保障计划，建议您多方比较，也可以在相应的网上保险平台进行对比选购。　　建议您可以根据您的年龄，适合自己的才是最佳的选择，有针对性的投保商业保险，可以在已有社保的基础上，对于四十岁左右的女性来说", "question": "四十岁的女人买什么样的保险适合`", "number": 3116}
{"answer": "是计算累计年限，不用补缴的。而且补缴的手续也麻烦以后养老", "question": "个人养老保险,中间断了一年,现在能补上吗?", "number": 3117}
{"answer": "这个没法估算的养老金计算涉及到参保人历年缴费基数、退休年龄、缴费时长、当地历年社平工资等一系列因素，你只是提供了宏观的缴费时长、15年历次缴费基数中的一年的缴费基数，并没有多少参考价值，因此是没有办法预估的。《社会保险法》第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。", "question": "养老保险一年缴2000元15年后每月能领多少钱一月啊", "number": 3118}
{"answer": "具体看个人经济情况,我们根据您的特点详细规划,为您制定周到保险....", "question": "人寿养老保险每年交多少钱我想给我自己买一份人寿养老保险，每年需交多少钱？", "number": 3119}
{"answer": "断不能补，但重新交的话。至少交够15年就可以了，之前购买过的年限会一起计算，不会清零", "question": "个人养老保险,中间断了一年,现在能补上吗?", "number": 3120}
{"answer": "养老保险现在可以中断不补交的，不过如果自己愿意补交的话也是可以的，但是要承担公司部分和个人部分的总费用。", "question": "养老保险断了两年 现在续交要补齐之前的吗？两年补多少？", "number": 3121}
{"answer": "小公司可能1500左右，大约每个月3500元？大公司分红多一点看看是哪家保险公司的", "question": "最新的农村养老保险一年交5000交满15年，60岁退休后一个月能领多少钱？", "number": 3122}
{"answer": "别抱太大的希望，人家说你自愿的，笑贫不笑娼。去投诉，估计证据难寻，为什么不签合同。只能去劳动局仲裁办试试，为什么不保护自己的权益。所以，或者直接起诉法院现在的社会", "question": "我在一家私人公司上班一年多了，没有买保险没有签劳动合同，当天辞职当天走的，压了一个月工资老板不给，", "number": 3123}
{"answer": "这个农村养老保险，得要连续交15年之后才能生效，每年交1000元，交15年，不计利息简单计算的话，每月最低养老金=55+（1000+30）*15/139=166元。", "question": "农村养老保险每年交1000元，60岁后可以领多少钱", "number": 3124}
{"answer": "现在说领多少钱都不对  因为十五年后领取养老金的基数会变的", "question": "我想问一下，农村养老保险每年交500元，交15年后满60岁每月能拿多少钱？", "number": 3125}
{"answer": "你现在还在上班就还得缴纳，按月领取基本养老金，按月领取基本养老金，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险。00参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，可以缴费至满十五年。如果中华人民共和国社会保险法第十六条0参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的", "question": "我已连续交足15年养老保险，之后可间断交吗？", "number": 3126}
{"answer": "这就需要您买份健康险，买份寿险是不错的选择、子宫癌等，如妻子！市场上适合40岁女性的保险有很多。2、如今的女性承担着较重的家庭责任，扮演的较色较多，如意外险，如果出现意外伤害造成残疾或死亡会得到赔偿，太平守护一生终身年金保险很不错、重疾险，可以考虑吉祥年综合意外伤害保险，如乳腺癌。3、女儿、寿险等产品，买一份意外险很有必要。以下是具体情况的介绍、女性的身体构造较为特殊：1，对家人负责，要想完善自身保障，保额很高、意外风险无处不在。意外险属于保障型的保险，保费不贵、母亲，更容易发生多种疾病。投保健康险需要关注女性发病率较高的重疾，泰康e顺女性疾病保险就是不错的选择您好", "question": "四十岁的女人买哪种保险比较适合", "number": 3127}
{"answer": "近日，在海口市一家民营企业工作的李小姐有点疑惑。前段时间，她所在单位要求所有员工都参加基本养老保险，她也按要求参加了。但她觉得由于文化水平低等因素，她在海口工作的时间不会太长，以后回到农村，根本不用考虑养老问题。她担心，几年后不再继续缴交保险时，这几近日，在海口市一家民营企业工作的李小姐有点疑惑。前段时间，她所在单位要求所有员工都参加基本养老保险，她也按要求参加了。但她觉得由于文化水平低等因素，她在海口工作的时间不会太长，以后回到农村，根本不用考虑养老问题。她担心，几年后不再继续缴交保险时，这几年所交的钱会打了水漂。　　据省人劳厅社会保险处的负责人介绍，个俯法碘盒鄢谷碉贪冬楷人账户储存额只能用于从业人员养老，不得提前支取。按照规定，从业人员缴纳几年基本养老保险费后，不再继续缴纳，缴纳基本养老保险费年限不满１５年的，个人所交纳部分不能提前支取，要达到法定的退休年龄后，个人账户储存额按本息一次性支付给本人。缴费年限每满１年，再增发１个月的本人指数化月平均缴费工资，并终止基本养老保险关系。　　但有几种情况是可以提前支取：一是从业人员迁离本省时，不能转移基本养老保险关系的，可以领取个人账户中本人缴纳的基本养老保险费本息；二是从业人员参加基本养老保险后未到法定退休年龄到境外定居的，其个人缴纳的基本养老保险费本息，一次性退还从业人员本人；三是从业人员参加基本养老保险后未到法定退休年龄死亡的，其个人缴纳的基本养老保险费本息，可以由其继承人领取。", "question": "养老保险个人交纳部分提前支取的几种情况", "number": 3128}
{"answer": "中间中断是没有关系的退休金的享受是累计缴纳满180个月（15年）。你现在的情况如果去补缴，不要人云亦云，何必浪费，真心觉得没有意义，养老保险相当于低息的长期存款，所以只要你能缴满就ok了", "question": "养老保险必须每年续交吗？如果中间断了一两年，过后续交时再一次补上行不行？", "number": 3129}
{"answer": "按照现在的算法养老金=基础养老金+个人账户养老金=55+(15000+补助+利息)/139=55+18000/139=185元。大约每月185元。", "question": "农村养老保险，每年交一千元，交15年，60岁以后每月可以领多少钱", "number": 3130}
{"answer": "要这根据您的年龄，性别，每年预算来定，还有您是想规划养老保险，还是健康保障？不同的险种费用标准不一样。从保险保障力度来说当然是越多越好，但也是根据每个人的经济情况而定。", "question": "我想买人寿保险每年要交多少钱", "number": 3131}
{"answer": "现在谁也帮您算不出来的，您可以自己先试着测算一下。       缴费基数高低影响本人指数化工资，养老金的领取是与退休时当地上年度职工月平均工资有关的！养老金现在交的越多：　　退休养老金=(退休时当地上年度职工月平均工资＋本人指数化月平均缴费工资)／2×缴费年限×1％＋个人账户储存余额／计发月数，将来领的也就越多　　您好。　　希望我的回答对您会有帮助。但具体能领多少。　　给您一个退休时养老金计算参考公式", "question": "养老保险缴满15年后每月可以领多少钱？", "number": 3132}
{"answer": "没人能给你准确数字，根据社会平均工资来算。5000除以你们当地社平年收入叫做替换率。然后用60岁后的社平年收入乘替换率再除以十二个月就是你要的结果了", "question": "新型农村养老保险每年交5000千，交15年60岁以后每月可以领多少钱？", "number": 3133}
{"answer": "农村养老保险每年交1000元、交够15年到60岁每月能领238元算法是按个人缴费档次每年1000元来计算，按年交15年就是15000元，加上政府补贴30元15年就是450元，再加上利息大约5520元（利息是按当前银行一年期银行利率来算的，今年的利率是3%），三样加起来就是个人帐户全部储存额，再除以139，等于180元，这180元就是每月个人帐户养老金，加上基础养老金每月55元，就是参保者最终领到的养老金238元。", "question": "农村养老保险每年交1000元、交够15年到60岁每月能领多少钱？", "number": 3134}
{"answer": "按照现在的算法养老金=基础养老金+个人账户养老金=55+(15000+补助+利息)/139=55+18000/139=185元。大约每月185元。", "question": "农村养老保险，每年交一千元，交15年，60岁以后每月可以领多少钱", "number": 3135}
{"answer": "是计算累计年限，不用补缴的。而且补缴的手续也麻烦以后养老", "question": "个人养老保险,中间断了一年,现在能补上吗?", "number": 3136}
{"answer": "农村养老保险每年交1000元、交够15年到60岁每月能领238元算法是按个人缴费档次每年1000元来计算，按年交15年就是15000元，加上政府补贴30元15年就是450元，再加上利息大约5520元（利息是按当前银行一年期银行利率来算的，今年的利率是3%），三样加起来就是个人帐户全部储存额，再除以139，等于180元，这180元就是每月个人帐户养老金，加上基础养老金每月55元，就是参保者最终领到的养老金238元。", "question": "农村养老保险每年交1000元、交够15年到60岁每月能领多少钱？", "number": 3137}
{"answer": "　　养老保险断档,不是必须把前期的补齐才能继续交，养老保险只要交够15年就可以领取养老金。　　国家规定，不允许个人补缴以前年度养老保险费，不少以前未参保的城镇集体企业人员，养老成了问题。无视同缴费年限的，一次性补缴15年基本养老保险费;视同缴费年限不足10年的，一次性补缴至缴费和视同缴费年限满15年;视同缴费年限10年以上的，一次性补缴5年的基本养老保险费。　　1993年1月1日以后与原单位解除劳动关系的人员，可补缴1993年1月至解除劳动关系之月单位和个人的当期缴费，也可经养老保险经办机构依据原始资料核实其在原单位的劳动关系存续后，由个人按同期灵活就业人员参保缴费办法补费。　　与原城镇集体企业解除劳动关系的城镇灵活就业人员，可最早由个人从1999年1月起补缴灵活就业期间的养老保险费，具体为：以历年公布的全省上年度在岗职工平均工资的60%为基数，按规定一次性补缴。以后年度，则按现行政策继续缴费。　　1993年1月1日前经原县级以上劳动部门或有关行政部门批准办理正式招工录用手续，按规定计算的连续工龄视同为缴费年限。无视同缴费年限的，一次性补缴15年基本养老保险费;视同缴费年限不足10年的，一次性补缴至缴费和视同缴费年限满15年;视同缴费年限10年以上的，一次性补缴5年的基本养老保险费。", "question": "养老保险断档,必须把前期的补齐才能继续交吗", "number": 3138}
{"answer": "这个不一定。减退休时待遇的多少与缴费基数有关。假设有企业的参保人员和以个人形式交费的参保人员缴费基础相同的话，其待遇应该是一样的；不同的是你在企业工作，个业为你交一定的比例，大约是20-22%这样的缴费比例，你只须承担8%比例，一共是28-30这样。而个人缴费你得按20%的比例缴费，完全由你个人承担。无论是在企业还是以个人形式缴费，个人账户都是你缴费基数的8%。", "question": "个人交纳养老保险和企业交纳养老保险 领取不同", "number": 3139}
{"answer": "地区不同，其交纳月份是有出入的，一般在4月。因为每年的社平工资会在3月底进行调整，而社平决定交纳标准。", "question": "个人缴纳养老保险 每年几月份缴纳个人养老保险？", "number": 3140}
{"answer": "第一 这个要看当时统筹规划的结果 也就是15年后当年每年的平均工资来定 第二 一般能保障基本生活 第三 具体咨询当地社会保险中心 电话12333 第四 各地情况网上回答五花八门 只有当地解答最准", "question": "农村养老保险每年缴500元缴15年60岁后每月领多少元？", "number": 3141}
{"answer": "按规定，不补交可以续缴的。1、职工流动就业参保缴费的，其基本养老保险、医疗保险关系可以转移接续，缴费年限合并计算，个人账户储存额累计计算。2、职工离开本市，到其他地区就业的，先由缴费单位或本人携带本人身份证、养老保险手册、医疗保险证卡、《参保职工跨省流动社会保险关系转移申请表》等有关材料至本市社保中心服务大厅申请，清算医疗保险个人账户后，打印《基本养老保险参保缴费凭证》、《医疗保险参保凭证》；3、再由本人持《基本养老保险参保缴费凭证》、《医疗保险参保凭证》至新就业地社保经办机构按规定提出书面申请，符合转移接续条件的由双方社保经办机构在规定期限内办理养老保险、医疗保险关系转移、接续手续，参保人员不用往返奔波。", "question": "养老保险停了2年多，不补交可以续交吗？", "number": 3142}
{"answer": "养老保险现在可以中断不补交的，不过如果自己愿意补交的话也是可以的，但是要承担公司部分和个人部分的总费用。", "question": "养老保险断了两年 现在续交要补齐之前的吗？两年补多少？", "number": 3143}
{"answer": "1.适合的购险年龄，选择范围相对宽泛。2.保费的支出，应为年收入的10%—15%，保额设定为年收入的6-10倍，为宜。但应具体问题具体分析。4.是否有社保，请关注其中得到医保和养老。5.在社保的前提下，规划商业保险，重点放在意外和重疾上。社保和商业医疗险，不能重复报销，谨记。6.同时关注家庭成员的保障问题，尽可能的保障好身边的人，做到家庭全面保障，否则保障失衡，保障的意义也就缺失。7.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，这很重要。8.推荐：平安护身福分红保险、平安智胜人生万能保险，平安福终身寿险。。9.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，毕竟，面对面的交流最直接有效。必要时，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，求证咨询。", "question": "我四十岁女应该入人寿保险哪种合适?", "number": 3144}
{"answer": "健康保障都准备好.这位楼主、房，保费一般为年收入的10~15%为宜，保障型保险的保费就要占家庭年收入的15~20%为宜，一家人的意外，例如。如果是家庭的话，因为单身的青年准备要踏入组成家庭的时期、结婚费用的储备以及老人赡养等？ 交多少钱不是保险公司单方面说了算的，请你把问题说得清楚一点如何.，需要车。 如果是个人买保障型保险：意外险和重疾险， 无论是个人还是家庭，保障型保险都应该是他们的第一张保单，得根据您的家庭或者您个人的收入状况而定.", "question": "我想买人寿保险每年要交多少钱", "number": 3145}
{"answer": "55岁为170。  计算方法如下一一一、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195，还有过渡性养老金)。二，目前不知道退休时当地上一年度全省在岗职工月平均工资额和你的平均缴费指数，以及养老金个人帐户储存额;2×缴费年限×1% 、基础养老金=(参保人员退休时全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)/，退休以后的养 目前老金由基础养老金+个人帐户养老金组成(养老保险制度改革以前参加工作的目前政策。(注，所以无法准确计算出你退休以后的养老金金额：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数)。   因为、60岁为139)", "question": "养老保险一年一万缴十五年以后每年能领多少钱", "number": 3146}
{"answer": "　　这个没有办法帮你具体计算。　　根据当前政策，城乡居民养老保险（2014年初，原新农村养老保险、城镇居民养老保险合并为城乡居民养老保险）的养老金＝基础养老金+个人账户养老金＝70+个人账户储存额/139。　　其中：　　1、基础养老金存在调整的预期，例如目前的基础养老金为70元/人月，是2015年初由以往的55元/人月调整而来；　　2、个人账户储存额包含了个人历年缴费本息合计和当地政府历年补助合计，由于各地各档级缴费金额对应的补助金额并不一致，所以没有办法帮你计算届时的个人账户储存额；　　3、多数地方在计算结果的基础上会有当地的额外补助，而补助金额的计算、规则也是会调整的。　　据此没有办法帮你具体计算。", "question": "新型农村养老保险，每年交1000元，连续交十五年。60岁以后每月能领到多少钱。", "number": 3147}
{"answer": "　　农村养老保险养老金是由基础养老金+个人帐户组成。基础养老金国家补贴55元，个人账户养老金=（个人缴费总额+利息）/139月，个人帐户根据本人交纳的档次决定，所以每月具体领取多少，根据本人交纳多少决定。       新型农村社会养老保险（简称新农保）是以保障农村居民年老时的基本生活为目的，建立个人缴费、集体补助、政府补贴相结合的筹资模式，养老待遇由社会统筹与个人账户相结合，与家庭养老、土地保障、社会救助等其他社会保障政策措施相配套，由政府组织实施的一项社会养老保险制度，是国家社会保险体系的重要组成部分。", "question": "农村养老保险每年交500元，60岁以后一个月能领多少钱？", "number": 3148}
{"answer": "你得到的养老金有两个部分组成，一是基础养老金领取额，二是个人账户养老金月领取额。中央确定的基础养老金标准为每人每月 55 元。地方政府可以根据实际情况提高基础养老金标准，对于长期缴费的农村居民，可适当加发基础养老金，提高和加发部分的资金由地方政府支出。个人账户养老金的月计发标准为个人账户全部储存额除以139（与现行城镇职工基本养老保险个人账户养老金计发系数相同）。参保人死亡，个人账户中的资金余额，除政府补贴外，可以依法继承；政府补贴余额用于继续支付其他参保人的养老金。如果到时候基础养老金没增加，个人账户养老计发系数也没变化的话，每月可以领取：55+（个人账户总额/139）≈162.9元", "question": "农村养老保险每年交1000元，从45岁开始到60岁，能领多少钱一个月？", "number": 3149}
{"answer": "　　新农村养老保险的养老金=基础养老金+个人账户养老金。其中：国家目前规定基础养老金为55元，各地政府可视情况自行增加，但费用自理个人账户养老金=个人账户储存额/139，据此，您累计缴费15年，每年均按照1000元缴纳，那么个人账户养老金（此处暂不考虑个人账户历年所产生的利息，在实际核算时是包括了的）=15000/139=107.91，据此养老金为162.91元。　　新农保基金由个人缴费、集体补助、政府补贴构成。　　（一）个人缴费。参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费。缴费标准目前设为每年100元、200元、300元、400元、500元5个档次，地方可以根据实际情况增设缴费档次。参保人自主选择档次缴费，多缴多得。国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴费档次。　　（二）集体补助。有条件的村集体应当对参保人缴费给予补助，补助标准由村民委员会召开村民会议民主确定。鼓励其他经济组织、社会公益组织、个人为参保人缴费提供资助。　　（三）政府补贴。政府对符合领取条件的参保人全额支付新农保基础养老金，其中中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。　　地方政府应当对参保人缴费给予补贴，补贴标准不低于每人每年30元；对选择较高档次标准缴费的，可给予适当鼓励，具体标准和办法由省（区、市）人民政府确定。对农村重度残疾人等缴费困难群体，地方政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。　　新型农村社会养老保险（a new type of pension insurance for rural residents）之所以被称为新农保，是相对于以前各地开展的农村养老保险而言，胡晓义表示，过去的老农保主要是农民自己缴费，实际上是自我储蓄的模式，而新农保最大的特点是采取个人缴费、集体补助和政府补贴相结合的模式，有三个筹资渠道。它的基本原则是“保基本、广覆盖、有弹性、可持续”。一是从农村实际出发，低水平起步，筹资和待遇标准要与经济发展及各方面承受力相适应；二是个人、集体、政府合理分担责任，权利与义务相适应；三是政府引导和农民自愿相结合，引导农民普遍参保；四是先行试点，逐步推开。", "question": "新型农村养老保险，每年交一千，交十五年，以后每个月能领多少钱？", "number": 3150}
{"answer": "一地区内，个人参加的灵活就业人员养老保险的缴费金额是职工养老保险缴费金额的2.5倍、同样的缴费基数，其届时养老金必然是一样的、缴费时长等情况下，只不过在参保缴费时，同样的缴费基数下", "question": "企业养老保险缴纳和个人养老保险缴纳到时领取一样吗？", "number": 3151}
{"answer": "按照现在的算法养老金=基础养老金+个人账户养老金=55+(15000+补助+利息)/139=55+18000/139=185元。大约每月185元。", "question": "农村养老保险，每年交一千元，交15年，60岁以后每月可以领多少钱", "number": 3152}
{"answer": "如果你现在有条件不补缴可以，对以后养老金的多少有影响，你可以补上，但不会很大，社保也允许补", "question": "养老保险断档不补影响大吗？", "number": 3153}
{"answer": "1,如果按照国家法律的规定，社保补缴最多只能不交两年，两年以前的社保是没有办法补缴的； 2，总的来说，流程为：参保人在原参保地提供身份证、社保编号，到所在的社保中心打印《基本养老保险参保缴费凭证》。到新参保地社保机构办理转移手续即可。后台所有手续由两地社保经办机构之间处理,； 3，具体的时间规定：（1）参保人员在新就业地按规定建立基本养老保险关系和缴费后，由用人单位或参保人员向新参保地社保经办机构提出基本养老保险关系转移接续的书面申请和《缴费凭证》。（2）新参保地社保经办机构在15个工作日内，审核转移接续申请，对符合本办法规定条件的，向参保人员原基本养老保险关系所在地的社保经办机构发出同意接收函，并提供相关信息；对不符合转移接续条件的，向申请单位或参保人员作出书面说明。（3）原基本养老保险关系所在地社保经办机构在接到同意接收函的15个工作日内，办理好转移接续的各项手续。（4）新参保地经办机构在收到参保人员原基本养老保险关系所在地社保经办机构转移的基本养老保险关系和资金后，应在15个工作日内办结有关手续，并将确认情况及时通知用人单位或参保人员；", "question": "养老保险（社保）停交了三年，可不可以续交和补交？", "number": 3154}
{"answer": "社保一共包括5个部分，养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险，这也就是通常所说的5险，如果由公司缴纳的话，其中养老、医疗、失业是由用人单位和个人共同按照比例缴纳的，生育、工伤则是由用人单位缴纳的，而如果以个人名义缴纳，则只要缴纳养老和医疗两个部分，但是要注意的是，原本由用人单位承担的部分则转嫁到了个人头上，也就是你交掉的钱大部分都划到了统筹帐户，只有一小部分（原本个人缴纳的比例部分）是进入了个人帐户。另外还有一个问题，如果在务工期间出现了问题，例如生小孩，就没有生育保险可以报销。所以即便用人单位采取把原本缴纳社保的钱贴给劳动者，然后由劳动者个人名义缴纳，这样也是不可以的，但是目前属于劳动者弱势的情况下，由于金融危机工作又难找，所以的确有很多单位采用这样的方式，劳动者为了工作到底同不同意这样的做法就只能自己决定了，提醒一下的就是，如果同意了这样的方式，注意保留务工的证据，如果一旦出现问题，可以用来保护自己的利益。至于缴费金额，第一要看缴费的基数，这个一般是根据你前一年度平均工资确定的，现在你是新找到工作，那么可以在劳动合同中约定，以第一个全月工资数额作为缴费基数的。各地都有一个最低缴费基数，这个是根据当地前一年度社会平均工资的60％确定的，而不是什么“一般以900元为基础”。还有关于缴费比例，社保当中单单公司缴纳养老保险的部分就占了缴费基数的20％以上，楼上竟然有人说“社保占20％”？？建议再去仔细看一下政策文件，缴费比例各地略有不同，这个你可以到当地的社保中心咨询一下具体的情况。", "question": "个人交养老保险每月应交多少钱？", "number": 3155}
{"answer": "根据《社会保险法》规定，个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。1、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "公司个人交纳养老保险个人交纳部分怎么领取", "number": 3156}
{"answer": "如果没有买过保险建议先做保障性的，健康险，意外险，住院报销型的，有需要私聊，新华保险欢迎你", "question": "中国人寿快四十岁应交哪种保险", "number": 3157}
{"answer": "建议先保障型的，然后考虑理财型的", "question": "人寿保险四十岁的女人买什么险种好", "number": 3158}
{"answer": "要看退休当年政策", "question": "农村养老保险一年交1000元，到了60岁一个月能领多少钱？", "number": 3159}
{"answer": "乡居民养老保险的待遇标准：政府补贴各省可能不一样，有的省自己提高了。75元是国家拨付的。其中：（一生交的钱+利息+政府补贴）÷139+75=退休后的月领待遇标准", "question": "农村养老保险每年交2000元15年后每月可领多少钱", "number": 3160}
{"answer": "确定能百分之百活到60确定以后政策不推迟到65才能领", "question": "共交5万农村养老保险，60岁以后每年能领多少钱", "number": 3161}
{"answer": "1:不用补齐,因为社保是累计年限来计算的，并不强制要求一定要连续缴纳。 2:只要你继续交，交足15年且到你的退休年龄就好了3:职工在市内变更工作单位，不变换职工基本养老保险个人帐户；由于与所在企业解除劳动关系等原因停止缴纳基本养老保险费，保留职工基本养老保险费个人帐户，重新工作后继续缴纳基本养老保险费，职工基本养老保险个人帐户的前后储存额累计计算。"", "question": "养老保险停交多年再续交是否需要把之前的补齐?", "number": 3162}
{"answer": "60岁为139、55岁为170，肯定更加划算，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，缴费基数越高，只要领取人生存，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。　　参加基本养老保险的个人，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资，即使个人帐户养老金已经用完、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成，在缴费年限相同的情况下，记入基本养老保险统筹基金、当地职工平均工资：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。低限为0；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，养老金就会越高，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成，就可以领取得越多，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，可以缴费至满十五年。　　法律依据，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中。因此，按月领取基本养老金、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12、缴费工资，按月领取基本养老金。目前50岁为195，记入个人账户，无论何种情况。养老金的领取是无限期规定的，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，况且。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，由个人缴纳基本养老保险费。　　基本养老金根据个人累计缴费年限：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在养老金的两项计算中。　　第十六条　参加基本养老保险的个人.6、城镇人口平均预期寿命等因素确定，相对于交费来说。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，高限为3，缴费的年限越长、个人账户金额，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户，就可以享受按月领取养老金的待遇。因此。　　无雇工的个体工商户，活得越久。　　无雇工的个体工商户　　养老金能领取多少", "question": "农村养老保险每年1000元，交4年到60岁，每月能领多少钱", "number": 3163}
{"answer": "计算办法是一样的，憨罚封核莩姑凤太脯咖就看你缴费基数如何了，如果你的缴费基数，缴费年限，退休时间是一样的，那么领取的退休金是一样的。", "question": "公司缴纳的在职职工的社会保险与个人缴纳的退休后领的养老金 一样吗？", "number": 3164}
{"answer": "要看退休当年政策", "question": "农村养老保险一年交1000元，到了60岁一个月能领多少钱？", "number": 3165}
{"answer": "　　养老保险断了几年不会影响以后的退休工资，到退休累计缴费15年即可，不足年限可以补缴。　　养老保险不足缴费年限的补缴：　　须填写参保人员补缴申请表，送市社保中心领导审批后，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄：　　获得中级职称和高级职称的人员：男50周岁、女工人40周岁、女干部45周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员：男45周岁、女工人35周岁、女干部40周岁。　　2、补交时须提供：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件、身份证原件和复印件、职称证书;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。", "question": "养老保险断了几年会影响以后的退休工资吗？", "number": 3166}
{"answer": "只要你现在继续参保就好，只要你参加的是社会保险，这都是以后的事情了，能影响你的是少参加了3年社保，一般是没有什么特别影响的。只要你能满足到退休年龄参保可以达到15年就可以，自然以后的养老金会少点。你不用太担心，不用去补交的，具体少多少没有人能知道，断保是很常见的问题，这个问题你就不用去纠结了，以前就参加过2个月你好", "question": "社会保险中间断档3年，不补会对我以后有什么影响么？", "number": 3167}
{"answer": "至少交15年，年龄越大领的越多：【（5000+60）×15+利息】÷139得到的数加上60元，就是你每月领的钱，有个计算公式，假如交了15年每年交5000元，希望能帮到你，60周岁开始领钱", "question": "新型农村养老保险现在最高一年可以交多少钱？60岁以后每月可以领多少养老金？", "number": 3168}
{"answer": "　　第五十九条 县级以上人民政府加强社会保险费的征收工作。职工应当缴纳的社会保险费由用人单位代扣代缴　　自己交养老保险通常每年大约需要缴纳7000-8000元、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，劳动者可以到当地的社保局进行详细了解，实施步骤和具体办法由国务院规定、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员。　　自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、按时足额缴纳社会保险费、减免，用人单位应当按月将缴纳社会保险费的明细情况告知本人。　　第六十条 用人单位应当自行申报。　　国家建立全国统一的个人社会保障号码。　　第六十一条 社会保险费征收机构应当依法按时足额征收社会保险费，非因不可抗力等法定事由不得缓缴，每个月要交600元左右，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。个人社会保障号码为公民身份号码。　　社会保险费实行统一征收。　　无雇工的个体工商户，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费，并将缴费情况定期告知用人单位和个人。　　《社会保险法》　　第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，可以直接向社会保险费征收机构缴纳社会保险费", "question": "你好，我自己交养老保险每个月要交多少钱？", "number": 3169}
{"answer": "您好！", "question": "我想问我为自己买份中国人寿保险、我四十岁、买那种好", "number": 3170}
{"answer": "险，以商业保险为辅，如果还有闲钱，首先以社保的养老保险和医疗保险为主", "question": "四十多岁的女人入什么保险较合适", "number": 3171}
{"answer": "年龄，收入，是选择保险的关键，保险只有适不适合，没有最好，只有更好。", "question": "我是四十岁的女人在人寿保险中买那种险好", "number": 3172}
{"answer": "　　新农村养老保险的养老金=基础养老金+个人账户养老金。其中：国家目前规定基础养老金为55元，各地政府可视情况自行增加，但费用自理个人账户养老金=个人账户储存额/139，据此，您累计缴费15年，每年均按照1000元缴纳，那么个人账户养老金（此处暂不考虑个人账户历年所产生的利息，在实际核算时是包括了的）=15000/139=107.91，据此养老金为162.91元。　　新农保基金由个人缴费、集体补助、政府补贴构成。　　（一）个人缴费。参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费。缴费标准目前设为每年100元、200元、300元、400元、500元5个档次，地方可以根据实际情况增设缴费档次。参保人自主选择档次缴费，多缴多得。国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴费档次。　　（二）集体补助。有条件的村集体应当对参保人缴费给予补助，补助标准由村民委员会召开村民会议民主确定。鼓励其他经济组织、社会公益组织、个人为参保人缴费提供资助。　　（三）政府补贴。政府对符合领取条件的参保人全额支付新农保基础养老金，其中中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。　　地方政府应当对参保人缴费给予补贴，补贴标准不低于每人每年30元；对选择较高档次标准缴费的，可给予适当鼓励，具体标准和办法由省（区、市）人民政府确定。对农村重度残疾人等缴费困难群体，地方政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。　　新型农村社会养老保险（a new type of pension insurance for rural residents）之所以被称为新农保，是相对于以前各地开展的农村养老保险而言，胡晓义表示，过去的老农保主要是农民自己缴费，实际上是自我储蓄的模式，而新农保最大的特点是采取个人缴费、集体补助和政府补贴相结合的模式，有三个筹资渠道。它的基本原则是“保基本、广覆盖、有弹性、可持续”。一是从农村实际出发，低水平起步，筹资和待遇标准要与经济发展及各方面承受力相适应；二是个人、集体、政府合理分担责任，权利与义务相适应；三是政府引导和农民自愿相结合，引导农民普遍参保；四是先行试点，逐步推开。", "question": "新型农村养老保险，每年交一千，交十五年，以后每个月能领多少钱？", "number": 3173}
{"answer": "0、这个要看你交了多少年的了其计算公式是55+（个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息）/139，不知道你缴纳多少年（或者说你目前年龄）是没有办法估算个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息的1、个人账户养老金就是个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息，分为139个月发放给你个人2、和存银行两个概念假设你缴费15年，累计缴费7500元，存银行了，你只得到了7500的本息合计。但是参保后，你7500的本息合计是分为139个月还给你了（抛开政府历年补助本息不说），另外还有政府每月55元的基础养老金（如果去世了，未发完的账户余额由继承人继承）。在数量上多了不说，年龄超过60岁+139个月后，你的缴费本息合计已经领完了，那么此后的该部分金额转由政府承担，直至参保人去世3、这个问题不再是质的区别，而是数量的问题了，个人缴费越多，养老金也就越多，这是一辈子的事情。当然比存银行好多了 祝好", "question": "农村个人养老保险，现在我一年交500，到60岁，以后每年可以领多少", "number": 3174}
{"answer": "养老保险是单位和个人分别按比例缴纳，个人的约10%计入个人账户，单位的约20%计入社会统筹账户。办理退休手续享受养老退休待遇后，你个人账户中累积的总额会除以养老金计发月数，再加上社会统筹部分也就是基础养老金一起发到你的手里，这就是你的退休金总额。并不是你理解的先发个人账户的钱，发完了再发企业为你缴纳的钱，而是同时按比例及系数发放。你举得例子：个人账户为  （800*12*30）/139=2072   社会统筹（基础养老金)这部分没法计算，因为他是与领取退休金当地的平均工资，以及你每年缴费基数与当年平均工资的比例，还有你的缴费年限相关，这部分没法细算，不过缴费30年，你可以粗略的估算为当地平均工资的30%。以上两部分之和，就是你的退休金总额。", "question": "企业缴纳的养老保险如何领取?60岁后是先领取个人缴纳的部分对吧 那多少年后可以领取企业缴纳的20%？", "number": 3175}
{"answer": "　　这个没有办法帮你具体计算。　　根据当前政策，城乡居民养老保险（2014年初，原新农村养老保险、城镇居民养老保险合并为城乡居民养老保险）的养老金＝基础养老金+个人账户养老金＝70+个人账户储存额/139。　　其中：　　1、基础养老金存在调整的预期，例如目前的基础养老金为70元/人月，是2015年初由以往的55元/人月调整而来；　　2、个人账户储存额包含了个人历年缴费本息合计和当地政府历年补助合计，由于各地各档级缴费金额对应的补助金额并不一致，所以没有办法帮你计算届时的个人账户储存额；　　3、多数地方在计算结果的基础上会有当地的额外补助，而补助金额的计算、规则也是会调整的。　　据此没有办法帮你具体计算。", "question": "新型农村养老保险，每年交1000元，连续交十五年。60岁以后每月能领到多少钱。", "number": 3176}
{"answer": "（包括只交15年）到退休时你的养老金肯定低，这样连续工龄就会少，有的地方只需交不许补社保让你补上就很不错的。再说养老不交医疗就不存在了，没病给有病的人用。反之也一样对吧。社保是互助，现在年轻给老人", "question": "养老保险中间停交两年需要补齐吗", "number": 3177}
{"answer": "缴纳的养老保险越高退休领取多少呢，看看影响退休养老金多少的因素： 1.退休时上年度全省在岗职工月平均工资（省平工资每年都在增加，养老金水平也就逐年水涨船高） 2.本人缴费年限（缴费年限越长，养老金越多） 3.个人账户储存额（缴费金额越多，养老金越多）", "question": "在职职工缴纳的养老保险费越高退休后所领养老金会越多吗？", "number": 3178}
{"answer": "1、按照《社会保险法》第十六条规定，“参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金”。
 
因此，不论你是个体或者是企业缴纳基本养老保险，只要累计缴费满15年，达到法定退休年龄时可以按月领取基本养老金。
 
2、《国务院办公厅关于转发人力资源社会保障部财政部城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（国办发〔2009〕66号）
第六条　跨省流动就业的参保人员达到待遇领取条件时，按下列规定确定其待遇领取地：
（一）基本养老保险关系在户籍所在地的，由户籍所在地负责办理待遇领取手续，享受基本养老保险待遇。（二）基本养老保险关系不在户籍所在地，而在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限满10年的，在该地办理待遇领取手续，享受当地基本养老保险待遇。（三）基本养老保险关系不在户籍所在地，且在其基本养老保险关系所在地累计缴费年限不满10年的，将其基本养老保险关系转回上一个缴费年限满10年的原参保地办理待遇领取手续，享受基本养老保险待遇。（四）基本养老保险关系不在户籍所在地，且在每个参保地的累计缴费年限均不满10年的，将其基本养老保险关系及相应资金归集到户籍所在地，由户籍所在地...", "question": "职工养老保险和个体工商户养老保险退休后领得工资有区别吗", "number": 3179}
{"answer": "只要累计缴费年限达到要求，到了年龄就可以领取养老金。", "question": "医疗和养老保险中间断了几个月对以后退休领取养老金有影响吗", "number": 3180}
{"answer": "1、法定退休年龄是 男60周岁、女50周岁 （女干部、自由职业55周岁）2、目前没人可以告诉你将来几十年后可以领取多少退休金，只能给个社保局网站公布的计算方法以供参考：      按照规定，职工符合领取养老保险条件之后，其养老金珐揣粹废诔肚达莎惮极计算分成两部分。一部分是个人账户养老金，计算方法是按照其个人账户全部的储存额，包括本息，除以一个系数，如果是男性除以139、女性除以170，计算出其每个月应该领取的个人账户养老金的标准。另一部分是基础养老金。大体上是按照本人缴费工资基数和当地的社会平均工资基数的相互关系确定最终领取待遇的基数，然后缴费满15年，就领这个基数的15%，在此基础上如果多缴费一年就再多领一个百分点。也就是说缴费20年就领20%，缴费30年就领30%。", "question": "新型农村社会养老保险每年缴纳550元,60岁以后，可以每个月领取多少钱？", "number": 3181}
{"answer": "在公司工作1年半了。只知道这么多，他在公司4年，现在每个月交不到300，我是哈尔滨的，最近看了同事工资条，工作2年半，每个月交不到150，希望对你有所帮助不知道分不分地点", "question": "养老保险每个月交多少钱我月工资2000元，我每个月要交多少钱", "number": 3182}
{"answer": "　　我们在缴纳的社会保险中，养老保险与医疗保险为两大险种。虽然社会保险是累计计算年限的，但是如果产生了中断缴费现象，会对个人造成严重的影响。　　1、养老保险中断——　　养老保险一旦产生了中断现象，会严重影响将来养老金的领取，中断的时间越长亏损的养老金越大。　　1－1、中断期间不计算工龄，将来会亏损工龄工资；　　1－2、中断期间没有个人账户金的进入，将来造成个人账户金减少，　　计算养老金时会有一定的亏损；　　1－3、到法定退休年龄时会将一生所中断的时间累加，累计中断12个　　月就会前推一年计算养老金。　　例：某人2020年退休，如果一生是累计缴费的，那么应该按照其　　退休时上一年的社会平均工资作为参数计发养老金，但是如　　果一生累加中断了12个月（2003年以后）就会前推用上上一　　年的社评工资计算。　　2、医疗保险中断——　　医疗保险产生了中断缴费现象，同样会对个人造成很大的影　　响，影响有以下两部分。　　2－1、中断缴纳医疗保险期间，不能享受医疗保险待遇，也就是说无　　论你之前缴纳了医疗保险多少年，但是在中断缴费期间是不能　　享受医疗保险的所有报销待遇的。　　2－2、中断医疗保险缴费，还会影响你一生的缴费年限，国家规定缴　　纳医疗保险男不低于25年、女不低于20年，中断缴费有可能还　　会造成你不足累计年限的要求。　　养老金的计算公式，太复杂了，建议您最好到当地社保局咨询下　　养老是交满15年，医疗是女的交满20年，男的交满25年　　理论上是这个，但连续缴纳和补缴肯定会有区别的", "question": "我的社会保险中间断了3年，现在要不要补缴呢？还是以前的不算了，重新开始版社保。", "number": 3183}
{"answer": "百度珑珊老师&gt:师，不如让自己有个合适的事～业来做我觉得买那个没什么保～障的，这样才会一辈子有保～障的最近网+上有个非常优秀的……老，&lt，你可以去请教一下他，在这块挺火的", "question": "四十岁的女人应该买什么保险比较适合", "number": 3184}
{"answer": "大病保险还是养老呢", "question": "我想问下我从没买过保险，现在四十岁了我想买一份保险请问买那种好", "number": 3185}
{"answer": "买重疾", "question": "中国人寿保险四十岁的男人买哪个险更好", "number": 3186}
{"answer": "57岁，要交满15年，每年可领取养老金1190元，你交到60岁，60岁后，每个月55元，合计9900元新农保养老保险.1667元，也就是每个月99", "question": "今年57岁，准备每年交500元新农村养老保险，60岁后每月领多少", "number": 3187}
{"answer": "意外险，理财险，防癌险", "question": "四十岁还是一个人还有残疾买,人寿保险,那种险好啊", "number": 3188}
{"answer": "可不是五年，没有这个规定，是十年，可是退休人员每年涨工资由工龄限制你说的退休时养老金吧", "question": "是不是养老保险分五年一个档次？", "number": 3189}
{"answer": "知道你的在老家的养老保险和现在在外地的转到一起了吗，那你要考虑退休后到哪生活，如果你那15年的已经转到外地一起交的话，退休后在现在这个外地领养老金。如果你在老家交的15年没转到现在的地方，退休后想在哪生活你就把养老保险合并到一起放在你想退休后居住的地方", "question": "在外地买了保险，在老家也买了保险，退休后只能领一份养老金，那多交的那份钱退不退？", "number": 3190}
{"answer": "第一，缴费费率不同，城镇职工个人缴费为本人工资的8%，单位缴纳20%，个体缴费的，按照社会平均工资缴费，费率为20%，其中8%划入个人账户。第二，女性退休年龄不一样，女工50，女干部和灵活就业都是55周岁。第三，职工养老保险，是强制性的，必须缴纳到退休年龄，缴费15年只是最低年限；灵活就业缴费是自愿的，可以缴纳到15年不再缴费。", "question": "工商个体养老保险和城镇职工养老保险有何区别", "number": 3191}
{"answer": "即使个人帐户养老金已经用完。根据最新的养老金计算办法，全省上年度在岗职工月平均工资为4000元，基础养老金=（4000元+4000元×0.6，基础养老金为每月1200元，无论何种情况.6）÷2×40×1%=1280元个人平均缴费基数为1。例如，养老金就会越高。低限为0，肯定更加划算，基础养老金=（4000元+4000元×3，个人平均缴费基数为0，活得越久，缴费的年限越长假定男职工在60岁退休时，全省上年度在岗职工月平均工资为4000元.0）÷2×15×1%=600元个人平均缴费基数为3，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长、55岁为170。累计缴费年限为15年时，在养老金的两项计算中，假定男职工在60岁退休时，缴费基数越高，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×15×1%=1200元累计缴费年限为40年时.0时，基础养老金=（4000元+4000元×0，高限为3.0时，职工退休时的养老金由两部分组成，基础养老金=（4000元+4000元×1.6时，不再统一是120了）基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%注，只要领取人生存，个人平均缴费基数为0：养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195，在缴费年限相同的情况下，就可以享受按月领取养老金的待遇。因此，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数.6时.6）÷2×15×1%=480元个人平均缴费基数为1，相对于交费来说。因此，基础养老金=（4000元+4000元×3，况且，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值.0时。养老金的领取是无限期规定的，累计缴费年限为15年：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数在上述公式中可以看到、60岁为139.0时.0）÷2×40×1%=1600元个人平均缴费基数为3.0）÷2×40×1%=3200元个人养老金=基础养老金+个人账户养老金=基础养老金+个人账户储存额÷139 (本文来源，就可以领取得越多.0时：根据上述公式，仍然会继续按照原标准计发，个人平均缴费基数为3", "question": "缴养老保险金的多少，与退休后领取养老金的多少有关吗？1.是否多交就多领？2.缴纳", "number": 3192}
{"answer": "　　养老保险费用一般是按照职工上一年的平均工资来计算缴费基数，若缴费基数为2000，以江苏为例，养老保险比例为28%，单位缴纳20%，个人缴纳8%，那么单位就要每月交纳2000*20%=400，个人需交2000*8%=160。　　单位会从工资里直接扣除。　　以江苏为例：　　社会保险=养老保险+医疗保险+失业保险+工伤保险+生育保险+住房公积金       具体的社保构成比例为 :        养老保险:单位每个月缴纳20%,个人缴纳 8%;        医疗保险:单位每个月缴纳8%,个人缴纳2%外加6块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块 );        失业保险:单位每个月缴纳1.5%,个人缴纳 0.5%;        工伤保险:单位每个月缴纳1.6%；        生育保险:单位每个月缴纳0.5%；        住房公积金:单位每个月缴纳8%,个人缴纳 8%。", "question": "2000元的工资个人一个月大概要交多少养老保险费用", "number": 3193}
{"answer": "多缴多得。也可以不补缴当然你要是有条件补缴好，直接向后缴纳就可以了、长缴多得", "question": "社会保险中间断了两年。我现在要上班了，单位要交社保，我补缴好，还是不补缴好", "number": 3194}
{"answer": "职工养老保险退休养老金计算，与你的缴费年限有关，中断的几个月不计算缴费年限，前后累计计算。最低缴费年限累计要满15年，缴费时间越长，退休养老金越高。", "question": "养老保险中间断了几个月，如果不补交，以后等退休拿养老金有影响吗？", "number": 3195}
{"answer": "不同的档次领取的钱是不一样的。目前，按100元缴费比例，缴纳15年，月领养老金74元，年领养老金888元； 按500元缴费比例，缴费15年，月领养老金117元，年领养老金1406元；按1000元缴费比例，缴费15年，月领养老金171元，年领2053元；按1500元缴费比例，缴费15年，月领养老金225元，年领养老金2701元；按2000元缴费比例，缴费15年，月领养老金279元，年领养老金3348元。到年龄到政府办个手续。委托银行实行社会化发放。", "question": "新型农村养老保险到60后每个月能取多少钱？", "number": 3196}
{"answer": "四十岁的女人 如果收入不错，没有其他保险，建议选择分红性的年金养老保险附加重大疾病组合，这样大病是独立保额，即使理赔不影响后期的养老年金领取！专款专用这个很重要！　　如果收入一般，家庭压力较大，可以选择终身寿险附加重疾，有病保病，没病后期变现补充养老！就是大病和养老只能用其一项责任！例如新华的福寿安康组合以及太平洋的金享人生组合！保障35类重疾以及寿险，保障递增，分红增值，后期平平安安可以变现补充养老！　　一般来说，没有买过保险，现在应该关注重大疾病保险，因为这个年龄段的女性是重大疾病高发期。如果您没有社保，能报销自费药的住院医疗险也很重要。足够额度的意外险千万不要忘记。　　买保险就是买保障，根据您的情况建议完善社保，然后应该加强大病的关爱，加强意外的双重保障，补充医疗的不足，还应该加强理财，养老金的储蓄产品。", "question": "四十岁女人交什么保险好", "number": 3197}
{"answer": "在单位工作。如果你交满15年。社保缴费记录是累计计算的，才可以不需要缴费中断时间的缴费。领取养老金是交满15年，同时达到退休年龄，到退休年龄了，未达到退休年龄，仍然需要继续缴费，不需要补交", "question": "养老保险停交后在续交要补款吗", "number": 3198}
{"answer": "不解释；因为现在的政策是属于实验阶段，也不是诅咒：办理医保。1。2，饮料厂之类）工作过，无论你工作时间长短，你都可以去办理退休金（如果家里有余钱的话不妨办最高价钱的），第一年最低也有接近一千的月退休金这个还真不好说，最高价的情况下），而是真心的建议，他们大多数都没有交养老保险，区别也是交的钱多少！我这不是不说好话，男的就十五年后了，没钱万万不能，还有关系人脉：你现在这个岁数，农村的一般大叔大婶理论上在60岁后是能领到100多的，这个一定要办，年轻时也许在国有的单位或者工厂（比如造纸厂。3，在正规医院看病你就知道有医保没医保的费用相差多大了。当然有钱不一定能搞到高保？），而且是30的最多（当然，或大或小都会有点小毛病，所以应该没人能确切告诉你60岁后能领多少：办理社保，如果是这样，这个也有高保低保之分；如果你是女性，你就可以领退休金了（这个是逐年递增的，当你达到退休岁数后，没交也同样能领，如果你听过或者做过就当我没说好了。人随着岁数的增大，不过30块能干什么，但是事实上一般人只能领到30或者50，就现在来说，这个是中国国情，那你五年后就可以领了。在这里给你点建议吧", "question": "我现在45岁，准备每年交500元的新农村养老保险，60岁后，每月能领取多少钱", "number": 3199}
{"answer": "您好！", "question": "我想问我为自己买份中国人寿保险、我四十岁、买那种好", "number": 3200}
{"answer": "您好！", "question": "我想问我为自己买份中国人寿保险、我四十岁、买那种好", "number": 3201}
{"answer": "同时最后10年中医疗保险要持续正常缴纳状态最低15年，你可以继续往下交，男的养老保险最低要交满30年，继续往下交没有年限如果你要终身享受养老＋医疗，只需最低交15年，没有档次之类如果你单独终身享受养老保险", "question": "养老保险是不是15年一个档次，20年又一个档次呢？", "number": 3202}
{"answer": "可以买国寿瑞鑫典藏版", "question": "42岁，女，想买一份保险是有意外，重疾病，，残疾，有分红，买那种", "number": 3203}
{"answer": "女20年)的。 城乡居民养老保险与企业职工养老保险区别,最高缴费为本市 上一 年度城镇居民人均可支配收入的30%，医疗待遇标准总体上略低于职工医保。城镇居民医保缴费标准总体上低于职工医保;139或170。城镇居民医保由于筹资水平较低:非农业户口人员参加城乡居民养老保险的缴费金额与退休待遇与参加企业职工养老保险的不一样。城镇职工医保由用人单位和职工个人共同缴纳。城镇职工医疗保险设立最低缴费年限，不缴费不享受待遇二是缴费标准及来源不同，在个人缴费基础上政府给予适当补贴。四是缴费要求不同，必须每年缴费.城乡居民养老保险最低缴费为本市上一年度农村居民纯收入的9%.城乡退休待遇280+缴费金额/；三是待遇标准不同，达到缴费年限(男25年；城镇居民医疗保险不设立最低缴费年限，退休后不再缴费即可享受基本医疗保险待遇，不享受政府补贴", "question": "工商个体养老保险和城镇职工养老保险有何区别？", "number": 3204}
{"answer": "的情况和我类似，退休以后也只能领取一份。我就是把老家的停了，因为现在社保可以异地转续了，而且即使你交了两份，不过要去社保办一个手续而已，所以你不必要在老家交了", "question": "我在外省上班有交养老保险，现在老家也在实行个人保险，听说在老家一年才交100元，请问跟外地养老保险是一", "number": 3205}
{"answer": " ", "question": "退休后领取养老保险的计算", "number": 3206}
{"answer": "成都 600多", "question": "个人买养老保险要多少钱一个月", "number": 3207}
{"answer": "缴费基数在退休时计算养老金时，只是其中的一个因素，还与你的缴费年限、养老保险个人帐户余额的多少等因素有关。", "question": "养老保险缴费基数与退休后个人领取养老金多少有什么关系？", "number": 3208}
{"answer": "若是没特殊要求的话 也就没必要补缴了， 并不需要连续缴纳，因为缴纳十五年这个是 按缴纳月算的可以的", "question": "养老保险中间断了如果不补交，行不行", "number": 3209}
{"answer": "医保也要办理，到了退休年龄。另外，每月领取养老金，就买养老保险如果你还没有参加养老保险", "question": "我快要四十岁的人了,想买份保险,保什么才适合我呢", "number": 3210}
{"answer": "老保险停交后再续交有用吗是这样的，只能办理一次性退掉个人帐户手续，养老保险是可以累计计算交纳年限，但如果只交两年到退休年龄时，养老保险停交后再续交是有用的，。针对你所提及情况.且最低交纳年限为180个月即15年时间就可以享受养老金待遇，即断断续续交纳是可以的", "question": "养老保险停交后再续交有用吗？", "number": 3211}
{"answer": "每个地方政策不一样，到社保局咨询一下吧", "question": "农村养老保险一次性交清的到60每月能拿多少钱", "number": 3212}
{"answer": "我今年45岁每年交养老保险3700多元,到60岁退休后每月能领902.5元钱", "question": "农村户口今年45岁，从现在开始每年交500元养老保险到60岁。每月能拿多少工资。", "number": 3213}
{"answer": "大病保险还是养老呢", "question": "我想问下我从没买过保险，现在四十岁了我想买一份保险请问买那种好", "number": 3214}
{"answer": "由单位：养老保险:单位每个月为你缴纳21%,你自己缴纳8%;医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块）；失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%;工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴;生育保险:单位每个月为你缴纳0.8%,你自己一分钱也不要缴;住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8% 每单位：  40周岁的女性是完全可以缴纳养老保险的，保险费都是按年收费的，简单介绍一份万能型产品利益――有保障，保额可以自选；有分红，让钱生钱；有奖励，持续缴费有奖励；领取随意，想取多少，想什么时候取都行！（买保险就是买平安）", "question": "四十岁的女人买什么养老保险好", "number": 3215}
{"answer": "//tieba、理财险作为适当的补充您好.baidu，优先完善意外险，个人商业保险的最佳投保策略是。正常情况下，您可以多做个比较.com/p/3760772863" target="_blank">http.com/p/3760772863】、健康险等保障型险种。为您推荐几款保险【", "question": "四十岁的单身男人适合买中国人寿的哪种保险", "number": 3216}
{"answer": "2，男的都是60退休，有的确实晚5年、农村户口，不过是对于女性而言的、按当地规定，必须通过单位参保，个人是不能自己参保的1，50或55周岁退休", "question": "城镇职工养老保险和城镇居民养老保险有什么区别？", "number": 3217}
{"answer": "退休后在现在这个外地领养老金，退休后想在哪生活你就把养老保险合并到一起放在你想退休后居住的地方。如果你在老家交的15年没转到现在的地方，那你要考虑退休后到哪生活不知道你的在老家的养老保险和现在在外地的转到一起了吗，如果你那15年的已经转到外地一起交的话", "question": "养老保险集合应该在哪个地方办，我在老家有养老保险，现在外地的养老保险在哪里集合", "number": 3218}
{"answer": "　你好！鉴于你的年龄不大　又没有什么保险保障的话　建议平安的智胜人生　这款产品兼顾全面保障和稳健理财的作用　并且保障额度可调高调低　年轻时调高保额可转移风险　作为一个很好的保障　年老时调低保额可做养老使用　一举多得　此款产品针对　需要保费低　保额高的前提下　到老了还有个养老补充　无疑智胜人生是最适合的　智胜人生主险　15万（身故保额15万）　智胜重大疾病　12万（如发生重疾　即可提前一次性赔付12万　让病人先拿钱再治病）　智胜重疾豁免　20年（在缴费期内　如发生重疾　可免交保费　但合同仍然有效）　意外伤害保障　20万（意外身故的赔付高达35万　主险保额加意外保额　如是客运交通工具引起的可赔付55万）　意外医疗保险　2万（平时磕碰　烫伤　咬伤　小摩擦等引起的一些门诊小伤都可以报销　100元免赔　100%报销）　住院津贴补贴　100元一天　健享人生住院医疗　2份（小病住院6000元　非器官移植手术3000元　器官手术2万　门诊600元　一年内不限报销次数　每次最高可报这些额度　当然也可以往上调高）", "question": "29岁未婚女性适合买什么保险？我想买份终生分红大病险及意外住院补贴，女性保障，意外身故以后理赔的?", "number": 3219}
{"answer": "     个人账户部分，包括个人每月缴纳的养老金；  一是个人账户养老金，即上年度上海市职工月平均工资的20%，包括个人每月缴纳的养老金和企业为职工缴纳的养老金划转到个人账户部分，个人社保退休金主要由两部分组成：按现行政策、企业为职工缴纳的养老金和滚存的利息。   其中，所以说。但因为企业为职工缴纳养老金划转个人账户部分的比例是逐年下降的;120。   用公式来表示。   个人领取社保退休金的年龄为男性60周岁，女性55周岁，与个人收入水平无关。  一是基础养老金，基础养老金部分与本市平均工资有关：个人月领社保退休金=上年度上海市职工月平均工资的20%+  个人账户养老金（个人每月缴纳的养老金+企业为职工缴纳养老金划转个人账户部分+滚存利息）/社会养老保险，个人账户部分是主要依靠个人每月缴费的累积", "question": "养老保险在退休后领取的养老金怎么计算", "number": 3220}
{"answer": "比如5%。一般.7%左右。(2)基础养老金。(1)个人账户养老金。注意、档案等证明。         注意，这个数字按退休时的年龄决定。为缴费年数 乘以 1% 乘以 当地月工资（退休那一年的社会平均月工资）：个人账户养老金+基础养老金+其他津贴; 139 = 500 元。(3)其他少量津贴退休金不是几句话能算清的，全部算做已经缴费。以上全部。    退休年龄        数字(个人账户养老金计发月数)   45                  216      50                  195      55                  170      60                  13965                  101假设。与缴费金额，构成退休第一个月的养老金。以上（1）和（2）举例的情况下。   假设，1%这个数字会高，缴费低的话：这是假设一直按当地平均工资水平缴费的。1992年之前的工龄，各地（以企业职工为例）的退休人员养老金待遇是，退休时个人账户里有69500元、总年限，缴费25年、退休年龄、地区社会平均工资 等因素有关：当地月工资为4000元。要细算，两项合计是1500元：60岁退休。个人账户资金总额 除以 某个数字。一般每年可能会上调一定比例，只要有合同、10%等。         基础养老金 = 25 * 1% * 4000 = 1000 元，比如0，叫做视同缴费年限，比如2%，缴费高的话：一般是1992年才开始个人缴费的，会不足1%。个人账户养老金 = 69500 /", "question": "2016年养老保险可以拿多少钱一个月", "number": 3221}
{"answer": "我是山东的刚交了，一年的养老保险6295.20元", "question": "个人自己只交养老保险现在一个月的需要交多少钱", "number": 3222}
{"answer": "养老保险原则是交得多，领得多，交得少，领得少的，15年是最低标准，可以多交年限。对于15年和20年，肯定是有区别，但不会太明显。退休领取，有这样计算养老金公式：社平工资*20%+个人帐户*1/120之和，显然跟社平和个人交纳金额有直接关系。领取多少，根据交纳时间段和档次，工种，是否持续交纳等综合因素决定。  另外，毕竟中国是一个人口大国，国家推出社保的目的是解决将来的养老，医疗问题，体现社会主义的均化原则，而不是拉大差距，进而制造矛盾，所以就算交得再多，都规定了上限。 如果说想提高养老品质，建议你在购买社保的基础（15年即可）上，再根据自己的实际经济情况购买一定的商保作为补充比较好。", "question": "养老保险交15年和20年有什么区别？", "number": 3223}
{"answer": "可以，累计交满15年就可以", "question": "养老保险中间断了几年，可以补交么？", "number": 3224}
{"answer": "对40岁的人来说商业保险可以选择一些定期的寿险，再添加一些住院医疗险，附加必要的重疾项目，如果没有建议先完善社会保险您好，可以将这些定期寿险选择成一些有储蓄分红功能的险种：", "question": "今年快四十岁了，想买份保险，不知买什么样的最合适，最好是5千元以内的一年", "number": 3225}
{"answer": "　　养老保险是职工收入的8%，如果本人工资低于上一年社会平均工资的60%或者高于300%，则按社会平均工资的60%或者300%为基数缴纳，缴纳多少和退休养老金有很大的关系，直接影响退休费的多少。　　养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。　　第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险是工资的百分之多少，所扣数与退休后的养老金有关系吗？", "number": 3226}
{"answer": "第一 按照60岁的时候标准领取", "question": "农村养老保险一次性交4万5，60岁时每月可以领多少钱", "number": 3227}
{"answer": "平安的乐享福，具体的可以详聊。", "question": "有什么保险适合我的，想买四十岁开资的", "number": 3228}
{"answer": "以后还可以续交。个人社保如何转为单位社保的方法：个体参保人员转成单位参保，按市社保经办机构规定，需参保人持身份证、社保卡（若银行代扣方式缴费，还需提供签订的银行代扣协议）到参保社保经办机构办理暂停后，新单位为参保人办理人员增加接续参保。", "question": "交了三年养老保险，后来离职了，停交了两年，现在工作也还没着落，可能还要等两年，以后还可以续交吗？", "number": 3229}
{"answer": "还不如买商业保险呢，买了每年都可以有年金，而且55.60岁时还可以退本金继续领年金到80岁。", "question": "请问，听说在农村现在能买一种养老保险，就是一次性交几万，然后等到了55或60岁的时候可以每月领取一", "number": 3230}
{"answer": "健康险，养老理财有目前在售的鑫福一生，健康险有康宁终身和7月份准备上市的国寿福，养老分红都可以考虑了，意外有返本的如意随行和一年一交的消费性卡折意外险", "question": "中国人寿保险品种四十岁适合保那种保险", "number": 3231}
{"answer": "保险公司给到我们经济上的补偿。保障型保险就是当我们发生风险时：保障型保险和理财型保险，详细咨询。而理财型保险不具备太大的保障性、养老金等等），投保什么样的险种要根据您的需求去制定。具体您要找您身边的业务员，因为每一家保险公司的险种都是五花八门的！您问的这个问题相信很大部分人都会有这样的疑问您好、意外医疗，给未来一个保证，即，专款专用、意外风险、婚嫁金、大病风险，其主要的作用是把未来我们一定要用的钱（这是刚性需求）通过受法律保护的契约形式固定下来（例如我们孩子的教育金、残疾风险，所以才会有我们保险代理人的存在，一份好的保障型保险应该具备这些功能、住院医疗：人身风险。形式上始终离不开我们人生的六大风险。保险主要有两大类型，页就是以小博大，保险是一件为个人量身定做的“衣服”，虽然我是中国平安的业务员但我可以告诉您。希望能帮到您", "question": "中国人寿保险官方网45岁男性 适合买哪种险种", "number": 3232}
{"answer": "　　如果您在保障相对完善的情况下，搭配好意外医疗保险　　你好。对于保险而言，为自己的养老提前准备资金，可以根据自身的经济实力和理财要求选择年金保险，可以直接去保险公司进行咨询投保、职业以及实际的保障情况进行综合的考虑，可以有针对性的投保相应的女性专属重疾险同时附加住院津贴保险、投连险等投资理财类险种、分红险，意外险需求放首位。　　最好的顺序是、万能险。也可采用组合投保的方式一份一年期综合意外险+一份综合健康保障计划，建议您多方比较，也可以在相应的网上保险平台进行对比选购。　　建议您可以根据您的年龄，适合自己的才是最佳的选择，有针对性的投保商业保险，可以在已有社保的基础上，对于四十岁左右的女性来说", "question": "四十岁的女人买什么样的保险适合`", "number": 3233}
{"answer": "面临的疾病风险较大，可以在购买了重大疾病保险后购买。因为以目前的趋势看：　　1，35岁左右的年轻女性买保险，购买重疾险可以让您避免疾病带来的经济损失，在意外保障全面的基础上.重大疾病保险，所以您需要一份商业养老险来补充.养老保险，可以支付较高的重疾费用，可以主要考虑两类保险。因为此时您的生活压力不小，仅仅拥有社保还不能保障老年生活，所以大病保障不能少。而处于经济成熟期的您有了一定存款。　　2　　中民保险网专家认为", "question": "35岁女性想为自己买一份保险,主要保障意外和疾病,买什么保险好呢？", "number": 3234}
{"answer": "适合的购险年龄，面对面的交流最直接有效。但应具体问题具体分析。2，做到家庭全面保障。6，选择范围相对宽泛.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，请关注其中得到医保和养老，毕竟.是否有社保，保障的意义也就缺失，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，规划商业保险，这很重要，平安福终身寿险.保费的支出。4.同时关注家庭成员的保障问题。9，应为年收入的10%—15%。，为宜。必要时.在社保的前提下：平安护身福分红保险，保额设定为年收入的6-10倍。7，否则保障失衡，不能重复报销.推荐。8.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，谨记。5、平安智胜人生万能保险，重点放在意外和重疾上1，尽可能的保障好身边的人，求证咨询。社保和商业医疗险", "question": "男人40岁想买份保险哪一种比较适合，希望详细点比如中国人寿什么品种 平安什么险种推荐）。谢谢！", "number": 3235}
{"answer": "瑞鑫典藏版吧，大病加养老都有了，先保大病也可以，就投康宁保险", "question": "四十岁的单身男人适合买中国人寿的哪种保险", "number": 3236}
{"answer": "这个与当事人的参保种类、所在地等有关，即便是同一类养老保险，也会因为当事人上一年度月均收入不同或者个人意向的差异导致缴费基数、俯单碘竿鄢放碉虱冬僵金额的不同。", "question": "2016年养老保险一月多少钱", "number": 3237}
{"answer": "一年四千左右吧恩，到社保局办理就可以，个人买啊 是每月在三百多左右", "question": "现在给自己买一份个人社会养老保险，每月需要交多少钱？", "number": 3238}
{"answer": "　　养老金也称退休金、退休费，是一种最主要的养老保险待遇。即国家有关文件规定：在劳动者年老或丧失劳动能力后，根据他们对社会所作的贡献和所具备的享受养老保险资格或退休条件，按月或一次性以货币形式支付的保险待遇，是造福社会的需要，主要用于保障职工退休后的基本生活需要。　　养老金领取计算方法：　　养老金=基础养老金+个人账户养老金;　　基础养老金=(参保人员退休时当地上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% ;　　个人账户养老金=参保人员退休时个人账户累计储存额÷计发月数　　年龄不到法定退休年龄，其个人账户累计存储额的计发月数要比正常退休的多。　　病退人员的基础养老金计算公式，(上年省市职工平均工资*20%+95年底前推算存储额本息/120+调节金)*(1-提前年限*2%)　　正常退休的基础养老金计算公式全国是一样的，但病退各省、市、区有一定区别，要到当地社保经办机构咨询，以当地政策为准。", "question": "养老保险领取金额的计算方法！", "number": 3239}
{"answer": "20年缴的保额高些或20年缴的保费低些，保额是指保险公司支付给您的费用，保费是自己缴的费用。", "question": "养老保险交15年和交20年有什么区别", "number": 3240}
{"answer": "建议你上“大家保”网站去查阅，把你的需求提出，会有专业保险代理人为你提供保险方案。", "question": "40岁女性有什么保险合适,怎样购买适合自己的保险?", "number": 3241}
{"answer": "首先，购买保险的顺序是：必须先保障型产品，包括1，消费型（意外险，定期寿险等）；2，积累型（终身寿险，两全险等）。然后才是医疗保险（普通医疗，大病医疗险等），养老保险，子女教育金，投资分红型产品等等。同时，家里人购买顺序是：1，经济支柱；2，你的爱人；3，无经济收入的家庭成员，比如小孩，老人等。其次，购买保险原则是以社保为基础,再加之适当的商业险作为补充比较好一点.第三，投保遵循“高额损失优先原则”，即某风险事故发生频率不高，但造成损失严重，就优先投保。其保险费用的支出一般为年收入的10---20%左右，最好别超过20%，即用10%的资金保全自己100%的资产。 在这里，我知道在这个行业，有三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”最后关于投保原则需要注意的是： （一）买保险先买医疗健康，有健康就能保证客户拥有一切。 （二）买保险轻言语重合同，人寿保险一般都是,中长期合同，买好了就能成为终生幸福，否则影响很大。 （三）保险产品需要具备保值增值的功能，现在的生活水平日增月高，必须能够抑制通货膨胀。 （四）买保险必须首先保障一家之主，如果家庭主要的财富创造者都没有保障，那么保费？生活费？等家庭开支费用都是没有保证的。 （五）买保险先大人后小孩，大人就是小孩子最好的保障。如果说大人都没有保障，小孩拥有再多的保险，都是没有任何意义的，毕竟是大人在为小孩支付相关费用。", "question": "40岁买什么保险好 ,最好是养老", "number": 3242}
{"answer": "假的，没有这个政策。", "question": "听说农村户口从明天起不可以买社会养老保险是真的吗?", "number": 3243}
{"answer": "累计缴费满15年的缴费方式办理基本养老保险，缴费不足15年，退休年龄满时。然后根据您的历年缴费基数来计算您的退休金领取额度您无法这样办理社保手续，您只能选择满足退休年龄之前，可一次性补齐", "question": "社会养老保险一次性交5万，他60岁的时候每月能领多少钱退休·工资，他今年47岁。", "number": 3244}
{"answer": "原始养老金之比是15：20比如交15年能领1500元（假设），则交20年能领2000元。养老金的计算计算办法，针对劳动者参加工作的时间和缴纳社会保险费的年限有3种类别： 1. 缴费年限不足15年的，个人账户全部储存额一次性支付给本人，缴费年限每满1年再发给1个月的本人指数化月平均缴费工资，并终止养老保险关系。 2. 1998年10月1日及以后参加工作，缴费年限(含视同缴费年限，下同)累计满15年及其以上者，基本养老金按以下办法计发：月基本养老金=基础养老金+个人账户养老金。计算公式： 基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数 3. 1998年9月30日及以前参加工作，缴费年限累计满10年及其以上者，基本养老金按以下办法计发：月基本养老金=基础养老金+个人账户养老金+过渡性养老金。计算公式： 基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限×1％个人账户养老金=退休时个人账户储存额/本人退休年龄相对应的计发月数。过渡性养老金=退休时上年度全省在岗职工月平均工资×本人平均缴费工资指数×1997年12月31日以前的缴费年限×1.4%", "question": "个人社会养老保险金交15年与20年在退休时有何差别？", "number": 3245}
{"answer": "购买保险首先选择社保，其次可以考虑商业保险，商业保险先考虑健康，在考虑养老方面等等", "question": "你好，我今年四十岁，想买保险，，请问我一年交五千，交几年，到时一年能领多少钱，", "number": 3246}
{"answer": "买重疾", "question": "中国人寿保险四十岁的男人买哪个险更好", "number": 3247}
{"answer": "康宁终身、防癌险：鑫福一生。理财类。每年也可办理短期险卡折、大瑞鑫。有车族：如意随行健康类", "question": "中国人寿保险39岁男士适合买哪种", "number": 3248}
{"answer": "鑫福一生健康类。理财类、大瑞鑫。有车族：如意随行。每年也可办理短期险卡折：康宁终身、防癌险", "question": "有社保45岁的男人想买中国人寿保险哪个比较好", "number": 3249}
{"answer": "你要购买的是重疾加意外保险，自费药可以报销的苏黎世意外险最好", "question": "本人今年31岁，女性，想购买一份重大疾病和意外的保险，请问买什么险种，谢谢！", "number": 3250}
{"answer": "简单点说，分两种情况：    1.有单位的  个人缴纳费用为：前一年省月平均工资×8％    因为单位要帮我们交（前一年省月平均工资×12％）这个一般单位上报并不标准，如奖金等乱七八糟的东西不算，目的是降低缴费基数，节约用工成本，所以很多人交的养老金都比上述公式算出来的金额要少。2.无单位的  最低：前一年省月珐禒粹溉诔防达狮惮饯平均工资×20％×60％                 最高：前一年省月平均工资×20％×300％湖北省上年的月平均工资约为1449.75元，你自己大概算下，不知道能不能解决你的问题！", "question": "个人补交社会养老保险一个月要多少钱", "number": 3251}
{"answer": "健康险，养老理财有目前在售的鑫福一生，健康险有康宁终身和7月份准备上市的国寿福，养老分红都可以考虑了，意外有返本的如意随行和一年一交的消费性卡折意外险", "question": "中国人寿保险品种四十岁适合保那种保险", "number": 3252}
{"answer": "返还意外险 鸿运随行大病险 尊享安康养老险 祥瑞年年，你可以关注微信公众号 平安直通财富 上面可以看到哦", "question": "想给三十二岁都男士买份保险，有什么好的险种推荐", "number": 3253}
{"answer": "　　如果你是城镇企业员工，参加了城镇基本养老保险，公司给你缴纳工资20%的养老基金，进入统筹帐户；你自己缴纳8%，进入个人帐户。城镇户口的企业员工养老金计算方法。　　假定男职工在60岁退休时，全省上年度在岗职工月平均工资为4000元，累计缴费年限为15年，个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金为每月1200元。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）　　基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%　　=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。　　因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。　　养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　例如：根据上述公式，假定男职工在60岁退休时，全省上年度在岗职工月平均工资为4000元。　　累计缴费年限为15年时：　　个人平均缴费基数为0.6时，基础养老金=（4000元+4000元×0.6）÷2×15×1%=480元　　个人平均缴费基数为1.0时，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×15×1%=600元　　个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金=（4000元+4000元×3.0）÷2×15×1%=1200元　　累计缴费年限为40年时：　　个人平均缴费基数为0.6时，基础养老金=（4000元+4000元×0.6）÷2×40×1%=1280元　　个人平均缴费基数为1.0时，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×40×1%=1600元　　个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金=（4000元+4000元×3.0）÷2×40×1%=3200元　　个人养老金=基础养老金+个人账户养老金=基础养老金+个人账户储存额÷139", "question": "请问社会养老保险金的领取是怎么计算的？", "number": 3254}
{"answer": "保险公司给到我们经济上的补偿。保障型保险就是当我们发生风险时：保障型保险和理财型保险，详细咨询。而理财型保险不具备太大的保障性、养老金等等），投保什么样的险种要根据您的需求去制定。具体您要找您身边的业务员，因为每一家保险公司的险种都是五花八门的！您问的这个问题相信很大部分人都会有这样的疑问您好、意外医疗，给未来一个保证，即，专款专用、意外风险、婚嫁金、大病风险，其主要的作用是把未来我们一定要用的钱（这是刚性需求）通过受法律保护的契约形式固定下来（例如我们孩子的教育金、残疾风险，所以才会有我们保险代理人的存在，一份好的保障型保险应该具备这些功能、住院医疗：人身风险。形式上始终离不开我们人生的六大风险。保险主要有两大类型，页就是以小博大，保险是一件为个人量身定做的“衣服”，虽然我是中国平安的业务员但我可以告诉您。希望能帮到您", "question": "中国人寿保险官方网45岁男性 适合买哪种险种", "number": 3255}
{"answer": "简单讲，交的越多，享受的越多。但是，具体你退休以后有多少养老金，现在是没法计算的，因为除了和你缴费多少有关之外，还要看你退休时当地的平均工资，你缴费的年限等等其他因素来综合计算的。目前有一个大概的公式，可以提供给你参考一下。1、基础养老金月标准以当地上年度在缉耽光甘叱仿癸湿含溅岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数，缴费每满1年发给1%。计算公式为：基础养老金=（参保人员退休时当地上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%2、个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数。计算公式为：个人账户养老金=参保人员退休时个人账户累计储存额÷计发月数3、过渡性养老金月标准以本人指数化月平均缴费工资为基数，“统账结合”前的缴费年限每满1年发给1.2%。计算公式为：过渡性养老金=本人指数化月平均缴费工资×统账结合前的缴费年限×1.2%", "question": "养老金保险缴费基数与退休时所拿养老金的关系什么", "number": 3256}
{"answer": "退休时的养老金由两部分组成: 养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1% 注:本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数 在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。", "question": "45岁买的60%的社保养老保险到现在60岁了,每月能领多少工资?", "number": 3257}
{"answer": "也就是以医疗保险，随着人的年龄增大，你的爱人，然后再考虑养老险，购买保险的顺序是，包括1，也是不切实际的。购买保险原则是以社保为基础，就优先投保，但都必须有一个健康的身体，那么保费；2，毕竟是大人在为小孩支付相关费用，为了什么呢。 （二）买保险轻言语重合同。说实在的。然后才是医疗保险（普通医疗，积累型（终身寿险.比如先购买国家推出的社保（最好有单位出面购买的情况）比如农村户口的合作医疗保险或城镇户口的城镇居民医疗保险？等家庭开支费用都是没有保证的，应该重点考虑医疗健康方面的保险，买好了就能成为终生幸福，然后再考虑商业保险作为补充，有健康就能保证客户拥有一切。投保遵循“高额损失优先原则”，人寿保险一般都是，即某风险事故发生频率不高，大人就是小孩子最好的保障，有了健康： （一）买保险先买医疗健康，子女教育金。如果说大人都没有保障，所以购买充足的医疗保险很重要，分红利益，我们赚钱一辈子，才可以领取更多的养老。对于我们每个人，大病医疗险等），都是没有任何意义的，子女教育金，否则影响很大,再加之适当的商业险作为补充比较好一点。直接的讲，定期寿险等），有再多的养老保险金，如果家庭主要的财富创造者都没有保障，抵制相关风险的能力就相对很弱，两全险等），最好别超过20%，我知道在这个行业，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”最后关于投保原则需要注意的是，小孩拥有再多的保险，同时也花钱一辈子；3，子女教育等，必须能够抑制通货膨胀，聪明的人都知道这个道理，只有保证了赚钱的资本，就能够赚更多的钱。对于投保这块，比如小孩，但造成损失严重；2，现在的生活水平日增月高。（五）买保险先大人后小孩，那么每个人这么辛苦工作？生活费，老人等：必须先保障型产品。在这里，保障型产品为先，养老保险：1，无经济收入的家庭成员，即用10%的资金保全自己100%的资产。如果健康没有保证。同时。 （四）买保险必须首先保障一家之主。 （三）保险产品需要具备保值增值的功能，消费型（意外险，投资分红型产品等等，身体抵抗力是成反比的,中长期合同。其保险费用的支出一般为年收入的10---20%左右，医疗，家里人购买顺序是？将来的养老，分红投资型产品的结合，经济支柱医疗是重点", "question": "40岁的女人买什么保险好呀", "number": 3258}
{"answer": "保障递增，分红增值，还应该加强理财，即使理赔不影响后期的养老年金领取，有病保病，家庭压力较大，现在应该关注重大疾病保险！就是大病和养老只能用其一项责任，这样大病是独立保额，因为这个年龄段的女性是重大疾病高发期，您如果没有买过保险！　　如果收入一般，建议选择分红性的年金养老保险附加重大疾病组合！　　一般来说，能报销自费药的住院医疗险也很重要如果收入不错，没病后期变现补充养老！专款专用这个很重要，可以选择终身寿险附加重疾，后期平平安安可以变现补充养老！保障35类重疾以及寿险。足够额度的意外险千万不要忘记，没有其他保险，然后应该加强大病的关爱。如果您没有社保，根据您的情况建议完善社保。　　买保险就是买保障！例如新华的福寿安康组合以及太平洋的金享人生组合，养老金的储蓄产品，加强意外的双重保障，补充医疗的不足", "question": "40岁女人买什么保险好", "number": 3259}
{"answer": "个人交一点的方法进行积累。肯定很划算，解决农村就业人员的养老问题。至于 要交到哪一年新型农村养老保险是一项惠民政策，采取国家补一点，到哪一年才能领取呢。不必操心？领多少钱，都有严格的规定", "question": "我也四十岁,每年买新型农村保险2000元,划算吗?要交到哪一年，到哪一年才能领取呢？领多少钱。", "number": 3260}
{"answer": "目前，养老金的计发办法没有什么15年一档、20年一档、25年一档之类的说法，而是计算到月，每个月的缴费年限都有用（包括视同缴费年限），除了跟全部缴费年限有关，还跟每年的缴费基数、退休年龄、何时退休等有关。", "question": "社会养老保险交十五年和交二十年或交二十二年退休金有多少区别？", "number": 3261}
{"answer": "可以在户籍地自愿参加新农保，了解更多保险知识，可访问养老信息网-社保频道　　根据《国务院关于开展新型农村社会养老保险试点的指导意见》(国发[2009] 32号)第3条规定，仅供您参考使用、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民。　　以上回复内容由养老信息网整理提供，年满16周岁(不含在校学生)、年满16周岁的具有农村户籍的在校学生，未满16周岁的农村居民。可见，已经参加城镇职工基本养老保险的农村居民和农民工不得参加新型农村社会养老保险", "question": "2016农村户口养老保险购买条件", "number": 3262}
{"answer": "命人寿的福相随是一款与生命等长的保险。九大特色，60岁后医疗零门槛，产品6大亮点，60岁前15种轻症免费送，60岁后可以转换现金年年领，大病小病都报销，终身保额分红，报销没有起步价:报销比例100％，高效药自费药都可报:终身意外身价，发票复印件就可报，门诊不住院都报销，从未被超越大病确诊就赔小病先花后赔的全能保险精品您值得拥有，9大特色。六大亮点，终身分红贴心宝一直被模仿，终身60种重疾保障，农合社保重复报", "question": "本人39岁，中国人寿买那种养老保险好？", "number": 3263}
{"answer": "好。", "question": "女人30岁给自己买什么样的保险好了？", "number": 3264}
{"answer": "　　由于意外和疾病的无法预知。　　保障型的保险购买好以后，上有父母要赡养、下有子女要教育，之外，万一发生了对家庭的财务状况有着严重的影响，对治病时的身心状态也会有所帮助，还得根据你的家庭具体情况来进行选择　　保险没有最好的说法，45岁的人家庭责任比较重大。　　因为保险的核心作用是保障，毕竟养老就在眼前了。　　所以，可以以小博大，家人辛苦的积蓄也可能会集中到发生重大疾病或者意外的这个人身上去，那同时可以考虑养老保险，除了自己收入损失较大，如果投资渠道不是特别丰富，也需要提前做好准备了，第一是为自己购买社保，需要买足保障型的保险，尤其是家庭的经济支柱，意外险和健康险是家庭每个人都需要具备的，只有保障的功能是别的任何金融工具所无法代替的，当下最需要保障型的保险，其次再考虑养老保险，适合的才是最重要的，这样万一发生了问题有保险来进行赔付。　　至于具体的险种", "question": "45岁的中年男性有社保了，还买什么保险好", "number": 3265}
{"answer": "根据情况而定。养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。", "question": "个人补缴养老保险补缴要缴多少钱", "number": 3266}
{"answer": "养老保险缴费时间越长，退休金领取的就会越多。 　　养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。       因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险金的缴费年限和退休后的领取工资有什么关系？", "number": 3267}
{"answer": "先办理社保养老和医疗 把最基本的保障准备好", "question": "本人32岁，男，没有社保，想买一份时候养老的保险，哪个险种适合我？", "number": 3268}
{"answer": "我可以帮你看看你的合同是怎么写的，必要的话给中国人寿的客服打电话确认？这样才能大致确定怎么领钱", "question": "43岁一年交5000元交十年.60岁开使领钱的中国人寿保险一年能领多少钱", "number": 3269}
{"answer": "e    22222", "question": "社会养老保险金计算方法？", "number": 3270}
{"answer": "不能一次性补缴15年的养老保险。实施《中华人民共和国社会保险法》若干规定第二条  参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。退休后每月拿多少钱的计算公式：养老金=基础养老金+个人账户养老金基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％ 个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数本人指数化月平均工资=参加工作至退休上一年历年缴费指数之和／计算指数年限x退休上一年省月社平工资。", "question": "一次性补交养老保险15年要交多少钱，退休每月能拿多少一月", "number": 3271}
{"answer": "参加市城镇企业职工基本养老保险社会统筹的人员，达到国家规定的退休年龄，实际缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年以上的，按月计发基本养老金。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　例如：根据上述公式，假定男职工在60岁退休时，全省上年度在岗职工月平均工资为4000元。　　累计缴费年限为15年时，　　个人平均缴费基数为0.6时，基础养老金=（4000元+4000元×0.6）÷2×15×1%=480元　　个人平均缴费基数为1.0时，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×15×1%=600元　　个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金=（4000元+4000元×3.0）÷2×15×1%=1200元　　累计缴费年限为40年时，　　个人平均缴费基数为0.6时，基础养老金=（4000元+4000元×0.6）÷2×40×1%=1280元　　个人平均缴费基数为1.0时，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×40×1%=1600元　　个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金=（4000元+4000元×3.0）÷2×40×1%=3200元　　个人养老金=基础养老金+个人账户养老金=基础养老金+个人账户储存额÷139", "question": "个人全额交社会保险后 到领取养老金时怎么算能领多少养老金", "number": 3272}
{"answer": "综合保障型的，人到中年身体素质下降，又即将面临养老问题，所以建议选择包含养老医疗意外及身价的综合保障计划", "question": "35岁到40岁的人买什么保险好", "number": 3273}
{"answer": " ", "question": "退休后领取养老保险的计算", "number": 3274}
{"answer": "　　1、交的时间越长，以后领的养老金就越多，25年缴纳时间更长，缴费金额更多。　　2、缴纳的越多，到了退休的年龄领取的养老金就会越多，缴纳25年领取的养老金比缴纳15年领取的养老金多很多。", "question": "养老保险交十五年和二十五年的区别", "number": 3275}
{"answer": "　　40岁女性在这个阶段的基本成家，有了孩子后家庭责任愈发重大，各类潜在风险也随之增多。因此在周全的基本保障之上，仍应优先考虑重疾险和意外险。　　并且要开始考虑养老问题，可通过社保养老金和商业养老保险相结合的方式，作为养老金的基本保障。　　投资理财可以适当投保，选择一些具有返还性质的年金险种，弥补社保养老不足，提升晚年生活。保费也是占家庭年收入的10%，保额以家庭年收入的7至10倍为佳。　　另外女性在到了40岁以后，疾病出险概率大，所以健康保险需要做好，其中重疾险是选择的重点，一般来讲，40-45岁是最佳的重疾险投保年龄段。　　重疾险有定期和终身两种可供选择。一般定期重疾险为消费型险种，较适合年轻人和经济实力较弱的人（投保年龄一般规定在50岁之前）；终身型重疾险一般都有存储返还，适合经济实力较强或年龄稍大的人群。", "question": "我今年40岁，女性，适合买什么险种的保险", "number": 3276}
{"answer": "一切根据合同来，如果一直每年领一万，也得看领多久，如果可以领终身那我也想买，感觉业务员没给你说详细，你最好问一下", "question": "泰康人寿保险我每年交一万元要交十年，四十岁买的保险，说满六十岁后每年就能领一万元是真的吗？", "number": 3277}
{"answer": "这人就是“死路一条”了重大疾病险是保死的。如一位30岁的人保重大疾病险30万保额每年要交9千多（退保是可以拿到一点钱），功效是一样。如要买这种重大疾病险，因为，一万除三约是3300倍，每年9千多元交20年和一千多元是一个什么样概念差呢，保生命意外险30万保额每一年是一千多，你缴越多钱保险公司就赚越多，何况其他险种。要是对家庭负责,保险公司赚的是货币贬值的钱和退保时所扣相当一部份金额，可是，也就讲人要是得的病和重大疾病险里某一种病对号入座，也是保死的），保生命意外险就可以，就是生命意外险也已是暴利了，交的保费要少的多，和保险公司的纠纷也最少。重大疾病险，所以，100元乘3300等于33万？ 注：目前，在中国每年的意外死亡率不到万分之三，不如买生命意外险（生命价值险", "question": "45岁,男,有社保,想买大病保险,年缴4000元左右,什么险种合适", "number": 3278}
{"answer": "保额很高。如果有了孩子或是即将有孩子，但是它只能提供最基础的保障，能够解决看病资金紧缺，对自己的晚年生活早做规划，然后将这些需求按轻重缓急排序，意外险很关键，30岁要开始考虑整个家庭的长远发展。意外险属于保障型的保险，不妨考虑家庭理财。4有了高额人身保障之外。要先确保自己远离风险，报销范围和额度都有限制，大大减小家庭经济负担。商业医疗保险则是一种很好的补充。5应尽早考虑到未来的养老计划，建议投保一定的养老险，如果出现意外伤害造成残疾或死亡，会得到赔偿，保费不贵，如果条件允许的话要考虑自己或家庭最需要什么，可以优先购买最需要的保险品种，长期稳定的理财计划也必不可少，不能局限于现状，就更要合理规划。3商业医疗保险能够提供强大的医疗保障。虽然有了社保", "question": "30几岁的女人买什么保险好", "number": 3279}
{"answer": "险没有划算不划算，只有合适不合适。如果你还没有买过保险、重疾，建议先考虑意外、医疗、寿险等保障型保险", "question": "中国人寿买那种养老保险最划算……", "number": 3280}
{"answer": "　　社会养老保障体系分为城镇职工基本养老保险和农村新型社会养老保险（已在试点）。根据现行政策，参加城镇职工基本养老保险的必须是城镇户口或在城镇企业工作的职工（还包括农民工），所以，若是农村户口只要在城镇企业工作就能参加城镇职工基本养老保险，否则就不能参加城镇职工基本养老保险。　　申报材料　　1、户口簿原件及复印件（主页、本人页、增减页）;　　2、本人居民身份证原件及复印件;　　3、重庆市农村商业银行存折或银行卡原件及复印件;　　4、如是重度残疾人员还需提供一、二级残疾证原件及复印件;　　5、如是独生子女家庭还需提供户籍所在地计生办出具的独生子女资格确认表。", "question": "现在农村户口可以买城镇职工养老保险吗", "number": 3281}
{"answer": "缴费总额=个人所交全部+集体补贴全部+政府补贴全部+利息等      ●新农保制度实施时。             农村户口养老保险（新农保）　　　      ●参保范围：年交 100、900，可以以个体劳动者的身份，后再交10年。按现在政策。 　　      ●缴费方式，指数就是0、300，多交或少交，按60%核定缴费基数：基本养老金=基础养老金+个人账户养老金、800，且个人缴费满15年的，可以依法继承、政府补贴（年最低30元）构成，累计缴费不超过15年、 新农保和城居保、400。   关于个人账户月领工资，可以按月领取养老金，到60岁就可以领退休工资、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人：社会统筹与个人账户相结合，你到 当地社保经办机构咨询一下、600：企业缴职工缴费基数的20%（基础养老金）；距领取年龄超过15年的，按2000的基数缴，到当地社保经办机构去买城居保.3、500；50岁退休月得；55岁退休月得。　　   (二)个体劳动者在省社平工资以上至300%的范围内，缴费每满1年发给1%，女性工人50周岁);139;216：年交 100，选择进职工保：核定缴费基数以当地上年度职工社会平均工资(简称省社平工资)为基准.8，分100、不符合职工基本养老保险参保条件的城镇非从业居民、300；按1600的基数缴。退休时的基础养老金月标准以当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数、200，缴费年数乘以退休年当地上年度在岗职工平均工资再乘平均指数、400。 如果你经济情况可以。   关于指数、500；政府补贴余额用于继续支付其他参保人的养老金、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民;139，自主确定缴费基数。因为个体劳动者女职工是50岁退休。 　　      ●领取条件，到60岁只有10年、300，指数就是1、900，基础养老金55元;195。 　　      ●账户管理，怕政策改变。     城镇个体工商户和灵活就业人员最少按当地上年度在岗职工平均工资的缴。 　 　   ●享受待遇。 　　      ●缴费方式、500），但一定要有15年才能办理退休，累计缴费不少于15年，可在户籍地自愿参保。    城镇职工养老保险（职保）　　     ●缴纳比例：个人账户总额X1/，只能一次性补交，他们的缴费指数永远是1或大于1：年满16周岁（不含在校学生）。 　　      ●领取条件、700、700。　 　(一)企业职工凡工资收入低于省社平工资60%的，职工保缴费很高、集体补助：职保：　基础养老金=缴费总额1 /：年满16周岁（不含在校学生），是在省社平工资以上至300%的范围内，指数就是1，如果全省平均工资是2000;高于省社平工资60%的：为储存额（包括利息）除以计发月数，除政府补贴外、政府补贴（年最低30元）。建议你先补后交，已年满60周岁：个人账户总额X1/，也可以先一次性补5年，自主确定缴费基数：居民缴费（分10档，不用缴费。　　　          城镇居民养老保险（城居保） 　　    ●参保范围；距领取年龄不足15年的，也允许补缴，应按年缴费、200。也可以根据每年的经济情况，其中12%为基础养老金，你需要一次性补交5年、1000）。  　   ●基本养老金计算方法，就是基础养老金，可以超过1000元以上，可以按月领取基础养老金，女性干部55周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的。城居保是按年交，你已经到退休年龄，45岁退休（女职工特殊工种）月得，职工缴8%（个人账户），但是最高不得高于省社平工资的300%。    关于基础养老金：企业职工达到法定退休年龄(男性职工60周岁、800，计算方法和企业职工的计算方法一样：年满60周岁、1000元10个档次，现在北京地区每月缴费最低应该高过800元、400：缴费的指数各年会不一样；60岁退休月得：新农保基金由个人缴费（分5档，按实际工资收入核定缴费基数，然后再续交到60岁就可以退休了：参保居民年满60周岁。   ●缴费基数;170、600，你可以先交10年后再一次性补5年，但其符合参保条件的子女应当参保缴费：个人账户总额X1/，退休后可以按月领取基本养老金，8%为个人账户；按2600的基数缴。 目前我们国家社会养老保险有三种形式。　     ●参保人死亡，个人账户中的资金余额，如果可以补交15年、200。你的年龄已经50岁，应按年缴费，可在户籍地自愿参保。      ●每月领取金额：就是当年缴费基数和全省平均工资的比例：个人账户总额X1/。缴缴费基数的20%，缴费满15年带上你的身份证", "question": "50岁女想办理社会养老保险,补交前10年,要交多少钱", "number": 3282}
{"answer": "　　按照相关规定，长时间未缴纳保险费，超过6个月后就会产生滞纳金。　　保险费滞纳金的计算方法是：　　应缴费总额×欠费天数×2%。　　根据《社会保险费征缴暂行条例》(国务院1999年第259号令)第十三条规定：“缴费单位未按规定缴纳和代扣代缴社会保险费的，由劳动保障行政部门或者税务机关责令限期缴纳;逾期仍不缴纳的，除补缴欠缴数额外，从欠缴之日起，按日加收千分之二的滞纳金。”　　单位没有及时为职工代扣代缴基本养老保险费而实施的行政处罚，因此原则上不应征收职工个人的滞纳金。但如果由于职工个人主观原因导致单位不能及时为其代扣代缴基本养老保险费的，职工个人应当承担相应的责任。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　基本养老保险费由企业和被保险人按不同缴费比例共同缴纳。以北京市养老保险缴费比例为例：企业每月按照其缴费总基数的20%缴纳，职工按照本人工资的8%缴纳。其中城镇个体工商户和灵活就业人员以本市上一年度职工月平均工资作为缴费基数，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中8%计入个人账户。", "question": "补缴养老保险的滞纳金是多少？", "number": 3283}
{"answer": "到60岁的时候预计金账户里面可以领取13万的养老金，到了下次交费又领取4715，15天后领取4715.6%的利滚利，每个月加一次利息，每年返还的钱要是不取出来可以进去公司的财富金账户里面经过5.第一年就差不多领了将近1万，一直领到88周岁，之后的每年领的钱都会最低涨100月领2000也只是预计 不是绝对 跟你推荐的是中国太平吉祥福临门 交的多拿的多 因为这款产品返还比较高所以门槛也会高一点45岁男为例 交费10年 每年交费3万", "question": "中国人寿保险每年交3万5,交3年,60岁以后每月可以领2000元，风险大吗？", "number": 3284}
{"answer": "　　个人养老保险领取计算方法：　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%。", "question": "个人养老保险计算方法如何？养老金领多少？", "number": 3285}
{"answer": "养老保险1、个人缴费根据职工本人上一年度月平均工资（最低数为上年全市职工工资的60%；最高数为上年全市职工工资的300%）的8%缴纳。2、单位缴费根据职工本人上一年度月平均工资的22%缴纳。2006年1月1日起，人社部将个人养老账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%。此前的政策是个人缴费全部和单位缴费的3%计入个人养老账户，单位缴纳的19%划转为社会统筹，而新政策将单位缴费的3%也划入社会统筹用来解决养老空账问题。医疗保险医疗保险缴费比例：单位10%，个人2%+3元；失业保险单位1%，个人0.2%；工伤保险根据单位被划分的行业范围来确定它的工伤费率，在0.5%~2%之间；生育保险缴费比例：单位0.8%，个人不交钱。公积金公积金缴费比例：根据企业的实际情况，选择住房公积金缴费比例。但原则上最高缴费额不得超过职工平均工资的10%。2009年下半年起，统一规定所有用人单位按工资的12%办理缴纳住房公积金。单位和个人都是工资的12%。", "question": "养老保险的企业和个人缴费计算方法", "number": 3286}
{"answer": "基础养老金月标准以本人退休时当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数，缴费每满1年发给1%，用公式表述为：P基础=W在岗（1+n平均指数）÷2×N×1%　　　　P基础——基础养老金W在岗——职工退休时上一年武汉市在岗职工月平均工资n平均指数——本人历年平均缴费工资指数(个人历年年缴费工资/社会职工平均工资)N——缴费年限大致的公式就是这个｀", "question": "缴纳养老保险额度与退休后工资有什么关系", "number": 3287}
{"answer": "但是你有保险，我相信重疾会带给子女沉重的经济负担。老年人。想知更多，就可以用这比可观的理赔金额进行医治，可以在疾病高发的年龄买疾病吧，保障了自己，就算不想治，也保障了自己的家庭，留给子女也是好的", "question": "40岁女人买什么保险好", "number": 3288}
{"answer": "30到40岁的人买保险建议选择一些定期的寿险保障，然后再添加一些住院医疗险，附加必要的重疾项目://tieba，你可以根据个人实际情况到保险公司或者专门的保险平台对比选择合适的险种：", "question": "30到40岁买什么保险好", "number": 3289}
{"answer": "按照2015年的标准，交15年，到了退休年龄，每月领1500快 ，交20年，领2000快，交40年，每月领4000块。最高额度领4000块。领的金额只跟时间有关，跟每月交的金额无关。", "question": "养老保险交纳15年后，退休时能一般每月领多少钱？", "number": 3290}
{"answer": "缴费时间越长，多缴费多收益，你缴纳的越多，领取的越多养老保险的基本原则是", "question": "叫养老保险二十二年和二十五年有什么区别", "number": 3291}
{"answer": "这个具体要看你的保险责任才会清楚，代理人给你送的计划书有些也会有详细说明", "question": "泰康人寿保险，分红型，一年一万，交10年，请问，到，，60岁，一年领得到多少钱", "number": 3292}
{"answer": "买中国人寿的康宁终身，保终身非常好的", "question": "本人45岁,想买个以养老,重大疾病,重大事故保险的险种,应该买什么险,年交多少", "number": 3293}
{"answer": "该是从97年补交。从1997到2011，一共交15年就可以领了，以前没有养老保险的", "question": "女的到了退休年龄50岁，未交过养老保险，新政策现在可以一次性补交，需要补多少钱？", "number": 3294}
{"answer": "比较全，养老，意外都有保障，大病，我的建议是你办理中国人寿的新瑞鑫保险+200元保意外的畅行卡你好", "question": "我今年45岁男职业司机,想买一份中国人寿的保险,最好是大病兼养老的,年缴费4000元以内，请问买", "number": 3295}
{"answer": "　　40岁左右男人购买足保障型产品后，开始做养老金和理财规划和资产传承保险产品。　　建议购买保险的先后顺序：　　第一阶是意外保险；　　第二阶是医疗保险；　　第三阶是重大疾病保险和寿险；　　前三个阶属于保障型产品　　第四阶是大人的养老保险和孩子的教育保险；属于年金型产品。　　第五阶是万能险、投资性保险产品；属于理财型产品。　　第六阶是资产传承产品，属于资产保全避税产品。　　购买合适的商业保险，确实是需要依据个人的实际、职业、身体健康等情况进行实际的判断分析的。具体保额和保费的支出要从实际出发，保额设计一般为年收入的10倍，保费支出一般为年收入的1/10。", "question": "40岁左右男人买什么保险保障好？", "number": 3296}
{"answer": "老保险缴费15年与缴费30年的差别较大，如基本条件相同，缴费基数基本相同，我缴费15年达到退休年龄的养老金是1200元，你缴费30年达到退休年龄的养老金就是2400元或更高。问题是缴费满15年，没有达到退休年龄以后中止缴费，达到退休年龄时不能办理退休手续。  某人从1979年11月参加工作,一直到2007年7月,如果现在不继续缴纳养老保险金了，达到退休年龄时，谈不到月养老金多少的问题，主要是不能办理退休手续（需补缴欠费）。  由于你的缴费情况等资料都不掌握，当地历年的职工平均工资等都是未知数，无法为你计算准确的养老金月领取额。所以，只能告诉你计算方法啦。各地情况有差异，但基本原则相同，从2006年1月起执行。因比较专业，你的慢慢学，才会计算。以下是计算方法，你自己测算吧！  一、参加城镇企业职工基本养老保险的人员，退休后均按本意见计发基本养老金。  二、 “统账结合”后参加工作且缴费年限累计满15年的人员，退休后按月发给基本养老金，基本养老金由基础养老金和个人账户养老金组成。“统账结合”前参加工作，本意见实施后退休且缴费年限(含视同缴费年限，下同)累计满15年的人员，在发给基础养老金和个人账户养老金的基础上，再发给过渡性养老金和过渡性调...", "question": "农村户口买的是城镇职工养老保险，退休后按照什么标准领养老金？", "number": 3297}
{"answer": "　　城镇企业职工基本养老保险费欠费要补缴滞纳金。　　根据规定, 用人单位应当自注册成立之日起30日内，向养老保险经办机构申请办理社会保险登记。用人单位不按规定办理社会保险登记将受到处罚。　　用人单位应当自用工之日起30日内为其职工申请办理社会保险登记并申报缴纳养老保险费。职工应缴纳的养老保险费由用人单位代为申报，代为申报的缴费明细以及变动情况应经职工本人签字认可，由用人单位留存备查。　　用人单位未按规定申报且未缴纳养老保险费，或因瞒报漏报职工人数、缴费基数等事项而少缴养老保险费的，将被收取滞纳金。用人单位应在规定时间内缴纳基本养老保险费，逾期不到账即为欠费。　　按照规定,用人单位未按当月正常征缴计划足额缴纳基本养老保险费的，或未按当月滞后补缴计划足额缴纳相关费用的，或还有其他月份历史欠费的，经办机构将发出社会保险费限期补缴通知，责令用人单位补缴。　　用人单位未按照规定的期限补缴的，经办机构向用人单位开户银行或者其他金融机构查询其存款账户，提交人力资源社会保障行政部门申请行政划拨,要求用人单位以抵押、质押的方式提供担保,向人民法院申请扣押、查封、拍卖用人单位财产，以拍卖所得抵缴应缴纳的社会保险费、滞纳金或利息。非经规定程序办理延期缴费的，任何单位和个人不得免收滞纳金。", "question": "单位补缴员工的养老保险要滞纳金吗", "number": 3298}
{"answer": "主要根据被保人年龄与现阶段收入状况来选择 没有最好的保险产品只有最合理的产品选择标准的养老年金要满足：1 稳定的（本金安全）2 取之不尽的（长久现金流）3 稳健增长的（抵制通膨）4 不得挪用的（强制储蓄）5 直至生命结束的（与生命等长）商保养老/理财 实际上是以现有的固定资金，通过保险公司，转变为源源不断且与生命等长的现金流。主要作用是预防、转架与规避未来未知的资金风险，通过这种方式在发生风险后尽可能的维持原有生活状态。（这里主要是只资金方面）实际上只要是保险都是起这方面作用 包括大病和健康险都是解决未来资金问题由于养老、子女教育等 完全没有时间弹性 所以建议尽早规划这样面资金收益率问题养老隶属理财类里的无风险保底投资（建议百度查下“理财”两个字的意思） 既然有投资自然就要有收益 但如果找保险业务员肯定会告诉你产品收益如何如何高 稳赚等等 其实都是扯淡（如果真的明白什么是理财 你会觉得大部分银行客户经理与卖保险的业务员都很可笑=。=#）要知道保险属于资产规划（理财规划） 不属于真正意义上的投资 而保险公司收取上来的保费是主要投资在国有建设上 这样才能保证资金的安全性 同时收益也会较低所以收益方面只要满足抵制通膨就可以了 简单来说就是 总保费（每年所交保费的总和）与产品“生存金”（每年固定的资金返还） +每年分红的比例基本上大于等于每年的通膨率即可 （这里可先忽略所交年数与复利）顺便提一句 如果非要说保险的收益体现在哪 那就是复利了 单项或双项复利 不过这完全是根据年头来定的 时间越长 利润越大而且很可观最后 分红方面 分红一般都有高中低三个档次  这个主要看公司了 简单说就是公司效益由于近几年整体资本市场不是很好 分红基本都不会太高最后说几个常见公司吧中国人寿方面属于中国保险业龙头老大 可以说真正的控股人是中华人民共和国 不过处于种种原因 它在分红方面 就近几年而言一直处在比较低迷的状态（- -没准是受控太多了） 泰康人寿  .... 个人而言 不喜欢- - 主要他们公司员工太忽悠 总是拿着万能险讲收益...比较可笑 太平洋人寿 我家好几个亲戚的小孩上的他们的保险 说是能处在他们中档分红左右 阳光人寿 呃....本他们骚扰过好多次 各种短期理财险神马神马的- - 除非哪天我秀逗了 才会找他们上短期理财- -（去银行搞好不好...） 不过他们的家财险好像不错 太平人寿  呃 这个要跟太平洋区别下 太平人寿我查过一次它实际上是中国最最最最古老的保险公司- -..而且还是央企    太平人寿由于之前主要做海外业务 近几年才回内陆发展 现在属于是个高速发展期 它得收益率目前确实比较高 不过吧... 它貌似跟以前的保险公司一个套路 发展期大搞投连险一类的东西... 就怕坚持不了几年...分红猛降- -  以前国内保险业出现过类似状况.... 平安人寿 =。= 报纸上很火的保险公司.... 上过几次财经报神马的 近几年分红它貌似都在前几位 13年好像是第一 我妈去年住院他们给理赔的住院医疗 拿走资料 第二天钱到的帐 这方面还是满效率的 后来我关注过一段时间他们公司 发现他们比较好的产品 保费的门槛稍微有点高（- -好吧..是比其他公司要高） 扯多了 ....  好吧 言归正传总结起来就是！我打的 - - 第一句话...主要根据被保人年龄与现阶段收入状况来选择 没有最好的保险产品只有最合理的产品选择希望你看了后再你选择产品上有所帮助 呃-。- 我个人是学理财规划出来的 现在也在考国家中级理财规划师  这方面问题我可以尽量帮你解答 ——# 仅限于我知道的", "question": "中国人寿什么养老保险好", "number": 3299}
{"answer": "1，养老保险是由用人单位和劳动者按照一定的比例来进行承担； 2，如果员工的工资低于最低工资时用人单位应当按照最低工资的标准进行缴纳；如果员工的工资高于最低工资时，则应当按照应发工资进行缴纳；", "question": "单位为员工缴纳养老保险怎么计算", "number": 3300}
{"answer": "职工符合领取养老保险条件之后。一部分是个人账户养老金，只能给个社保局网站公布的计算方法以供参考1，如果是男性除以139，计算出其每个月应该领取的个人账户养老金的标准，其养老金计算分成两部分。大体上是按照本人缴费工资基数和当地的社会平均工资基数的相互关系确定最终领取待遇的基数，除以一个系数、自由职业55周岁）2，在此基础上如果多缴费一年就再多领一个百分点。也就是说缴费20年就领20%、女性除以170、目前没人可以告诉你将来几十年后可以领取多少退休金、女50周岁 （女干部，计算方法是按照其个人账户全部的储存额，包括本息，就领这个基数的15%。另一部分是基础养老金，然后缴费满15年：      按照规定、法定退休年龄是 男60周岁，缴费30年就领30%", "question": "个人自费养老保险到领取年龄时，怎样计算领取工资", "number": 3301}
{"answer": "个人3;每月。", "question": "养老保险个人缴纳比例如何确定？", "number": 3302}
{"answer": "　　自己交纳和单位交纳养老保险到退休后计算养老金的办法是一样的，只是在退休前的缴费上有所不同　　单从缴保险费来说，个人缴费所有的缴费全部由个人承担（缴费标准从高到低若干个档次，由个人自行选择），而单位缴养老保险分别由单位和职工个人按20%、8%的比例承担。但不论是个人自己缴还是单位缴，退休时计算养老金的办法是一样的。", "question": "自己交纳和单位交纳养老保险到退休后有何区别", "number": 3303}
{"answer": "收益是固定的,万能的,分红和万能的话收益是不确定的如果是传统的,还是传统的眼看产品是分红的", "question": "太平洋保险承诺每年交5万,连续要3年,60岁之后就可以领到57万,有这种险种吗？风险大吗？", "number": 3304}
{"answer": "社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替。3、社保的政策当地不一样，建议你到社保部门直接咨询，养老保险可咨询当地热线：12333；回答的最有权威。", "question": "现在社会养老保险交满15年，到退休时能每月可以领多少钱呀，现在是50岁了", "number": 3305}
{"answer": "您好！购买适合自己的保险产品，是要根据个人的实际情况以及具体的保障需求情况考虑的。通常情况下，对于个人而言，购买保险的第一步是做好自身的保障，建议您可以在完善个人社保的情况下，优先考虑意外险、健康险等保障型的保险产品。为您推荐几款商业保险【", "question": "40岁以上，买什么保险比较适合", "number": 3306}
{"answer": "60岁以后年年返还保额的30%您好，其中18-21岁额外给付保额20%的特别教育金，畅赢人生这款保险如果给未成年人购买从交费第二年开始到60岁，具体情况您可以拨打公司客服热线95522进行详细咨询，直到99岁，年年返还保额的10%", "question": "我半年前买的泰康人寿畅赢人生分红型保险，每年一万，交十五年。到第十六年的时候每年领一万领到99岁。", "number": 3307}
{"answer": "社保交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，且每年都不是一样的。 比如A地社平工资为20000元，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/年,医疗为20000*10%=2000左右/年。 另外也规定了最低档和最高档，最低档的交纳不得低于社平职工月平均工资的60%，最高档为职工月平均工资的300%。 一般以最低档居多。 是这样的，养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以多交，到时就可以多领取。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳25/30年所以15年费用，一般需要4，5万左右的费用。", "question": "从未交过养老保险48岁女，需要一次性补交多少钱？", "number": 3308}
{"answer": "目前，养老金的计发办法没有什么15年一档、20年一档、25年一档之类的说法，而是计算到月，每个月的缴费年限都有用（包括视同缴费年限），除了跟全部缴费年限有关，还跟每年的缴费基数、退休年龄、何时退休等有关。", "question": "社会养老保险交十五年和交二十年或交二十二年退休金有多少区别？", "number": 3309}
{"answer": "和城镇户口的一样。都是按照缴费年限与档次领取的", "question": "农村户口交的是企业职工养老保险，退休后可领多少", "number": 3310}
{"answer": "3.由国家财政部100％出资的政治优势太平推出的福利健康缴费低保障全的有事保事无事养老的一款产品：1。2，非常高兴为您服务.1929年成立的历史品牌优势，您可以考虑下，中国太平具有三大优势.唯一一家立足香港辐射全球的国际化优势您好可以购买平安的平安福产品，保费低，保障高且全面", "question": "有养老保险了,想买份大病和意外险,该怎么买,哪个保险公司好,男性,今年44岁了", "number": 3311}
{"answer": "滞纳金总额超过5000元的按5000元征收，在2007年6月30日前补缴的；而新参加养老保险的个体工商户业主及其从业人员变化一    缴费不满15年一次性返还    新参加养老保险的企业从业人员达到退休年龄时缴费年限不满15年的，对养老金滞纳金的收取实行封顶政策，不按月发给基本养老金，终止基本养老金关系。失业人员;变化二    养老保险滞纳金实行封顶    另一大关注的焦点就是。&gt，不按月发给基本养老金;&gt，达到退休年龄时缴费年限不满15年的;&gt，终止基本养老保险关系，同时返还缴纳的统筹部分本金，个人储存额一次性支付给参保人，滞纳金总额超过8000元的、灵活就业人员，按8000元征收、自由职业者补缴养老保险，个人账户储存额一次性支付给本人；因病办理提前退休的", "question": "关于补交养老保险费是否加收滞纳金", "number": 3312}
{"answer": "平安福终身寿险，否则保障失衡，保额设定为年收入的6-10倍、平安智胜人生万能保险。9。2。社保和商业医疗险.在社保的前提下.是否有社保。6.推荐。4。必要时，谨记，这很重要，做到家庭全面保障.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题。8，保障的意义也就缺失。。7，不能重复报销。但应具体问题具体分析，尽可能的保障好身边的人，面对面的交流最直接有效，规划商业保险，请关注其中得到医保和养老，毕竟，应为年收入的10%—15%.保费的支出，选择范围相对宽泛。5.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流：平安护身福分红保险，求证咨询.同时关注家庭成员的保障问题，为宜.适合的购险年龄，也可直接拨打相关保险公司的客服电话。祝好1，重点放在意外和重疾上", "question": "40岁左右,男性如何买保险", "number": 3313}
{"answer": "那么到退休时，缴纳444个月的养老保险费。也就是说，你可以领取的基础养老金；另一个是单位为职工缴纳的养老保险费（省属单位缴费额=单位所属全部职工工资总额×18%）中的一部分划入个人账户。也就是说，数额为退休时上年职工社会平均工资的20%，在假设条件下，两部分相加的总数相当于缴费工资基数的11%，你退休时，社会平均工资还相当于去年的广州市社会平均工资2092元。1998年7月1日前参加工作的参保人还可以根据本人1998年7月1日前的缴费年限，你退休时每月可领取的养老保险金为个人账户养老保险金1740元和基础养老金418元相加，一个是每月个人缴纳的养老保险费全部划入个人账户。 　　退休后每月领取的个人账户养老金就等于个人账户本息总额除以120，不计算利息并且假定工资不变化。 　　按照这一标准大概计算，到60岁退休时个人账户里的钱主要来自两个方面，就是你退休时每个月领取的个人账户养老金。此外还可以领取基础养老金。两部分相加就是每月的养老保险金总额、缴费工资和退休前上年度所在市职工社会平均工资（2000年7月1日以后退休的。除以120，统一按1999年所在市职工社会平均工资）等因素领取过渡性养老金，工作37年，你的个人账户里就有495元×444个月=208680元、个人账户收益率，约等于1740元。 　　假设你在广州，为2092元乘以20%约等于418元，总数为2158元。当然，实际数字还要考虑工资增长、缴费工资以及缴费年限等各种变量，假如个人账户上每月存入额=4500元*11%=495元", "question": "企业职工养老保险缴费比例怎么计算", "number": 3314}
{"answer": "用人单位的缴费基数为本单位职工工资总额，职工个人缴费基数是按照职工本人工资为基数。单位和员工参保的缴费比例大概如下：1.养老保险费：单位缴纳20% ，个人缴纳8% 。2.失业保险费：单位缴纳2% ，个人缴纳1% 。3.医疗保险费：单位缴纳8% ，个人缴纳2% 。4.工伤保险费：单位缴纳，个人不需缴费。", "question": "养老保险个人、单位缴费比例各是多少", "number": 3315}
{"answer": "可以到当地社保局或者电话12333咨询人工的。", "question": "个人自费养老保险到领取年龄时，怎样计算领取工资", "number": 3316}
{"answer": "百年人寿健康一百，保七十重疾，三十轻症，满期返保额", "question": "人寿保险险种介绍:男，45岁，厨师，月收入3500想买份含意外，补充医疗，重大疾病，养老补充全面型", "number": 3317}
{"answer": "靠不靠谱要以合同为准，生存金都在合同里写了", "question": "保险公司养老每年缴费3.5万,连续缴费3年,60岁后每月领5000元靠谱吗", "number": 3318}
{"answer": "1、主要是体现在缴费上：单位缴费基础为：当月上报标准工资或上一年岗位平均工资，档次从60％到300％不等，缴费比例是单位20％，个人8％。个人缴费基数为：上一年当地的社平工资，档次目前只有80％和100％两档，自己全额担负所有费用，缴费比例是20％。        2、其次是缴费期限上：单位缴费必须缴费至退休，中途除了失业和学习等情况下，不能任意中断缴费。个人相对来说就要灵活的多。", "question": "单位给交养老保险和个人自己交养老保险有何区别？", "number": 3319}
{"answer": "各省市的养老金计发办法有所不同单凭这个数据谁也算不出来；另一方面。一方面、退休年龄、何时退休、当地历年的全省职工月平均工资等因素有关，养老金的多少还跟你的全部缴费额", "question": "买满15年养老保险到退休年龄每月能领到多少钱", "number": 3320}
{"answer": "　　中国人寿保险公司有福禄满堂养老年金保险，福禄金尊两全保险，福禄鑫尊两全保险等养老保险险种。　　国家一般先完善农村合作医疗和新型农村养老，若打算补充商业保险，还要接合父母的身体条件和家庭的经济条件来规划，一切量力而行！！毕竟有关老年人买保险问题，相较年轻人来说：相同的保额下保费较贵，并且要求体检，体检过不了要不加费，要不就除外或拒保。在给长辈们买保险之前，先考虑下自己是否已经拥有充足的保障，因为正值年轻的我们，才是家庭的经济支柱，也是最重要的保障对象。而且在年轻时购买保险，才能利用时间增值，积累财富，同时也能真正的体现保险的家庭保护伞的作用。", "question": "中国人寿保险养老保险怎样领取", "number": 3321}
{"answer": "可以有医疗报销保障可以一次性补缴5万左右。建议交，退休按国家规定退休时间", "question": "本人女45岁，想交养老保险，没单位的那种，一次没交过，谁知道需要补交多少钱，多大退休？", "number": 3322}
{"answer": "投诉根本不起作用，网银缴款十天了，连个保单都发不出来，打了无数个电话催都没用。你打公司电话试试，不提供查号服务直接挂断！垃圾，钱到手就不会理你了。", "question": "您好泰康人寿畅赢人生保险每年交三千交十五年后每年领三千是真的麻烦了", "number": 3323}
{"answer": "说养老必须交满15年，日日计息？您的养老您做主，保证返本，拥有今生的如意，以后每领1500元，幸福一生的时光？谁说领的比交的少？谁说退休要到60岁，月月领钱。生命人寿今生如意。用10年的积累换来一生无忧，交10年！保证活多久，领多久，年年返利！现有每月交1000元，领一辈子，领取灵活", "question": "40岁以上的人适合买什么样的保险呢？求指教", "number": 3324}
{"answer": "到60周岁时，不满15年的，就不存在补缴的说法咨询人从未参保缴纳养老保险、社保局购买居民养老保险。只能由现在开始在户籍地街道办，才可以申请一次性补缴足年限，按年缴费", "question": "女，46岁，从未交过养老保险，一次心补交多少钱", "number": 3325}
{"answer": "上海是不可以的，不知道其他地方的规定是怎么样的", "question": "女今年48岁,.养老保险已交十一年,能一次性补缴未满 五年的费吗", "number": 3326}
{"answer": "无论疾病还是意外身故，是重疾与两全的完美组合。", "question": "今年41岁想买一份保险，大病意外之内的，买哪家公司的好？", "number": 3327}
{"answer": "　　补缴养老金要交滞纳金。　　按照相关规定，长时间未缴纳保险费，超过6个月后就会产生滞纳金。保险费滞纳金的计算方法是：应缴费总额×欠费天数×2%。　　滞纳金封顶的金额是本金的40﹪，最高不能超过8000元，超过了也按照8000元收取。　　实行个人缴费后，未核定过缴费基数、未缴费人员为未参保人员；单位一直未到社会保险经办机构进行参保登记，未缴纳养老保险费的，为未参保单位。在国家规定劳动年龄内的职工，由于用人单位原因应缴未缴基本养老保险费的，用人单位可以向劳动保障部门提出书面补缴申请，并提交相关的劳动关系证明及工资收入凭证，经确认后补缴养老保险费，单位整体未参保的，应从企业注册成立之日起为职工全员参保，补缴基本养老保险费，但补缴时间最早不早于1995年1月。　　未参保的原国有、集体企业职工，与企业解除劳动关系后，现从事个体经营或灵活就业的，本人提出书面申请并提供与原单位解除劳动关系证明和原职工档案，经劳动部门审核后可进行补缴，在建立个人账户后连续缴费满5年以上的，其在原单位工作的连续工龄经劳动部门认可后可视同缴费年限。　　原国有、集体企业中固定职工和劳动合同制职工自实行个人缴费起一直未参保缴费，现企业已经灭失，本人已达到或超过领取基本养老金的年龄(男满60周岁、女满55周岁)，本人自愿，可从2007年后开始向前补缴或向后继续缴费。补缴或继续缴费满15年以上，可办理按月享受养老待遇手续，原在企业工作时间经劳动部门认定后视同缴费年限。", "question": "个人补缴养老保险交滞纳金吗？补5年要交多少？", "number": 3328}
{"answer": "医疗什么的现在都有社保可买可不买啦保障要高一点，毕竟40岁的男人是家里的顶梁柱了。。建议50万重疾+100万意外", "question": "四十岁男人买什么保险合适", "number": 3329}
{"answer": "基本养老保险费由单位和个人共同负担。单位缴纳基本养老保险费的比例为本单位工资总额的20%，个人缴纳基本养老保险费的比例为本人缴费工资的8%，由单位代扣。按本人缴费工资8%的数额建立基本养老保险个人账户，全部由个人缴费形成。个人工资超过当地上年度在岗职工平均工资300%以上的部分，不计入个人缴费工资基数；低于当地上年度在岗职工平均工资60%的，按当地在岗职工平均工资的60%计算个人缴费工资基数。个人账户储存额只用于工作人员养老，不得提前支取，每年按照国家统一公布的记账利率计算利息，免征利息税。参保人员死亡的，个人账户余额可以依法继承。职业年金制：单位按8%个人按4%缴费《决定》要求，机关事业单位在参加基本养老保险的基础上，应当为其工作人员建立职业年金。单位按本单位工资总额的8%缴费，个人按本人缴费工资的4%缴费。工作人员退休后，按月领取职业年金待遇。职业年金的具体办法由人力资源社会保障部、财政部制定。", "question": "2015年公务员养老保险缴费比例是多少", "number": 3330}
{"answer": "养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "个人自费养老保险到领取年龄时，怎样计算领取工资", "number": 3331}
{"answer": "可以自己选择险种", "question": "现在30岁买养老保险每年缴费5000元买15年到60岁后每月能领取多少钱能领多少年", "number": 3332}
{"answer": "单位上的话，是三个方面缴费：（单位 哗触糕吠蕹杜革森宫缉政府  个人），而自己缴费的话就是个人缴费，没有第三方缴费。相比而言保障一样，但是缴费压力不一样。前者是不二之选。", "question": "社会养老保险个人缴纳和单位缴纳是有啥区别", "number": 3333}
{"answer": "意外伤害10万元。因为你的资金有限，意外伤害住院医疗1万元，重大疾病20万元，疾病最多理赔32万元。再买一份《乐安康》终身大病保险，保险金额20万元。意外伤害20万元，你先存一份200元的意外卡，又管大病。轻症最多理赔12万元，疾病住院1万元，你有保险理念很好你好，即管意外", "question": "男36岁，想买分保险，保重大疾病，意外险，养老保险每年交3.4千左右的", "number": 3334}
{"answer": "这要看你的保险合同条款是如果规定的，如果合同条款规定领取的时间是55周岁就可以领取的。商业保险要以合同为准的。", "question": "中国人寿保险50岁买的养老保险到55可以领不", "number": 3335}
{"answer": "是的 1、社保的最低缴费年限是累计缴费15年，到退休年龄享受按月领取退休金待遇。 2、社保是缴纳年限越长哗旦糕秆蕹飞革时宫江，缴费越多，退休时领取的退休金就越多。", "question": "个人养老保险交满15年到法定退休年龄能领多少养老金", "number": 3336}
{"answer": "如果有补缴的可能性最好补缴，因为参保年限越长，对个人领取养老保险待遇越有利", "question": "我今年45岁从来没有买过养老险,现在单位要给我交保险了我需要补交吗", "number": 3337}
{"answer": "我买了泰康人寿的畅赢人生这款保险,每年一万元的保费，他们说交满十五年后每年领一万到99岁，有谁知道是不是假的", "question": "我买了泰康人寿的畅赢人生这款保险,每年一万元的保费，他们说交满十五年后每年领一万到99岁，有谁知道", "number": 3338}
{"answer": "　　基本养老保险，是国家根据法律、法规的规定，强制建立和实施的一种社会保险制度。在这一制度下，用人单位和劳动者必须依法缴纳养老保险费，在劳动者达到国家规定的退休年龄或因其他原因而退出劳动岗位后，社会保险经办机构依法向其支付养老金等待遇，从而保障其基本生活。　　基本养老保险与失业保险、基本医疗保险、工伤保险、生育保险等共同构成现代社会保险制度，并且是社会保险制度中最重要的险种之一。　　原社保养老缴纳情况：　　基本养老保险费缴费比例为员工缴费工资的13%，其中员工按本人缴费工资的5%缴纳;企业按员工个人缴费工资的8%缴纳。员工个人帐户为缴费工资的11%;其余部分计入共济基金。以上理解为每月交5%，计入个人养老帐户的为11%。　　新养老保险的缴纳情况：　　个人账户的规模统一由本人缴费工资的11%调整为8%，全部由个人缴费形成，单位缴费不再划入个人账户。　　基本养老保险缴费基数计算：　　企业缴纳基本养老保险费(以下简称企业缴费)的比例，一般不得超过企业工资总额的20%(包括划入个人帐户的部分)，具体比例由省、自治区、直辖市人民政府确定。　　少数省、自治区、直辖市因离退休人数较多、养老保险负担过重，确需超过企业工资总额20%的，应报劳动部、财政部审批。　　个人帐户储存额只用于职工养老，不得提前支取。职工调动时，个人帐户全部随同转移。职工或退休人员死亡，个人帐户中的个人缴费部分可以继承。2005年12月，国务院发布的《关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》规定，自2006年1月起，个人缴纳基本养老保险费的比例统一为8%。　　在实际执行中，有的地区企业缴纳基本养老保险费以企业的工资总额为缴费基数，有的地区以本企业职工缴费基数之和，即以本企业职工在当地上年度职工平均工资的60%-300%以内部分之和为基数。", "question": "基本养老保险费的缴费基数和比例是多少？", "number": 3339}
{"answer": "重合同，你父亲这个年龄。可以了解新华保险的吉祥如意。首先要看保险责任是否适合你父亲的保险需求，不要听代理人说可以拿多少多少钱。保险公司只是个载体，养老是首先要确保的，要看合同中如何写的、重疾，要满足意外，意外、养老的需求、重疾买保险轻言语", "question": "40岁以上45岁以下的人适合什么保险？", "number": 3340}
{"answer": "亲  交吧 没亏吃 补够十五年最低档的  盼着妈活到99 翻个五六倍不是问题", "question": "我妈今年46岁，中途有几年没交养老保险，请问现在可以补交吗", "number": 3341}
{"answer": "买保险您好，期待您的来电，当然选平安，希望能为您提供服务", "question": "有养老保险了,想买份大病和意外险,该怎么买,哪个保险公司好,男性,今年44岁了", "number": 3342}
{"answer": "具体你打电话问下你所在地的社保局，会给你很权威的回答的。", "question": "农村养老保险 ，我今年30岁，如果按每年500元交的话，到60岁以后每月可以领多少钱", "number": 3343}
{"answer": "　　养老保险欠费5个月了，用交滞纳金。　　养老保险不足缴费年限的补缴：　　须填写参保人员补缴申请表，送市社保中心领导审批后，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄：　　获得中级职称和高级职称的人员：男50周岁、女工人40周岁、女干部45周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员：男45周岁、女工人35周岁、女干部40周岁。　　2、补交时须提供：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件、身份证原件和复印件、职称证书;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。　　从用人单位未按时缴费日起算的，一直到重新开始缴费的那天，打个比方，如果缴费时间是15日，自从2014年1月15开始起未缴费，然后到2014年10月15日重新缴费，一共也就是10个月，那就是全部需要补缴滞纳金的全部时间。　　滞纳金计算：　　欠缴费之日起，按日每天加收万分之五的滞纳金。", "question": "养老保险欠费5个月了`需要怎么补交？用交滞纳金吗？", "number": 3344}
{"answer": "　　四十岁这一年龄段的人可以购买一些人寿险、健康险有全家的短期意外保险。　　四十岁这一年龄段的人家庭、工作、收入均比较稳定，子女也逐渐长大成人。人寿保险应是第一选择。因为中年人往往是一家的经济支柱，投保人寿保险对于家庭是至关重要的，可以在不测之时为家庭留下一笔维持日后生活的费用。　　同时，这个年龄阶段的人，是各种疾病的高发期，患大病小病的概率较大，还应考虑投保重大疾病及医疗保险等健康险。每年给自己或家庭买一份短期意外险作为补充也是个不错的选择。", "question": "四十岁买什么样的保险比较好", "number": 3345}
{"answer": "应该到相关的社保服务中心去询问具体的月领多少或年领多少。（一般情问下跟公司交的领取方式是一样的。具体是多少", "question": "个人自费养老保险到领取年龄时，怎样计算领取工资", "number": 3346}
{"answer": "如果你是个女生，个人缴纳是缴纳全部的，是个男生的话，我们这边？", "question": "单位给交保险和个人交保险有什么区别吗？？", "number": 3347}
{"answer": "满15年到了退休年龄可以", "question": "我今年48岁已经买了7年保险了,一次性补缴8年基本养老保险费,50岁周岁能领取养老金吗", "number": 3348}
{"answer": "1.个人交保险只能缴纳医疗保险和养老保险；公司交保险缴纳养老保险、医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险。2.个人交保险费用全部由个人承担；公司交保险费用由公司和个人共同承担：养老保险，企业承担20%，个人承担8%；医疗保险，企业承担7.5%，个人承担2%；失业保险，企业承担2%，个人承担1%；工伤保险，企业全部承担1%；生育保险，企业全部承担0.8%。3.医疗保险两者报销比例不同：       A.城镇居民基本医疗保险起付标准和报销比例按照参保人员的类别确定不同的标准。　　一是学生、儿童。在一个结算年度内，发生符合报销范围的18万元以下医疗费用，三级医院起付标准为500元，报销比例为55%；二级医院起付标准为300元，报销比例为60%；一级医院不设起付标准，报销比例为65%。　　二是年满70周岁以上的老年人。在一个结算年度内，发生符合报销范围的10万元以下医疗费，三级医院起付标准为500元，报销比例为50%；二级医院起付标准为300元，报销比例为60%；一级医院不设起付标准，报销比例为65%。　　三是其他城镇居民。在一个结算年度内，发生符合报销范围的10万元以下的医疗费，三级医院起付标准为500元，报销比例为50%；二级医院住院起付标准为300元，报销比例为55%；一级医院不设起付标准，报销比例为60%。　　城镇居民在一个结算年度内住院治疗二次以上的，从第二次住院治疗起，不再收取起付标准的费用。转院或者二次以上住院的，按照规定的转入或再次入住医院起付标准补足差额。       B.职工医保报销比例       一般来说不同地区经济发展情况有所不同，因此报销比例也有所差异，以下就北京职工医疗保险保险比例情况进行说明。　　上了医保后，如果是在职职工，到医院的门诊、急诊看病后，1800元以上的医疗费用才可以报销，报销的比例是50%。如果是70周岁以下的退休人员，1300元以上的费用可以报销，报销的比例是70%。如果是70周岁以上的退休人员，1300元以上的费用可以报销报销的比例是80%。　　而无论哪一类人，门诊、急诊大额医疗费支付的费用的最高限额是2万元。举例来说，如果您是在职职工，在门诊看病的花费是2500元，那么500元的部分可以报销50%，就是250元。       如果是住院的费用，2009年一个年度内首次使用基本医疗保险支付时，无论是在职人员还是退休人员，起付金额都是1300元。而第二次以及以后住院的医疗费用，起付标准按50%确定，就是650元。而1个年度内基本医疗保险统筹基金（住院费用）最高支付额是7万元。　　住院报销的标准与参保人员所住的医院级别有关，如住的是三级医院，从起付标准到3万元的费用，职工支付15%，也就是报销85%；3万元到4万元的费用，职工支付10%，报销90%；超过4万元到最高支付限额部分的费用，则95%都可以报销，职工只要支付5%。而退休人员个人支付的比例是在职（就是上述的）职工的60%，但起付标准以下的，都由个人支付。　　职工基本医疗保险不予支付费用的诊疗项目主要是一些非临床必需、效果不确定的诊疗项目以及特需医疗服务的诊疗项目，包括服务项目类如挂号费等，非疾病治疗项目类如美容等，治疗设备及医用材料类助听器等，治疗项目类如磁疗等以及其他类如不孕症治疗等。按照《国家基本医疗保险诊疗项目范围》，具体如下：　　(一)服务项目类。(1)挂号费、院外会诊费、病历工本费等；(2)出诊费、检查治疗加急费、点名手术附加费、优质优价费、自请特别护士等特需医疗服务。　　(二)非疾病治疗项目类。(1)各种美容、健美项且以及非功能性整容、矫形手术等；(2)各种减肥、增胖、增高项目．(3)各种健康体检；(4)各种预防、保健性的诊疗项目；(5)各种医疗咨询、医疗鉴定。　　(三)诊疗设备及医用材料类。(1)应用正电子发射断层扫描装置(PET)、电子束cT、眼科准分子激光治疗仪等大型医疗设备进行的检查、治疗项目；(2)眼镜、义齿、义眼、义肢、助听器等康复性器具；(3)各种自用的保健、按摩、检查和治疗器械；(4)各省物价部门规定不可单独收费的一次性医用。　　(四)治疗项目类。(1)各类器官或组织移植的器官源或组织源；(2)除肾脏、心脏瓣膜、角膜皮肤、血管、骨、骨髓移植外的其他器官或组织移植；(3)近视眼矫形术；(4)气功疗法、音乐疗法、保健性的营养疗法、磁疗等辅助性治疗项目。　　(五)其他。(1)各种不育(孕)症、性功能障碍的诊疗项目；(2)各种科研性、临床验证性的诊疗项目。", "question": "个人交保险和公司交保险什么区别", "number": 3349}
{"answer": "为了夕阳下无忧的笑脸给自己一份养老险是非常必要的，您可以多了解几家大公司平安，太保", "question": "中国人寿养老保险50岁能交不", "number": 3350}
{"answer": "现在可以暂时不做补交的，等快到退休年龄前才做补交好了", "question": "现在我45岁了现在单位给我交上养老保险了,到50岁就退休了,能不能个人补交养老保险?", "number": 3351}
{"answer": "具体情况，你可以到当地社保局咨询，或拨打人力资源社会保障电话12333。", "question": "2015年公务员养老保险缴费比例是多少", "number": 3352}
{"answer": "华夏是以客户利益至上为宗旨，一直受万千客户追捧！货比3家不吃亏。不求你买华夏的产品，只求你能叫我给你作利益分析、比较。通过你的智慧买到最适合你的保险保障。", "question": "中国人寿一次性交4万元养老保险金到55岁时怎么领取养老金", "number": 3353}
{"answer": "畅赢人生年金分红保险是一款保险组合计划，投保畅赢人生主险的同时需要附加积极稳健定期寿险（万能型），谢谢。主险畅赢人生的生存金及及红利都是保单满一年产生一次。万能险账户金额领取方式灵活，产生后都会默认计入附加的万能险账户，可以在账户中复利计息，详情建议咨询当地公司工作人员您好", "question": "我想买一款泰康人寿畅赢人生保险，年交费一万，交十五年，请问交费期满后每年领取的是每年所交费的一万吗", "number": 3354}
{"answer": "职工工资基数的3%（其中单位2%！每个城市调整的幅度和比例是不同的、2%，由单位缴费、生育保险缴纳比例、  养老保险缴纳比例。四。三，工伤保险费由单位缴费、医疗保险缴纳比例，准确的建议咨询当地社保部门或者拨打1233咨询、个人8%）二、个人2%）。就社保缴纳比例来说、失业保险缴纳比例，单位职工不缴费，根据单位风险程度来确定缴费比例、1%，一：职工工资基数的28%（其中单位20%.5%。五、工伤保险缴纳比例：单位员工缴费基数总和的0：单位员工缴费基数总和的1%，单位职工不缴费：职工工资基数的10%（其中单位8%你好", "question": "2014年社保缴费基数和比例，2014个人养老保险缴纳比例是多少", "number": 3355}
{"answer": "这种情况成本每月会高一点、商业险要尽早买孝子，但是不麻烦，至少我能确信你们家庭不会因为储备金不足而弄得家徒四壁，给老人置办重大疾病和住院医疗保险，给你建议。完毕。做完了这些，包括自负部分和企业负担部分，然后通过他们向社保缴纳。2，否则每次转移关系够你忙的，如果出现万一情况，建议在不影响家庭正常生活开支的情况下，外加一些意外伤害险，越早越便宜、工作环境部稳定就建议挂靠人才市场进行托管！1", "question": "45岁最适合买什么保险", "number": 3356}
{"answer": "但需要考虑的问题是如果不幸提前身故，交的钱是不退还的。自己交社保养老一般要退休后10年左右才可以把自己交的钱领回来可以选择退休前一次性交清", "question": "我老妈要是今年46岁开始交养老保险，50岁她不干了。那剩下的养老保险她直接能一次性交清吗？", "number": 3357}
{"answer": "个人账户养老金=3300/，标准不一样），总共缴纳6年每年缴500元;139=23；因此：550*6=3300元。因此缴纳个人账户总额为.8元。领取的养老金（月）=基础养老金+个人账户养老金基础养老金=60元（地方不同.8元，6年后领取的每月养老金为83，国家补助50元", "question": "55岁买农村养老保险，如果现在每年交500的话，一般到60岁，每月能领取多少？", "number": 3358}
{"answer": "3.由国家财政部100％出资的政治优势太平推出的福利健康缴费低保障全的有事保事无事养老的一款产品：1。2，非常高兴为您服务.1929年成立的历史品牌优势，您可以考虑下，中国太平具有三大优势.唯一一家立足香港辐射全球的国际化优势您好可以购买平安的平安福产品，保费低，保障高且全面", "question": "有养老保险了,想买份大病和意外险,该怎么买,哪个保险公司好,男性,今年44岁了", "number": 3359}
{"answer": "很简单的。个人缴纳、失业和生育,对退休也有保障。单位应该承担支付2倍的工资责任、工伤、基本医疗。劳动合同法规定有单位办理。眼前看来少交，对个人来说，你至今单位未签订劳动合同，已经违反劳动合同法，说麻烦是说辞，并且缴纳时间长。包括基本养老，具有法律保障。还有。单位和个人都要承担，只有其中的一部分，但影响保障和退休单位缴纳的是社保费", "question": "请问单位给缴纳保险和个人自己缴纳保险有什么区别？", "number": 3360}
{"answer": "在社保交养老保险的女的都是到六十岁才开工资了吗，我到五十五就满十五年了，多大可以开工资", "question": "女年满6o周岁补缴养老保险领取情况今年61周岁我想一次性补缴15年养老保险8万多元每月最少可领多少", "number": 3361}
{"answer": "还是谨慎点买中国的保险买的时候说得比唱的都好听，反正就是不想拿钱给你，这样不行那样不合，这条款那条款，到了他们理赔的时候", "question": "四十岁的人买什么保险最好？", "number": 3362}
{"answer": "对40岁的人来说商业保险可以选择一些定期的寿险，再添加一些住院医疗险，附加必要的重疾项目，如果没有建议先完善社会保险您好，可以将这些定期寿险选择成一些有储蓄分红功能的险种：", "question": "今年快四十岁了，想买份保险，不知买什么样的最合适，最好是5千元以内的一年", "number": 3363}
{"answer": "根据《社会保险法》、同样的缴费基数的话。届时个人缴费部分由企业代扣代缴，二者合计28％。2：员工的缴费基数是以其上一年度月均收入结合当地上下限确定，全由个人承担、个人缴费比例8％、基数确定存在差异，既然是与企业建立了劳动关系：员工养老保险公司缴费比例为20％。而个体工商户和灵活就业人员养老保险的缴费比例为20％，那么单位就有义务和责任为员工参加社会保险。 3，职工养老保险个人缴费金额是个体工商户和灵活就业人员养老保险个人缴费金额的40％（也就是8％除以20％）、缴费比例不同，而个体工商户和灵活就业人员养老保险的缴费基数是由参保人在社保允许范围自由选择 41", "question": "个人交保险和企业交保险有什么不同?", "number": 3364}
{"answer": "9万变280万、.缴费期短，另外每年额外领取的生存金还可以进入万能金账户、提供专家会诊、！，均都返还本金+利息！40岁领取50万元，一站式解决孩子教育;驾乘私家车。为人父母者.收益快3、、:     0岁宝宝，一生赚不停;一般意外20万[强]☞，年存x7年. 领取利益   教育金18~24周岁 每月领1056元作为高中大学生活费共计约元   婚嫁金 30岁约有元   养老金（若婚嫁金未领取情况下） 60岁约有元        2！；4、:7年2.收益快3、，孩子利益不受影响，最后还返本金9万！一年只仅仅存了3万， 在合同交费期内、健康，享受5%的复利滚存、！，交10年保30年;年交保费仅有2000元；3！、、！.大病呵护金、，给宝贝就给他最全面的保障和爱.癌症确诊保险金30万，帮助孩子从容面对未来安稳享受人生.保单豁免………………………………………………………………………………合众人寿《恒盈一生》闪耀抢购！--------------------------------------       【珍爱幸福】防癌保障，存10年.保障全（23 “高材生”理财+保障合众高材生成长守护保险计划、重疾！，相当于不花钱买保险、、！30岁领取32万元。根据您的实际情况、火车意外100万[强]☞。根据您的实际情况，一共存9万，投3年。         1，无不希望能给孩子一个精彩的未来；2、、，投3万，0岁宝宝；3、. 保障分析1;客运汽车，一站式解决孩子教育：23种普通大病赔付20万          特定三种大病赔付40万3；2、.保障全（23种！、，即可拥有、一次性返本金的养老保险并可入住合众养老城、养老等问题。4！爱孩子就给孩子一个确定的未来！，高材生能够更好的契合孩子不同人生阶段的需求、、；        产品特色1：所交保额3！、，是对自己负责、婚嫁、、！、，是业内仅有的.可附加保费豁免还在考虑什么呢、婚嫁，连续存3年、“高材生”理财+保障合众高材生成长守护保险计划、身故可免交剩余各期保险费！:每年4300元， 在合同交费期内:7年2，65岁返还本金、、养老等问题、身故保险金20万。--------------------------------------      【爱心宝】0岁男孩购买合众返还型大病保险爱心宝只需2093元. 豁免利益1！80岁领取280万元:每年有1万元的医疗保障2、轮船意外40万[强]☞！、，特向您推荐和设计了这款保险、地铁，          共计约元1，中间一辈子白领钱，满期还本加息、，一人投保，若被保人发生重疾也可豁免剩余各期保险费；2；不因高额医疗费拖累家人；        产品特色1，特向您推荐和设计了这款保险.住院医疗、，若投保人出现全残。健康保险、，重疾）4、.高额住院医疗5、、50大类重疾确诊保险金20万、身故赔付;航空意外200万[强]☞、，66—90每年固定领取7200养老金，从存钱的一周年开始到64周岁每年固定领取1200的生存金.其他保险利益不变.无论是大病赔付、，每天11！60岁领取120万元、、、、健康.满期本息全返:1.保障病种涵盖37种类重大疾病、.保单豁免例！、福来宝——每年存，更是对家人负责、实用的保险；5，共投入9万20岁领取20万元.高额住院医疗5、！     ----------------------------------       【至尊保驾】让您拥有百万身价 为您保驾护航☞，需要的联系我哦.身价保障金.8元、.缴费期短给需要的朋友介绍几款优秀的", "question": "中国人寿养老保险， 我给妈妈在50岁时买的保险，交十年，一年两千元，中间没有分红。交够十年都有哪些", "number": 3365}
{"answer": "当年的费用不用，超过最后缴费日期就要收取统筹利息和个人利息了", "question": "补缴养老保险用交滞纳金么。什么情况不用交。", "number": 3366}
{"answer": "可以的 养老在退休之前累计缴纳满15年就可以办理退休手续，领取养老金", "question": "我交了10年社会保险我现在45岁了在一家企业上班到50岁可以享受职工退休吗", "number": 3367}
{"answer": "您好！　　　　商业养老保险有纯粹的分红型养老险，也有带返款的理财产品，同样具有养老金补充的功能！具体如何选择，还是看自己喜好了！　　　养老险推荐国寿的福禄满堂分红型养老险，缴费方式自由，领取年龄，领取方式灵活，都可以自己约定的！并且保证领取20年或者领取到85周岁！类似社保的养老金，很不错的！　　　另外也有早期返本，终身领取的理财产品，也很适合做养老金补充的！像福禄金尊，福禄鑫尊，福禄尊享等等，比较适合这个年龄的人买！", "question": "我今年46岁,想买一种商业养老保险,55岁以后可以每月领到生活费,请问有这样的产品", "number": 3368}
{"answer": "建议买平安的平安福，如经济好可以保高点（需体检）", "question": "45岁买什么保险最好？", "number": 3369}
{"answer": "不可以的。只能退休时可以办理一次性补缴手续。而且是要到国家法定退休年龄才可以办理退休手续。", "question": "我今年45岁,以前没交过养老保险,今年自己往前补了10年。请问50岁能退休吗", "number": 3370}
{"answer": "公司29%，个人11%，一共占工资的40%", "question": "2014年社保缴费基数和比例，2014个人养老保险缴纳比例是多少", "number": 3371}
{"answer": "2，普通的工薪家庭最好选购物美价廉的定期寿险您好，不妨选购两全寿险或终身寿险.鉴于您这边正在供孩子上大学，这样不仅可以巩固家庭财务的稳定，所以建议您搭配份商业重疾险和住院津贴保险产品.您属于有社保的人群，意外身故，最好设置为您年收入的10倍以上，您需要完善的保险方案来帮助自己更好的肩负起养家的重任，作为家庭的顶梁柱，在此基础上再结合家庭目前的财务状况购买份人寿保险。购买人寿保险可以结合家庭目前的财务状况而定，通过个人完善的保险方案来巩固家庭财务的稳定，同时对于您个人而言。45岁的人为自己规划保险方案，而社保侧重于提供基础性的医疗保障，所以在意外和健康保障全面的情况下，这样可以确保意外事故不幸降临以后，家境殷实的话。3。45岁的人应该买什么保险1，可以针对社会医疗保险提供有力的补充，全家人的生活质量能在10年内维持不变，建议先购买人身意外险和商业健康险产品，还需搭配份人寿保险.建议您先为自己投保份人身意外险！45岁有社保人士属于家庭负担比较重的中年阶段，您毕竟属于家庭顶梁柱，养家责任比较重，也可以借机加强一下基础性人身保障、伤残类的保额要适当提高一些", "question": "45岁的人应该买什么保险？", "number": 3372}
{"answer": "无论疾病还是意外身故，是重疾与两全的完美组合。", "question": "今年41岁想买一份保险，大病意外之内的，买哪家公司的好？", "number": 3373}
{"answer": "一：社会保险无论何时何地缴纳都不能说是打水漂的，将来除了工伤保险和生育保险外都可以转移        合并，连续计算缴费年限。 二：公司缴纳和个人缴纳的社会保险，都是按照缴费年限和缴费指 数计算养老金的。说公司 缴纳           社会保险待遇高这个说法并不准确。三：个人缴纳社会保险只能缴纳养老保险和医疗保险。其他的三险一金都是单位缴纳。建议你如果       是个人缴纳前两险，可以选择其他的商业保险进行补充。四：单位缴纳社会保险的基数是按照工人的工资确定的，没有自己可以选择的余地。个人缴 纳就不        一 样了，可以在省公布的基准数上下限范围内缴纳，基数由自己确定，但在一个缴费  年度内         不得更 改。五：养老保险和医疗保险的最低缴费年限是15年。养老保险只有满足最低缴费年限才能领取养老保       险待遇。医疗保险在中断缴费期间，个人账户可以使用，统筹基金不能支付。医疗保险中断了         不能补缴，在回复缴费后达到一定的期限后才能享受统筹基金的使用。在达到退休年龄时有15        年的缴费年限可以终身享受医疗保险待遇。年限不够的，可以继续缴纳至15年。六：生育保险是单位缴纳，与缴费年限没有关系。", "question": "请教社会保险怎么交，个人交和单位交的区别？", "number": 3374}
{"answer": "现在到2021年仍是女50周岁退休如果你是女士你肯定能在5O周岁退休，而且到退休时社保已交满十五年，完全可以在退休后领退休金", "question": "以前没有工作，现在找到了一份工作，现已交了10年的养老保险，我今年45岁，那我50岁可以退休吗？", "number": 3375}
{"answer": "保障的意义也就缺失，谨记.推荐、平安万能保险，这样便于理解产品形态和彻底解决你的担心。6.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流。必要时。2.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题.在社保的前提下1，保额设定为年收入的6-10倍，有关保障成本和保单价值之间的关系。5，否则保障失衡。4，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，客户可通过代理人系统的电脑演示来选择自己的缴费标准和缴费年限，为宜。社保和商业医疗险.保费的支出.是否有社保.适合的购险年龄。但应具体问题具体分析，做到家庭全面保障，请关注其中得到医保和养老，这很重要，毕竟，规划商业保险，重点放在意外和重疾上，选择范围相对宽泛，平安福终身寿险.同时关注家庭成员的保障问题，很多人会有这方面的担忧。补充回答，面对面的交流最直接有效，尽可能的保障好身边的人，不能重复报销。8：平安护身福分红保险，求证咨询。。9。7，应为年收入的10%—15%：有关万能保险的选择", "question": "45岁男士 买什么保险比较好", "number": 3376}
{"answer": "购买保险首先选择社保，其次可以考虑商业保险，商业保险先考虑健康，在考虑养老方面等等", "question": "你好，我今年四十岁，想买保险，，请问我一年交五千，交几年，到时一年能领多少钱，", "number": 3377}
{"answer": "一、计算公式： 按照（缴费档次×缴费年限+财政补贴×缴费年珐迹粹克诔久达勋惮魔限+利息）÷139+55=个人每月领取金额的公式。 那139是系数，全国通用；那个55是基本养老金（全国各地不尽相同，这里是个比例，因为不知道你是哪的，基本养老金和财政补贴多少你可以在网上搜索一下） 二、比例说明： 你每年交1000元（如果当地有这个档次），交15年（趸缴，通俗点说补缴），政府每年补贴50元（但之前的趸缴政府一般不补贴），基本养老金55元，那（1000×15+50×3+利息）÷139+55=109+55=164。我估计你那每年1000元是弄错了的，应该没有这个档次，可以是每年100元至500元五个档次，每年1000元的档次太高了，不适合各地实际。 三、不分男女都是60周岁 四、目前大部分地区新农保趸缴是选择性的，就是说你可以不补缴", "question": "农村养老保险，57岁老人若一次补缴足15年，60周岁以后每月能领取多少", "number": 3378}
{"answer": "咨询当地社保局或12333社保服务热线", "question": "61周岁女2014新型养老保险一次性需交多少钱", "number": 3379}
{"answer": "平洋人寿保险是45交，60岁开支养老保险金，咨询我给你一份计划书，连交10年", "question": "你好，我买的国寿福禄满堂养老保险（分红型）每年交一万，交十年，十", "number": 3380}
{"answer": "现在到2021年仍是女50周岁退休如果你是女士你肯定能在5O周岁退休，而且到退休时社保已交满十五年，完全可以在退休后领退休金", "question": "以前没有工作，现在找到了一份工作，现已交了10年的养老保险，我今年45岁，那我50岁可以退休吗？", "number": 3381}
{"answer": "1、由于你办理了失业证，估计你的社保是做了封存处理的，如果现在启封续保，是没有滞纳金的，正常交费即可。  2、由于你在本地已经拥有了一个社保帐户，所以是不能再开户的。  3、现在可以续交，当然你的社保相关资料都要有的。", "question": "现在补缴社会保险是否要交滞纳金?", "number": 3382}
{"answer": "本公司依托行业领先的专业投资管理经验。5。2．身故利益 贴心安排若被保险人不幸身故，如旅游，则多份基本保险合同的意外身故保险金累计给付金额不超过30万元、利差和费差所产生的可分配盈余。产品特色1。更可与多种附加险灵活搭配；在保单期满时还能给您一笔丰厚的贺寿金.意外身故利益 人生关键期保障若被保险人年龄在18-60周岁之间，精心配置投资组合。若被保险人不幸身故中宏金福连连D款两全保险（分红型）快速返还 保证领取灵活理财 保本增值金福连连D款是一款集保本增值：您也可根据自身需求、医疗保健和应急资金等。产品红利来源于死差.现金分红 共享成长本产品采用现金红利分配：① 身故日本合同的保证现金价值、分红于一体的综合型保险理财产品；额外的意外身故利益在您人生重要阶段提供坚实的保障，全面实现稳健的理财规划和周全的人身保障，您可根据自身或家庭需要灵活安排：8年缴，选择将现金利益留存公司复利滚存生息，直至期满（不含保险合同期满日），等需要时再一次性或分次领取，可选择5年或8年：直接领取；意外身故利益等于400%保险金额。4；② 本合同所有已缴保险费扣除已给付的任何现金利益后的余额。在缴费期满日及之后每个保险合同周年日，为您提供稳定而灵活的现金流、自我充电。若被保险人生存至缴费期满日及之后每个保险合同周年日，其身故利益受益人可获得下列两项金额中的较大者。分红保险的红利分配具有不确定性，以稳健经营和专业精神为宗旨。3，本公司将每年给付保险金额的8％，提供给您快速返还的现金流，本着公平合理的原则，尽享惬意人生，追求长期稳定增长和可持续的投资回报，若多份金福连连D款两全保险（分红型）基本保险合同的被保险人为同一人！在合同有效期内，留存于本公司按复利累积生息。投保人可选择以下任意一项红利实现方式，努力保持红利分配的稳定性，扣除已给付的任何现金利益后的余额，可获得400%保险金额的期满贺礼：① 身故日本合同的保证现金价值，保证领取：5年缴，即直接以现金的形式将红利分配给保单持有人，让您安享晚年生活，其身故利益受益人可获得下列两项金额中的较大者、用途灵活，未来红利水平将由公司分红保险业务的实际经营状况决定，被保险人每年可领取保险金额的8%（不含保险合同期满日）、领取灵活，合同随即终止、快速返还，不具有终了红利，不幸因意外身故，具体金额将在每年寄发给客户的红利通知书中列明、教育金储备、消费购物.期满利益 安享晚年当被保险人生存至80周岁的保险合同周年日时.生存给付 快速返还本产品缴费期短而灵活，对每份基本保险合同则按合同签发先后顺序及上述约定进行计算，即保险公司实际经营成果与定价假设的差异造成的可分配盈余、法规和监管部门规定的基础上，本公司的红利分配政策是在遵循国家法律，且身故时已满18周岁，对分红保险产品采用稳健的投资策略、意外保障，您可获得如下利益给付，分阶段灵活实现多个理财目标，缴付到期保费，让您安享幸福晚年，且身故时未满18周岁；② 本合同所有已缴保险费按年单利5%累积至保险单上注明的缴费期满日或被保险人身故日（以较早者为准）的总额，还可获得意外身故利益，身故利益受益人除获得身故利益外、养老", "question": "我和夫人今年45了，想在社保之外再各买一份商业养老保险以便55岁退休后，每月每人都能得到3000元养老保险", "number": 3383}
{"answer": "我给你做份计划书？可以先联系我，你看一下！中德安联人寿保险公司买保险是吗", "question": "我今年46岁，从现在买养老保险15年，到退休年历，每个月能领多少钱。", "number": 3384}
{"answer": "寿险保额要是您年收入的5-10倍、是否有贷款。所以不要因为这些不确定的因素影响我们未来的生活质量、基金、年收入、医疗，尤其您这个年龄、债券，还有科学规划保险是要把年交保险控制在家庭年收入的15—20%、理财等）、年结余、房产等）、教育；先保障（意外，要根据这些合理规划设计方案的，意外险是一定要考虑的，保障时间越短，孩子的教育，因为保险缴费是和年龄直接挂钩的、年支出，费用越高。一定要考虑全面：年龄，还有合理的买保险要考虑诸多因素的，年龄越大、是否有投资（股票，因为保险一买就是十几二十年缴费、目前还有那些保障，老人的赡养……、性别、重大疾病）后投资（养老科学买保险要先大人后孩子", "question": "45岁男人买什么保险合适？", "number": 3385}
{"answer": "意外险，养老保险和疾病保险都行，资金富余的话可以考虑分红型的保险！", "question": "我45岁买什么保险好，一年交多少钱", "number": 3386}
{"answer": "　　各个 地区缴费基数调整的幅度和比例是不同的，准确的建议咨询当地社保部门或者拨打1233咨询。　　一、 养老保险缴纳比例：职工工资基数的28%（其中单位20%、个人8%）　　二、工伤保险缴纳比例：单位员工缴费基数总和的0.5%、1%、2%，根据单位风险程度来确定缴费比例，工伤保险费由单位缴费，单位职工不缴费。　　三、医疗保险缴纳比例：职工工资基数的10%（其中单位8%、个人2%）。　　四、生育保险缴纳比例：单位员工缴费基数总和的1%，由单位缴费，单位职工不缴费。　　五、失业保险缴纳比例：职工工资基数的3%（其中单位2%、个人1%）", "question": "2014年社保缴费基数和比例，2014个人养老保险缴纳比例是多少", "number": 3387}
{"answer": "建议去买点商业保险", "question": "我今年45岁想交养老保险想交十五年不知有没有我想交的一种", "number": 3388}
{"answer": " 商业险的话，最后可能也享受不到待遇，国家管的东西，到不了15年，还是到当地买社保吧，或者会要你交到60岁才有钱回报什么险都不会好了。 如果可能。买社保的话，总不会让个人吃亏的，45岁也没有什么好险种推荐了。年龄大了", "question": "45岁女人该买什么保险？", "number": 3389}
{"answer": "是有区别的；一、如果缴纳社保满15年，并且到了退休年龄，就可以按月领取养老金；二、如果养老保险没有缴纳满15年，到了退休年龄，只能领取自己缴纳的那部分，公司缴纳的那部分是计入国家统筹基金；", "question": "请问单位所交的养老保险和个人所交养老保险，退休工资有区别吗？", "number": 3390}
{"answer": "毕竟，保额设定为年收入的6-10倍。.是否有社保.同时关注家庭成员的保障问题，保障的意义也就缺失。8.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题1.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流。4。社保和商业医疗险.在社保的前提下，应为年收入的10%—15%，否则保障失衡。9、平安智胜人生万能保险，做到家庭全面保障，这很重要，不能重复报销。但应具体问题具体分析，平安福终身寿险。祝好，规划商业保险.保费的支出.适合的购险年龄，为宜.推荐。7，面对面的交流最直接有效。6，谨记，重点放在意外和重疾上。必要时，请关注其中得到医保和养老。2，选择范围相对宽泛，求证咨询，也可直接拨打相关保险公司的客服电话。5，尽可能的保障好身边的人：平安护身福分红保险", "question": "我45岁了男买什么保险比较经济又合适。月收入3000.", "number": 3391}
{"answer": "1、国务院关于开展新型农村社会养老保险试点的指导意见规定，年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，可以按月领取养老金。2、新农保制度实施时，已年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的，不用缴费，可以按月领取基础养老金，但其符合参保条件的子女应当参保缴费；距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。", "question": "农村养老保险新政策：请问农村60周岁以上的老人在什么条件下才可以领养老金？", "number": 3392}
{"answer": "您可以去官网仔细对比选择，一种单位与农村的社保，城镇职工有权利要求单位给自己参保职工社保。建议您先给自己完善社保。主要是有两种形式，建议去当地社保局咨询://dwz！      现在要参加养老保险的话您好，这个费用一般都是固定的，这个的费用就比较灵活.cn/eQtvx" target="_blank">http.cn/eQtvx　　建议您最好是结合自己的实际情况到保险公司或者专业的网络保险平台上结合具体的险种进行咨询对比。　　祝好。      二是商业保险公司的商业保险：", "question": "2014年个人交养老保险需要交多少", "number": 3393}
{"answer": "保证领取20年这要看被保险人投保时的年龄，在约定年龄领取保额的10%+分红。", "question": "国寿福禄满堂每年一万已交够十年,问:我每年能拿到多少保险?", "number": 3394}
{"answer": "红利获得以及可选择养老金和红利累积生息等。在保险期间内您好.05倍。  从60岁年生效对应日开始每年领取10260元直至79周岁年生效对应日，但红利等是不确定的！不知您年交保费是多少。  若您不选择每年领取养老年金，20年共计领取205200元，那么可获得养老年金累积生息和红利累积生息。假如年交保费1万元。 这只是大概数字，具体要看您的个人资料和保险合同、交多少年，交费期间10年，是所交保费的2，可以获得养老金领取，选择60岁开始平准领取20年", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型10年交完分红能分多少", "number": 3395}
{"answer": "如果你是个女生，个人缴纳是缴纳全部的，是个男生的话，我们这边？", "question": "单位给交保险和个人交保险有什么区别吗？？", "number": 3396}
{"answer": "寿险保额要是您年收入的5-10倍、是否有贷款。所以不要因为这些不确定的因素影响我们未来的生活质量、基金、年收入、医疗，尤其您这个年龄、债券，还有科学规划保险是要把年交保险控制在家庭年收入的15—20%、理财等）、年结余、房产等）、教育；先保障（意外，要根据这些合理规划设计方案的，意外险是一定要考虑的，保障时间越短，孩子的教育，因为保险缴费是和年龄直接挂钩的、年支出，费用越高。一定要考虑全面：年龄，还有合理的买保险要考虑诸多因素的，年龄越大、是否有投资（股票，因为保险一买就是十几二十年缴费、目前还有那些保障，老人的赡养……、性别、重大疾病）后投资（养老科学买保险要先大人后孩子", "question": "45岁男人买什么保险合适？", "number": 3397}
{"answer": "无法给计算出来退休金具体是多少的。但是这笔退休金可以保障退休后的基本生活。下面是社会保险退休金计算方式，供参考。养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%计算工式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "交满15年养老保险，到退休年龄能领多少钱？", "number": 3398}
{"answer": "不知道具体什么情况，但是可以说明的是：保险产品的定价机制，是相对复杂的，不是银行储蓄。是需要根据客户的实际年龄，健康状况、职业类别、所需要的具体保障责任份额，来定价的。按照保险公司的说法，是根据精算师精算风险成本，来定价的。所以，客户在投保之前，首先应先明确需求，完后再根据自己的实际情况，理性认知，立足当下，按需投保，这个需要和代理人之间，进行真实有效的信息交流，才可以做到有针对性、合理的规划。任一款保险产品，针对不同客户的情况，保费标准，都不是恒定一致的。 1.适合的购险年龄，选择范围相对宽泛。2.家庭保费的支出，应为家庭年收入的10%—15%，保额设定为年收入的6-10倍，为宜。但应具体问题具体分析。4.是否有社保，请关注其中得到医保和养老。5.在社保的前提下，规划商业保险，重点放在意外和重疾上。社保和商业医疗险，不能重复报销，谨记。6.同时关注家庭成员的保障问题，尽可能的保障好身边的人，做到家庭全面保障，否则保障失衡，保障的意义也就缺失。7.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，这很重要。8.推荐：平珐法粹盒诔谷达贪惮楷安护身福分红保险、平安万能保险，平安福终身寿险。。9.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，毕竟，面对面的交流最直接有效。必要时，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，求证咨询。", "question": "45岁买平安福保险合适吗？需交多少钱一年？", "number": 3399}
{"answer": "很多年金险都可以领到88岁，你在各个公司都了解下。", "question": "有没有类似社保的商业终生养老保险？在线等！", "number": 3400}
{"answer": "　　基本养老保险费由单位和个人共同承担，单位缴纳基本养老保险费的比例，一般不超过单位工资总额的20%。个人缴纳基本养老保险费的比例为本人缴费工资的8%。　　缴纳工资基数低于当地在岗职工平均工资60%的，按当地在岗职工平均工资的60%计算个人缴费工资基数。缴纳工资基数最高不得超过当地在岗职工平均工资的300%。　　事业单位养老保险与企业养老保险缴费的比例不一样。由于事业单位养老保险制度国家没有统一的政策，各地都根据实际的情况制定缴费比例。　　事业单位养老保险与企业养老保险结算方式不一样。事业单位养老保险实行差额结算制。事业单位退休职工的工资由单位发放。　　如果是临聘人员，按照规定，用人单位要按属地原则依法进行社会保险登记，按月申报缴费。用人单位按临聘人员个人缴费工资基数之和的20%、临聘人员本人按上年度月平均工资(新聘用的人员按第一个月的工资标准)的8%缴纳基本养老保险费。临聘人员的月平均工资低于全省上年度在岗职工月平均工资60%的，以全省上年度在岗职工月平均工资的60%为缴费基数;高于全省上年度在岗职工月平均工资300%的，以全省上年度在岗职工月平均工资的300%为缴费基数。　　《劳动法》实施前已在本单位就业且连续工作至今的原临时工，应从参保地实施统账结合制度起，按同期国家与省规定的缴费基数和当地企业职工基本养老保险缴费比例，补缴基本养老保险费 (含本息)，补记个人账户。", "question": "2014机关事业单位养老保险缴费基数和比例是多少", "number": 3401}
{"answer": "保险没有最好的说法，适合的才是最重要的，45岁的人家庭责任比较重大，上有父母要赡养、下有子女要教育，当下最需要保障型的保险，其次再考虑养老保险。因为保险的核心作用是保障，只有保障的功能是别的任何金融工具所无法代替的，可以以小博大。由于意外和疾病的无法预知，万一发生了对家庭的财务状况有着严重的影响，除了自己收入损失较大，家人辛苦的积蓄也可能会集中到发生重大疾病或者意外的这个人身上去。所以，意外险和健康险是家庭每个人都需要具备的，尤其是家庭的经济支柱，需要买足保障型的保险，这样万一发生了问题有保险来进行赔付，对治病时的身心状态也会有所帮助。保障型的保险购买好以后，如果投资渠道不是特别丰富，那同时可以考虑养老保险，毕竟养老就在眼前了，也需要提前做好准备了。至于具体的险种，还得根据你的家庭具体情况来进行选择。", "question": "45岁男性买什么保险最好", "number": 3402}
{"answer": "下限、工伤？如果是：社保缴费基数上限：17379元：养老，医疗、失业2317元、生育3476元。养老缴费比例20%（企业部分）+8%（个人部分北京市的吗", "question": "2014年社保缴费基数和比例，2014个人养老保险缴纳比例是多少", "number": 3403}
{"answer": "重大疾病保险和养老险，避免老无所依的窘境。经济条件一般的话、乳腺癌，45岁女人承担的责任较多，复星保德信俪人守护B款女性特定危重疾病保障计划就很不错，这样既有较大的选择空间，一旦出险，45岁女人适合买意外险。以下是具体介绍，45岁女人要想让自己的老年生活质量更有保障，将会给家人带来较大的痛苦，既能获得保障、在当前环境下，因此要重视健康保障，能保障家人的生活质量不被改变，可以买份消费型重疾险，吉祥人生全年综合保障计划值得您考虑、宫颈癌等女性易发疾病。3！一般来说、意外风险时刻围绕在每个人的身边，要包含女性原位癌，若能趁早买份意外险、45岁女人往往是各类女性重大疾病的高发人群，又能领取收益，就要尽早买份养老险。慧择网上有很多适合45岁女人的保险产品。", "question": "45岁女人买什么保险合适", "number": 3404}
{"answer": "　　按照相关规定，长时间未缴纳保险费，超过6个月后就会产生滞纳金。　　保险费滞纳金的计算方法是：　　应缴费总额×欠费天数×2%。　　根据《社会保险费征缴暂行条例》(国务院1999年第259号令)第十三条规定：“缴费单位未按规定缴纳和代扣代缴社会保险费的，由劳动保障行政部门或者税务机关责令限期缴纳;逾期仍不缴纳的，除补缴欠缴数额外，从欠缴之日起，按日加收千分之二的滞纳金。”　　单位没有及时为职工代扣代缴基本养老保险费而实施的行政处罚，因此原则上不应征收职工个人的滞纳金。但如果由于职工个人主观原因导致单位不能及时为其代扣代缴基本养老保险费的，职工个人应当承担相应的责任。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　基本养老保险费由企业和被保险人按不同缴费比例共同缴纳。以北京市养老保险缴费比例为例：企业每月按照其缴费总基数的20%缴纳，职工按照本人工资的8%缴纳。其中城镇个体工商户和灵活就业人员以本市上一年度职工月平均工资作为缴费基数，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中8%计入个人账户。", "question": "补缴养老保险的滞纳金是多少？", "number": 3405}
{"answer": "公司=缴费基数*20%个人=缴费基数*8%相加为一共", "question": "2014年职工养老保险一共要交多少钱？每月交多少？公司交多少？个人交多少？", "number": 3406}
{"answer": "到60岁时每月能领养老金168元：一个参保农民今年45岁；个人账户养老金的月计发标准为本人账户全部储存额除以139、符合相关条件的参保农民不用缴费？比如。若每年缴纳300元，若以每年缴纳100元，以后都由国家支付终身，若每年缴100元。　　那么什么是长缴多得，每月就能领到养老金，财政补贴450元：基础养老金和个人账户养老金。　　比如，缴费至60岁共计缴纳4500元，其养老金每月能领55+5850除以139（42）=97元 （不含利息部分），缴费至60岁共计缴纳4500元，财政补贴1350元。养老保险待遇由两部分组成。若每年缴纳300元，其养老金每月能领55+5250除以139（38）=93元（不含利息部分），其养老金每月能领55+1950除以139（14）=69元（不含利息部分），以后由国家支付终身，21个月就将个人缴费领完，即，由中央财政补贴，以后由国家支付终身，财政补贴750元，二者合并计发年满６０周岁。体现出长缴多得的好处。基础养老金标准为每人每月55元，一个参保农民今年16岁，缴费至60岁共计缴纳1500元，48个月将个人缴费领完，80个月后由国家支付终身。由此可以看出多缴多得，46个月将个人缴费领完", "question": "六十周岁以上农村老人领取基础养老金时，还需要补交养老保险金吗", "number": 3407}
{"answer": "计算方法没区别。区别只在于统筹部分是否有企业代缴而已。养老保险待遇计算公式：　　月基本养老金=基础养老金+个人账户养老金　　其中基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)/2*缴费年限*1%=全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)/2 * 缴费年限*1 %　　本人平均缴费工资指数=(a1/Al+a2/AZ+ ....+an/An)/N　　公式中，a1、a2 .....an 为参保人员退休前1年、2 年.......n年本人缴费工资额;A1、A2 … … An 为参保人员退休前1年、2年......n 年当地职工平均工资;N 为企业和职工实际缴纳基本养老保险费的年限。　　个人账户养老金=个人账户全部储存额/计发月数　　", "question": "在企业交保险与个人在社会交保险，退休工资有区别么？", "number": 3408}
{"answer": "也是不切实际的，同时也花钱一辈子，医疗，子女教育等，否则影响很大。 （四）买保险必须首先保障一家之主？等家庭开支费用都是没有保证的，但都必须有一个健康的身体？生活费，聪明的人都知道这个道理，只有保证了赚钱的资本，即用10%的资金保全自己100%的资产。 （二）买保险轻言语重合同，为了什么呢，如果说大人都没有保障，那么保费，都是没有任何意义的。如果健康没有保证，如果家庭主要的财富创造者都没有保障，有再多的养老保险金. 其保险费用的支出一般为年收入的10---20%左右，现在的生活水平日增月高，然后再考虑商业保险作为补充： （一）买保险先买医疗健康，最好别超过20%，小孩拥有再多的保险购买保险原则是以社保为基础，所以购买充足的医疗保险很重要，毕竟是大人在为小孩支付相关费用，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”最后关于投保原则需要注意的是。在这里，有健康就能保证客户拥有一切。说实在的，就能够赚更多的钱，身体抵抗力是成反比的。 （三）保险产品需要具备保值增值的功能，那么每个人这么辛苦工作，应该重考虑医疗健康方面的保险。建议你先购买国家推出的社保（最好有单位出面购买的情况）比如农村户口的合作医疗保险或城镇户口的城镇居民医疗保险，买好了就能成为终生幸福。（五）买保险先大人后小孩。直接的讲，人寿保险一般都是？将来的养老，必须能够抑制通货膨胀,再加之适当的商业险作为补充比较好一点，我们赚钱一辈子，我知道在这个行业,中长期合同。对于我们每个人，抵制相关风险的能力就相对很弱，随着人的年龄增大", "question": "月收入3000应该买什么样的保险最合适。", "number": 3409}
{"answer": "红利分配是不确定的。具体可以直接咨询保险公司客服即可", "question": "我交个国寿福禄满堂老年金保险金分红型，交10年每年1万，每年领6670元，20年终止，红利能领多少", "number": 3410}
{"answer": "现在分红不是很多这种产品不会让你亏本。养老金保险主要是强制储蓄和专款专用，或者找业务员帮你打分红报告，具体可以去保险公司网站或者客服查询，因为保险本身不是注重收益的，也不会有多少收益", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险每年交6000元，交10年，总共6万，60岁开始领取，领取20年，每年可以领取多少钱？", "number": 3411}
{"answer": "按照目前的政策规定，养老保险累计缴费满15年，同时达到退休年龄，可以领取养老金待遇。     很抱歉无法估算未来能拿多少养老金。因为养老金的计算是根据你退休时所在省（直辖市）在岗职工社会平均工资、累计缴费年限、历年的缴费基数、个人账户的累计额几个指标综合计算的。鉴于这些指标都是未知数，没有办法测算。只有这些指标都能提供才能精确计算出来。因此只能到退休的时候才能知道你拿多少钱。每个人参保的情况不一样，每个人的退休工资也是不一样的。           参加市城镇企业职工基本养老保险社会统筹的人员，达到国家规定的退休年龄，实际缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年以上的，按月计发基本养老金。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：养老金=基础养老金+个人账户养老金      个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数      公式比较复杂，个人也无从计算，一般退休时才能由社保机构计算出结果的。", "question": "社会养老保险怎么计算能领多少钱，交满15年，退休一个月能领多少", "number": 3412}
{"answer": "太平人寿的 福佑今生分红型60种轻重疾保障    福利健康+分红型58种重疾保障  轻重疾保障健康呵护", "question": "中国人寿福禄鑫尊两全保险(分红型)，我每年交1万共十年，十玉年后每年能拿多少", "number": 3413}
{"answer": "事业单位一定会是实事求是的按你实际收入投保，实际收入大于社平工资数额就是100%以外，小于社平工资数额就是100%以内。", "question": "2014年事业单位养老保险缴费比例是多少", "number": 3414}
{"answer": "　　社会养老保险是对老年生活的基本保障，如果希望自己退休后的生活品质不会大幅度降低甚至能保持现状，商业养老保险就显得特别重要。　　另外，人生在不同阶段都要做好不同的保险规划，一般来讲，年轻时主要考虑个人意外、养老问题，有家庭了要考虑涵盖家庭成员和财产的养老、意外、健康、教育和家庭财产的综合问题，老了要考虑意外、健康问题。　　所以，年轻人购旦攻测纪爻慌诧苇超俩买商业养老保险不仅能让老年生活无忧，还能让自己养成强制储蓄的习惯。", "question": "已经买了社保，还有没有必要再考虑买商业养老保险？", "number": 3415}
{"answer": "保障的意义也就缺失，谨记.推荐、平安万能保险，这样便于理解产品形态和彻底解决你的担心。6.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流。必要时。2.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题.在社保的前提下1，保额设定为年收入的6-10倍，有关保障成本和保单价值之间的关系。5，否则保障失衡。4，也可直接拨打相关保险公司的客服电话，客户可通过代理人系统的电脑演示来选择自己的缴费标准和缴费年限，为宜。社保和商业医疗险.保费的支出.是否有社保.适合的购险年龄。但应具体问题具体分析，做到家庭全面保障，请关注其中得到医保和养老，这很重要，毕竟，规划商业保险，重点放在意外和重疾上，选择范围相对宽泛，平安福终身寿险.同时关注家庭成员的保障问题，很多人会有这方面的担忧。补充回答，面对面的交流最直接有效，尽可能的保障好身边的人，不能重复报销。8：平安护身福分红保险，求证咨询。。9。7，应为年收入的10%—15%：有关万能保险的选择", "question": "45岁男士 买什么保险比较好", "number": 3416}
{"answer": "那更要推荐缴费长一点，如果业务员附加了住院医疗险和意外医疗险保障型的保险当然是交的越长越好，因为医疗保险都是交一年保一年。另外，不牵扯上什么分红多少，尤其是这款险是不分红的", "question": "我妈45岁我想给她买个保险，介绍了平安福终身寿险一年要交9500多这个好吗", "number": 3417}
{"answer": "你就会知道.还不错,会有个2%的连续交费奖励.另外,也就是3000第二年 扣25%.基本就这样了.2.第一年 扣50%,看具体体检的情况,每年按时交费的话.就是每年刚交进去的钱会被扣掉一部分,交费灵活,也就是900第四.商业医疗保险非常昂贵.毕竟他不可能免费帮你赚钱:1,你父亲年龄45岁，相对来说保费会扣的多一点.不划算,就算不拒保,你要对全家人负责;还可以;平安智盈人生&quot,也就是600第六年以后 扣5%,100%会加费.不多说了,比商业保险划算些,买商业医疗保险,可以暂时不交.1,建议你选择农村合作医疗,五年 扣10%,保费都比较便宜,还送你保障对吧,这个利率远超银行1年定期存款缺点,是属于保险公司的运营成本?那你先询问下当地的农村合作医疗保险?.一张卡就120元,有可能被拒保商业医疗保险,保障身故和28种重疾3.(当然.这样的情况.优点我只说几点,也就是奖励120)2,等有钱了再去交纳.如果你了解下,这个是针对意外伤害以及意外医疗的,万能险开始会扣一个初始费用.25%.你说的&quot,45岁年龄比较大了,也就是1500第三年 扣15%.而且你这个年龄买保险的话?,血脂高.(医疗已经说了?强烈建议你,第四年开始.另外,给自己考虑下保险什么保障都没有,这个是很方便的,2008年平安的万能险结算利率是5,你没有保险怎么行呢.这个毕竟是有政府补助的,你以后就是家里的顶梁柱,上面的保障是身故和重疾,对于年纪较大者不划算)乐享平安意外救援垫付卡A款你可以看下这个卡.而且,也就是300这个扣费,扣初始费用.6000*2%=120,如果以后资金周转不过来", "question": "45岁男人买什么保险合适？", "number": 3418}
{"answer": "什么险都不会好了。年龄大了。买社保的话，到不了15年，最后可能也享受不到待遇，或者会要你交到60岁才有钱回报。商业险的话，45岁也没有什么好险种推荐了。如果可能，还是到当地买社保吧，国家管的东西，总不会让个人吃亏的！", "question": "45岁女应该买什么养老保险好呢？", "number": 3419}
{"answer": "咨询参保机构或打12333社保服务热线。", "question": "2014机关事业单位养老保险缴费基数和比例是多少", "number": 3420}
{"answer": "1、首先要明确一点，社保每月需缴纳多少钱，是根据你参保缴纳的基数多少来确定的。缴费基数假设是3000元，单位承担缴纳养老保险20%（600元），个人承担缴纳养老保险8%（240元）。2、各地的缴纳基数一般有多种档次，有一个下限和最高的上限，根据实际状况选择基数缴纳。同样，医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险，都是按选择的缴费基数然后按不同险种的比例扣缴，方法同上。", "question": "养老保险每个月个人要交多少公司交多少", "number": 3421}
{"answer": "补交完之后，如果还没有到六十周岁，需要在二0一六年补交农村养老保险费，还不能办理领取月养老金？这个问题是这样的，若是六十周岁了！农村老人已过六十岁你好，二0一六年还能补交农村养老保险吗，可以办理月领取养老金。完全没有问题的，祝你开心好运", "question": "农村老人以过六十岁2016年还能补交农村养老保险吗", "number": 3422}
{"answer": "在退休后领的保险钱不一样。缴费比例和缴费数额不一样，领取的养老金也不一样。1、个人养老保险缴费标准：以上一年本地社平工资为基础，养老缴费比例是20%；2、公司缴费标准：养老保险：单位20%，个人8%（自己缴纳的进入个人帐户）。", "question": "公司交社会保险和个人交社会保险，在退休后领的保险钱一样吗？", "number": 3423}
{"answer": "约为产品特色                 养老金           60岁至80周岁每年领取3015元，可获得养老金收益，即60周岁年生效对应日开始，最高给付身故金100000元，即可从保险公司借款本保单现金价值的80%，保单账户即有一笔备用养老金随时供您支取,养老金         累积生息至80岁。                  周转金          自合同成立之日起10日后。如果中途未领取出来，抵御通货膨胀按照假设             中等红利累积至80周岁，公司根据每年的盈利状况进行分红：81014 元                分红金           分享世界500强经营成果。                   保障金           自本合同生效之日起。         总投资50000元   综全收益高达:28286 元      专款金          从养老金约定领取日，以解燃眉之急，20年共计领取60300元", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险每年交5000元，，交10年，总共5万，，那以后去领的话总金额会变成多少？分析下，", "number": 3424}
{"answer": "10000元 选择10年缴费 累积交费。被保险人在本合同约定的养老年金领取期间身故;年*10年=100000元选择56岁开始递增20年领取收益如下：10000元/，本合同终止、意外身故保障，本合同终止，本合同终止。本合同养老年金的领取类型由投保人在投保时选择；被保险人在本合同约定的养老年金开始领取日前因意外伤害身故、被保险人在本合同约定的养老年金开始领取日前因疾病身故，直至约定领取期限届满。2，投保人可选择的养老年金领取类型包括。（保证领取224790元）3，本公司承担以下保险责任，本合同终止：1。本公司按保险合同载明的领取金额给付养老年金，在本合同的保险期间内不得变更。养老年金的领取类型一经确定，本公司按所交保险费（不计利息）与现金价值两项金额中的较大者给付疾病身故保险金，第三年领取8382元、养老金累积生息5，本公司于本合同每年或每月的生效对应日给付养老年金：按照所缴保费的200%与现价较大者赔付。二、从56岁开始第一年领取7620元：1．平准年金，本公司按约定领取期限内尚未领取的各期养老年金之和一次性给付身故保险金，直至约定领取期限届满：按约定领取期限内尚未领取的各期养老年金之和一次性给付身故保险金，直至75周岁的年生效对应日15240元，按首年给付标准的5%增加，第二年领取8001元，20年共计领取224790元，在上一个保单年度给付标准的基础上，从下一个保单年度起以后每个保单年度的年金给付标准。2．增额年金、领取期间身故，本公司按所交保险费（不计利息）的200%与现金价值两项金额中的较大者给付意外伤害身故保险金，若被保险人生存、自本合同约定的养老年金开始领取日起。4:一、红利累积生息保险责任收起↑在本合同保险期间内，为自己投保福禄满堂 每年缴费，本合同终止福先生，30岁。本公司首年给付的养老年金按保险合同载明的领取金额确定", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)每年交3000元，60岁后的怎么领取，每年能领取多少？", "number": 3425}
{"answer": "　　基本养老保险费由单位和个人共同承担，单位缴纳基本养老保险费的比例，一般不超过单位工资总额的20%。个人缴纳基本养老保险费的比例为本人缴费工资的8%。　　缴纳工资基数低于当地在岗职工平均工资60%的，按当地在岗职工平均工资的60%计算个人缴费工资基数。缴纳工资基数最高不得超过当地在岗职工平均工资的300%。　　事业单位养老保险与企业养老保险缴费的比例不一样。由于事业单位养老保险制度国家没有统一的政策，各地都根据实际的情况制定缴费比例。　　事业单位养老保险与企业养老保险结算方式不一样。事业单位养老保险实行差额结算制。事业单位退休职工的工资由单位发放。　　如果是临聘人员，按照规定，用人单位要按属地原则依法进行社会保险登记，按月申报缴费。用人单位按临聘人员个人缴费工资基数之和的20%、临聘人员本人按上年度月平均工资(新聘用的人员按第一个月的工资标准)的8%缴纳基本养老保险费。临聘人员的月平均工资低于全省上年度在岗职工月平均工资60%的，以全省上年度在岗职工月平均工资的60%为缴费基数;高于全省上年度在岗职工月平均工资300%的，以全省上年度在岗职工月平均工资的300%为缴费基数。　　《劳动法》实施前已在本单位就业且连续工作至今的原临时工，应从参保地实施统账结合制度起，按同期国家与省规定的缴费基数和当地企业职工基本养老保险缴费比例，补缴基本养老保险费 (含本息)，补记个人账户。", "question": "2014机关事业单位养老保险缴费基数和比例是多少", "number": 3426}
{"answer": "保险没有最好的说法，适合的才是最重要的，45岁的人家庭责任比较重大，上有父母要赡养、下有子女要教育，当下最需要保障型的保险，其次再考虑养老保险。因为保险的核心作用是保障，只有保障的功能是别的任何金融工具所无法代替的，可以以小博大。由于意外和疾病的无法预知，万一发生了对家庭的财务状况有着严重的影响，除了自己收入损失较大，家人辛苦的积蓄也可能会集中到发生重大疾病或者意外的这个人身上去。所以，意外险和健康险是家庭每个人都需要具备的，尤其是家庭的经济支柱，需要买足保障型的保险，这样万一发生了问题有保险来进行赔付，对治病时的身心状态也会有所帮助。保障型的保险购买好以后，如果投资渠道不是特别丰富，那同时可以考虑养老保险，毕竟养老就在眼前了，也需要提前做好准备了。至于具体的险种，还得根据你的家庭具体情况来进行选择。", "question": "45岁男性买什么保险最好", "number": 3427}
{"answer": "医疗，每个人都需要一定程度的保险。保险的作用是未雨绸缪、养老，你可以选择你最需要的（意外。真正到了有问题的时候想买保险也晚了、）保险往往是买时嫌多，用时嫌少的！所以建议买适合自己条件的保险买保险并不是单纯的看收入", "question": "月收入3000以内适合买保险理财吗?", "number": 3428}
{"answer": "养老，集教育，80岁保证返还本金你好，门诊都报销，附加医疗险，突破社保报销限额，活到99岁领到99岁，一直返到99岁，婚嫁，费率低，医疗，传承于一体，详细了解期待再次访问，保障高，0岁交1，每年返还2400元左右，创业.2万，同时从60岁后每年递增（上一年本金加利息）5％，泰康公司“鑫享人生”即交即返", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型0岁开始交毎年1,2万元,交十年,每年返还多少?", "number": 3429}
{"answer": "但险合同上写着的，看看吧", "question": "国寿福禄鑫尊两全保险分红型一年交30000万,交10年，怎么算", "number": 3430}
{"answer": "你好，就这个年纪而言，买保险的话，肯定是以保障为主，建议可以去咨询一下平安智胜人生，里面包括重疾，意外，意外医疗，豁免。如果年纪再大，买的话就很麻烦，可能就会要体检什么的。", "question": "妈妈今年45岁了，想给她买个保险，不知道买什么保险好？", "number": 3431}
{"answer": "且保障没有平安福全，要按您实际的需求来设计保障，平安福是一款全面保障型的产品，太平洋的金佑人生相对来说费率更高，收益可能要可观一些，但其是分红险您好", "question": "我妈今年47周岁，想跟她买份保险，想了解下金佑人生与平安福哪个更有优势", "number": 3432}
{"answer": "那都是假的", "question": "中国中国人保国寿福禄满堂养老金保险(分红型)年交5000元，10年期60岁开始领取，保证领20年，", "number": 3433}
{"answer": "到80岁时可一共领取到307200元；总收益：176400元（11760元 * 15年）；而你所交总保费。（2）之后再由60岁到80岁（共20年）：454200元（12000元+307200元+135000元）。（1）到60岁可以领取奖赏12000元。 总领取现金。（3）到80岁还可以领取期满奖赏红利135000元，每月可以领取1280元，交15年，年交11760元：以女45岁为例，给你参考。有一个60岁拿的例子可以啊~只是你要交多点钱而已：454200元 - 176400元 = 277800 元", "question": "45岁的女性买什么保险可以到50岁就可以拿钱？买什么养老保险比较划算？", "number": 3434}
{"answer": "在黑龙江享受不了养老保险,比如南京允许你在退休前5年从基数低的地方转回南京,如果你在富地方交社保但是退休的时候回穷地方享受社保?如果你年轻的时候在南京工作!这是很亏的,你退休以后每个月都会拿到比1200块更多的钱。错,那你55岁的时候首先每个月可以拿到6000×20%=1200块的基本养老金,否则你就是在做人生一笔巨亏本的买卖,要么就在退休前把户口迁到北京或上海,除了之前的1200块以外你每个月还能拿到108000÷ 120=900块,这是国家给你的：一般要交满15年,你现在的缴费基数是3000元,而退休年龄如果是55岁的话,在基数高的地方交社保但是退休回基数低的地方享受养老金的人那就亏大了,再在南京继续交5年南京的高基数!不过有些地方对这样的情况有了一些缓和的规定。退休时候的养老金是怎么算出来的,如果25年后你交的 3000块的缴费基数已经变成了6000,,在南京也享受不了!到时候你就聪明反被聪明误了。国家规定,那等到你退休的时候国家会把你个人帐户上存的8%的养老金全部退给你。如果到退休年龄交养老保险不满15年,此外你的个人帐户上的钱在25年里也积攒了不少，到退休的时候才能终生享受养老金:如果你现在30岁.这个政策各个地方估计都不一样,你要么就在西部交社保,之后允许你回南京享受养老金。但是?一般这种情况下政府会找个理由直接拒绝你转入,其次,而如果你现在从30岁就开始交,但是如果你的户口在黑龙江!交3000 块可能只能享受1000块!这是很恐怖的事情?国家把单位为你交的21%的钱全部划到国家的养老统筹基金里了,退休的时候回基数高的地方享受高福利!你以为劳动保障部门会随随便便就让你享受么,如果在基数低的地方交钱,所以,现在交1000十年之后拿1500都是有可能的,那首先肯定你能享受养老金了,而且，那么你退休的时候只能享受 1000的待遇，支持我一下,所以请所有目前户口在基数低的地方但是在北京或上海等基数高的地方工作交社保的注意了,那你必须在你40岁以前就开始交养老保险了,国家就是这个政策,交了20年的社保然后退休了,不管你在哪里交社保费, (3000+6000)÷2=4500,但是没办法,那你一辈子交的很多但是享受的很少!一句话,那么你这25年里个人帐户上应该有4500×8%(你缴纳的养老保险的个人比例)×25年×12个月=108000元钱,这样每年除了你自己的900块，退钱的时候只退给个人自己扣交的钱，而当你退休的时候黑龙江的缴费基数才1000。养老金的算法很复杂,那你的养老金当然也会越来越多的所以说交养老保险交得越多越好,当然每年国家的基数还在往上涨.如果你在南京交了20年的平均基数是3000,那你必须回黑龙江享受养老金,单位为他交的钱全部都为国家做贡献。为什么这么说呢,等你退休的时候你都只能回你的户口所在地享受当地的退休待遇,免得退休时候发生你意想不到的意外请采纳答案,你交得越多你退休以后享受的也越多,有打算转的人最好现在就去你当地的劳动局把这个问题搞清楚,把缴费基数平均一下好了,国家每年都会把缴费基数变一次,交到55岁是25年。那单位给你交的21%到哪里去了,所以想拿养老金的人请务必在自己退休前15年就开始交, 这样你55岁开始每个月起码可以拿到1200+900=2100元的养老金,国家每年调整基数以后你拿的钱也会越来越多。也许你会说", "question": "养老保险有多少钱的？有多少种", "number": 3435}
{"answer": "毕竟，保额设定为年收入的6-10倍。.是否有社保.同时关注家庭成员的保障问题，保障的意义也就缺失。8.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题1.个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流。4。社保和商业医疗险.在社保的前提下，应为年收入的10%—15%，否则保障失衡。9、平安智胜人生万能保险，做到家庭全面保障，这很重要，不能重复报销。但应具体问题具体分析，平安福终身寿险。祝好，规划商业保险.保费的支出.适合的购险年龄，为宜.推荐。7，面对面的交流最直接有效。6，谨记，重点放在意外和重疾上。必要时，请关注其中得到医保和养老。2，选择范围相对宽泛，求证咨询，也可直接拨打相关保险公司的客服电话。5，尽可能的保障好身边的人：平安护身福分红保险", "question": "我45岁了男买什么保险比较经济又合适。月收入3000.", "number": 3436}
{"answer": "因为每个地方的缴费基数及比例都是不一样的。同时鼓励多缴费，每月增加不低于2元的基础性养老金，对累计缴费满15年的农牧民。具体办法由省（区。要引导中青年农民积极参保，政府代其缴纳最低标准的养老保险费，这样缴费金额也就不一样了、500元、400元、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，应按年缴费，应按年缴费年满60周岁。新农保制度实施时，分别确定最低给予每人每年20-60元补贴，不用缴费，每人每月发放养老金标准最低达到120元；距领取年龄不足15年的；同时鼓励长期缴费，多缴多得、900元，已年满60周岁，参保个人按年缴纳养老保险费。农村养老保险交多少钱（一）各县市明确个人缴费，可以按月领取养老金，缴费标准设为100元，每人每年增加补助不低于5元，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，但其符合参保条件的子女应当参保缴费，长缴多得：对城镇重度残疾人等困难群体，对选则100元以上档次缴费的，分别确定最低给予每人每年45-65元补贴、未享受城镇职工基本养老保险待遇的。补贴特殊人群，累计缴费不少于15年、600、200元、300元，参保人员可根据本人及家庭经济状况自愿选择个人缴费标准，每提高一个缴费档次，可以按月领取基础养老金。你可以到当地社保局咨询一下或是打社保局电话12333咨询这样更清楚。（二）在出口补助方面、1000元10个档次、市）人民政府规定、800元。（三）在入口补助方面、长期缴费，也允许补缴，每增加缴费1年、700元", "question": "2016农村养老保险补交新政策", "number": 3437}
{"answer": "那都是假的", "question": "中国中国人保国寿福禄满堂养老金保险(分红型)年交5000元，10年期60岁开始领取，保证领20年，", "number": 3438}
{"answer": " 是在东莞领养老金还是梅州的. 如果可以.，未交满15年是办不了退休的,然后享受养老待遇，努力吧. 现在东莞工作并购买社会养老保险；1，如果说是城市户口可以补交..到50岁的退休年龄才买了5年的社保、要交满10年就可以在那地作为主要领养老金, 到50岁退休年龄时可否一次性补交剩余的10年保险金.，这要你与事在人为、你尚缺5年?。有一个方法。       2，如果说你在这两地不论那地办!3，女在55周岁才能办退休. 请问。       3?2!答？. 如果不行，你已交了10年还少5年才能办退休,45岁户藉广东梅州、45岁买养老保险，看你户口，你可选择那地领养老金高、如果东莞领养老金还是梅州的.1、你说呢、女性，就选择那地领养老金.具体的方法是什么呢", "question": "女性,45岁才开始买社会养老保险.如何享受养老待遇?", "number": 3439}
{"answer": "但是一般个人缴费是按照社平工资作为缴费基数缴费基数一样退休后待遇一样，而单位缴费有的是按个人实际工资作为基数，可能会导致基数的不同，退休后待遇就会不同了", "question": "社会养老保险单位缴费跟个人缴费到退休后待遇是一样吗？", "number": 3440}
{"answer": "一年领一次、保险合同和最后一次缴费凭证，这样也是比较安全。另外养老金的领取方式有两种，另外这个最后一年的发票比较重要！我是中国人寿保险公司的业务员，保险公司每年会在指定的时间把养老金打到你的银行账户上，证明我已经把当年的保费交掉，公司会给我们当年的缴费发票，钱是由保险公司直接打到你的银行账户上，交费时！希望我的回答对你有帮助你好；另一种是办理一份转账给付手续，因为领取养老金是需要身份证，所以跟银行没有关系：第一是每年去保险公司营业厅领取现金，福禄满堂这款最新的养老保险，这个发票一个凭证。还要你买的是保险公司的产品，无所谓银行赖账的问题", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险交满10年，，怎么领取？，，每年一次去银行领现金吗？还是会打在你的银行卡上？", "number": 3441}
{"answer": "要看之前的养老保险究竟是哪一种。", "question": "已经有养老保险的有没有必要再合社保", "number": 3442}
{"answer": "您好！不知您年交保费是多少、交多少年。假如年交保费1万元，交费期间10年，选择60岁开始平准领取20年。在保险期间内，可以获得养老金领取、红利获得以及可选择养老金和红利累积生息等。 从60岁年生效对应日开始每年领取10260元直至7珐稜粹谷诔咐达栓惮兢9周岁年生效对应日，20年共计领取205200元，是所交保费的2.05倍。 这只是大概数字，具体要看您的个人资料和保险合同。若您不选择每年领取养老年金，那么可获得养老年金累积生息和红利累积生息，但红利等是不确定的。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)每年领取多少钱", "number": 3443}
{"answer": "。。这个产品我很喜欢 相对于这个公司的其他产品分红会高些 但是也是不确定的   在你的保险合同上会写明养老金的领取方式 金额 领取年限 请认真阅读研究下合同   。", "question": "我09年买的国寿福禄满堂养老分红型保险每年交6000元交了5年60岁能领多少钱", "number": 3444}
{"answer": "比其保险责任更好？答案是不确定的，不同类型的重疾险适合的人群不同，那在同类型的保险当中。其次，重疾险不只是保终身的一种，还有很多其他类型。最后，谁也不能保证，可以多比较，单纯从这两个保险来说；那分红的多交的这部分保费，而非分红，保险责任各有千秋，因为分红是不确定的，保险的本身就是保障，保费更便宜的市场上还是有的，是否能给到比较不错的分红，平安福的性价比也属于比较一般的，所以需根据你的需求和实际情况来确定适合哪类型的重疾，保费的差异是巨大的首先；那在这个情况下。所以单纯从这两款产品来说，平安福会更好一点，那多年后的收益或许不比保险的分红差，所以省下来的保费我们自己也可以投资或者存银行，平安福是不分红的，因为金佑是分红的，最后才是配置这类型重疾中性价比较高的产品", "question": "大家好，本人三十岁准备买平安保险平安福，交三十年每年三千五左右，不知道这款保险和金佑人生哪个更好", "number": 3445}
{"answer": " 是在东莞领养老金还是梅州的. 如果可以.，未交满15年是办不了退休的,然后享受养老待遇，努力吧. 现在东莞工作并购买社会养老保险；1，如果说是城市户口可以补交..到50岁的退休年龄才买了5年的社保、要交满10年就可以在那地作为主要领养老金, 到50岁退休年龄时可否一次性补交剩余的10年保险金.，这要你与事在人为、你尚缺5年?。有一个方法。       2，如果说你在这两地不论那地办!3，女在55周岁才能办退休. 请问。       3?2!答？. 如果不行，你已交了10年还少5年才能办退休,45岁户藉广东梅州、45岁买养老保险，看你户口，你可选择那地领养老金高、如果东莞领养老金还是梅州的.1、你说呢、女性，就选择那地领养老金.具体的方法是什么呢", "question": "女性,45岁才开始买社会养老保险.如何享受养老待遇?", "number": 3446}
{"answer": "　　如果是选择56岁开始递增20年领取收益的费用是这样算的：从56岁开始第一年领取7620元，第二年领取8001元，第三年领取8382元，直至75周岁的年生效对应日15240元，20年共计领取224790元。而领取期间身故是：按约定领取期限内尚未领取的各期养老年金之和一次性给付身故保险金。（保证领取224790元）意外身故保障：按照所缴保费的200%与现价较大者赔付。　　国寿的福禄满堂在传统养老保险的基础上，增添了意外保障，0岁就可以投保。确保返本，还增加分红功能，弥补了普通养老险保障低、收益不足的问题。", "question": "国寿福禄满堂养老保险（分红型）领取费用怎么算", "number": 3447}
{"answer": "1、生过大病可以购买居民医疗保险2、带身份证和户口本到户口所在社区，那里有专门办理医疗保险的工作人员会帮你办理的。3、居民医疗保险每年缴费一次，如果住院治疗可以报销60%以上，在定点医院报销的比率会更高一些。", "question": "我妈妈今年45岁，生过大病，要买什么保险合适呢", "number": 3448}
{"answer": "最大年龄不能超过45周岁。这二款产品都适合你的要求你可以了解一下。如果想要50岁领取。不过五年期的产品，只在年前有售，中国人寿的个人养老和福禄满堂，还得看你领取方式。这要看你年交保费是多少", "question": "中国人寿保险45岁交险什么险种最适合?要求是养老型的。希望交五年，50岁就可以领钱。", "number": 3449}
{"answer": "您好 累积生存金+分红 预计在33岁！（只能做参考 不事一定）", "question": "你好，我孩子今年5岁，买的是国寿福禄鑫尊两全保险分红型，一年交一万交十年，要多少年才能回来本金", "number": 3450}
{"answer": "　社保法规定50岁的女性是不可以再购买社保的，可以购买商业保险。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。", "question": "50岁女人，可以买养老保险吗？", "number": 3451}
{"answer": "拿出你的合同，上面写的很清楚，你55岁对应的现金价值就是你退保时能拿回来的钱你好", "question": "我今年27岁购买中国人寿国寿福禄鑫尊两全保险分红型一年12000交满十年，55我能拿回多少", "number": 3452}
{"answer": "一般情况下，只能向后延迟。如果当地社保局没有具体优惠措施，逐年缴纳不能补缴了，就别想这个了", "question": "2016养老保险补缴最新政策细则 2016年养老保险如何补缴", "number": 3453}
{"answer": "年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，可以按月领取养老金。 新农保制度实施时，已年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的，不用缴费，可以按月领取基础养老金，但其符合参保条件的子女应当参保缴费；距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。 要引导中青年农民积极参保、长期缴费，长缴多得。具体办法由省（区、市）人民政府规定。 农村养老保险交多少钱 （一）各县市明确个人缴费，参保个人按年缴纳养老保险费，缴费标准设为100元、200元、300元、400元、500元、600、700元、800元、900元、1000元10个档次，参保人员可根据本人及家庭经济状况自愿选择个人缴费标准，多缴多得。 （二）在出口补助方面，分别确定最低给予每人每年45-65元补贴，每人每月发放养老金标准最低达到120元；同时鼓励长期缴费，对累计缴费满15年的农牧民，每增加缴费1年，每月增加不低于2元的基础性养老金。 （三）在入口补助方面，分别确定最低给予每人每年20-60元补贴。同时鼓励多缴费，对选则100元以上档次缴费的，每提高一个缴费档次，每人每年增加补助不低于5元。 补贴特殊...", "question": "2016年农村养老保险最新政策 交多少年和交多少钱", "number": 3454}
{"answer": "不需要", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险到了领取年龄每年还要去保险公司验证是否还生存吗？", "number": 3455}
{"answer": "公司有保险么？争取公司给买，自己多存钱吧以后用钱多的是，", "question": "我今年22岁，月收入3000多，请问买什么保险好？", "number": 3456}
{"answer": "男年满45周岁、女年满40周岁的人员：1．本人身份证，应提供以下材料、社会团体等有过工作经历；2．本人原始档案，以个人身份补缴2011年6月30日（含）前的企业职工基本养老保险费。    申办补缴时，截止2014年12月31日、《劳动合同》，但因各种原因解除劳动关系或离开原单位，未参加企业职工基本养老保险或中断缴费的，你看看吧曾在 机关最近许多地区出台了不就新政策，可凭有效原始材料、用工登记表、户口簿、企事业单位", "question": "最近2016年养老保险补缴有新政策(中断)", "number": 3457}
{"answer": "只能这样简单的介绍一下，再加上因缴费基数的区别。由于我国社保制度不是“一统性”的。退休时计发待遇时用统一的公式，比例是20%和8%，比例为20%，很复杂。后者是在前者的基础上为了解决灵活就业人员的养老问题而出台的、女同志的退休时间。前者缴费基数是实发工资或社平工资的60%-300%，但女性后者只能是55周岁。他们两者在缴费基数和比例；退休年龄男性均为60周期性岁、调标时标准以及死亡后待遇都有区别。你说的一个是城镇职工基本养老保险（单位和个人分别负担）一个是城镇灵活就业人员养老保险（个人缴纳），这是我国社保要解决的重大课题，而是因不同的人群而分设的“碎片化”养老保险，指数上也会不同，因社保政策是一个系统政策；后者退休后死亡时只有丧葬费没的一次性抚恤金和遗属补助。另外目前每次国家统一调标是调整的前者等，在缴费和待遇上有一定的区别，因此，但因前者有“中人”所以的过渡性养老金和调节金，后者没有有一定的区别；后者的缴费基数是社平60%-100%", "question": "自己缴纳的养老保险和单位缴纳的养老保险退休待遇一样吗？", "number": 3458}
{"answer": "。。这个产品我很喜欢 相对于这个公司的其他产品分红会高些 但是也是不确定的   在你的保险合同上会写明养老金的领取方式 金额 领取年限 请认真阅读研究下合同   。", "question": "我09年买的国寿福禄满堂养老分红型保险每年交6000元交了5年60岁能领多少钱", "number": 3459}
{"answer": "那就没有另外购买养老保险的必要了您指的是商业养老保险吗，那商业保险是社保的补充。如果您指的就是社保中的养老保险，与社保没有冲突的？如果是", "question": "社保交了还可以交养老保险吗", "number": 3460}
{"answer": "资深保险经理告诉你，年龄越大利益越薄。唯一做的就是延长期限。当然30年的比较好", "question": "本人38岁，平安福保险交20年还是30年好", "number": 3461}
{"answer": "你看看保险合同上的保险责任都是什么，只要买上了，就要恭喜你，说明你爸爸身体很好！", "question": "我爸今年五十岁，刚买了人寿平安保险,买十年,每年交三千,属于哪种保险，这种保险划算吗？", "number": 3462}
{"answer": "平安福是一款非常全面的保障，在网上可以查平安保险公司的条款呢都有的，在说是你堂姐推荐的就没有太多的质疑了，缴费期长了点，可能是你堂姐为了你的经济条件考虑的，缴费低保障高，附加险跟的期限也长，保障更久点", "question": "我一堂姐卖保险的，她老叫我买保险，好像叫什么平安福，一年三千多要交二三十年，可信吗？", "number": 3463}
{"answer": "你是不打算买养老险，我可以给你推荐平安赢聚一生，专门的养老险", "question": "43岁一年交5000元交十年.60岁开使领钱的中国人寿保险是什么险", "number": 3464}
{"answer": "拿出你的合同，上面写的很清楚，你55岁对应的现金价值就是你退保时能拿回来的钱你好", "question": "我今年27岁购买中国人寿国寿福禄鑫尊两全保险分红型一年12000交满十年，55我能拿回多少", "number": 3465}
{"answer": "关键是要适合自己的这个岁数正处在大病的高发期、量力而行、性别。 代理人能够帮你分析，然后根据自己需要找适合的产品。一个专业的代理人很重要，买错的概率就小的多，而且很难挑对，首先明确自己需要什么，买保险要因人而异，而且保费增加的很快、合理保费是多少等等，所以尽快买，具体什么产品还需要了解你家的情况才能知道哪个合适。职业。不同产品各有特点、年龄。具体产品需要了解你的情况才能给出适合你建议。在没搞清楚自己的需要之前挑选产品会很麻烦、量身定制，本身没好坏、现有的保险等等，买那些险,具体购买多少。买保险和买其他东西一样", "question": "妈妈45岁，想为妈妈买一份重疾包含住院补贴的保险，有没有合适的帮忙推荐下！", "number": 3466}
{"answer": " 1，但有两点需要特别注意。 50岁开始购买养老险，因为身体的健康状况会随着年龄慢慢变差，如果有旅游计划也要考虑花费。 成都 大童保险服务 程小兰 虽然50岁以上可以买商业养老险，其次考虑健康保健费。 2，越早规划越轻松， 可以通过低档的红利预演一下就大概知道了，也不过15年的时间、年龄较高： 广州友邦保险 黄莉丽 当然需要，固定返还加分红能令年老的生活更美满、即使在70岁开始领取养老金的话，对一般的家庭经济可能会造成较大的压力，而将来领取的钱可能没有想象中的那么高咨询内容。总之养老险是越早买越好，但商业保险的养老险保费比较贵了，不推荐在这个年龄购买养老险： 50岁以上的老人是否还需要买养老保险。并且领取时间还要等待很长，尤其是对于年金养老险收益是有限的，缴费时间短（一般至多10年）？ 咨询网友，即现在缴费较高。在经济允许的情况下可以考虑购买商业保险的养老险， 可能看病买药的机会比年轻的时候多，缴费较高。最后：向日葵保险网 (广州) 专家解答，需要慎重考虑，如果没有购买社保养老险可以考虑购买社保去社保局办理就可以了，首先需要考虑60岁退休每个月或者每年领取多少生活费够用。 鉴于以上两点？该如何规划", "question": "50岁老人还需要购买养老保险吗？", "number": 3467}
{"answer": "但补交必须按照现行的标准交纳,这才可以补交养老保险，证明你以前是在该企业工作的，但必须要有依据可以补交，并且还要支付滞纳金", "question": "2016养老保险可不可以补交", "number": 3468}
{"answer": "您好！不知您年交保费是多少、交多少年。假如年交保费1万元，交费期间10年，选择60岁开始平准领取20年。在保险期间内，可以获得养老金领取、红利获得以及可选择养老金和红利累积生息等。  从60岁年生效对应日开始每年领取10260元直至79周岁年生效对应日，20年共计领取205200元，是所交保费的2.05倍。 这只是大概数字，具体要看您的个人资料和保险合同。  若您不选择每年领取养老年金，那么可获得养老年金累积生息和红利累积生息，但红利等是不确定的。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）的第四条 养老年金的领取年限", "number": 3469}
{"answer": "后孩子？为什么要买保险，应随时与保险公司或业务员取得联系、足额，它的基本原则是，还会让你烦心很长一段时间、投保人应该有稳定的收入和缴费能力？如果你真想给自己和家人买一些保险。　　祝你好运。如果你还想了解更多关于保险方面的专业知识，之后要履行按时，应在7天内多次认真仔细阅读每一条款，所交保费是随参保年龄的增长而增长的、选择适合自己需要的险种组合。购买商业保险是一种商业行为，以确保自身的利益免受损失，那么一定要了解一些有关保险的基本知识。真正做到。所以：　　1；　　5。待孩子年龄稍大一些，烦心一辈子，它就带有强烈的商业色彩：自愿原则、医疗健康 …… 等）人身风险时提供应有经济保障的保险。　　个体人员可以以自由职业者的身份、工伤保险，在掌握了相关证据后。　　买保险买的是保障。 三，后完善，而没有认真地去了解一下相关的保险知识，进行相关问题的了解与咨询，保障少，对于不了解保险的人来说都不是一件坏事？买多少，它有可能直接影响到一个人或一个家庭的命运；　　4。商业保险强调的是个人公平（根据自己的需要和经济能力进行购买，这是雇主应有的社会责任和义务：政策性保险，广覆盖。　　另外：为被保险人提供一定程度上的经济保障，之后、举报。因为。了解并遵循这些原则？就我现有的能力能买多少我需要的保险产品，雇主（或机构）应该为雇员办理社会保险，投保前的前期选择非常重要，信誉好的保险公司。买保险是为了规避人身风险、业务精通的高素质保险业务员进行相关的业务咨询，社保是基础？　　买保险一定要明确一个基本道理，可以登陆当地社保局的网站。想要了解的更多。凡是参加工作或自谋职业的成年人都必须参加的保险，结果可能会适得其反，可以得到相关方面的经济保障，再给他买一些适合他需要的险种，意外伤害，不要设想一次投入就能解决一生的保障需求，这一点很重要，买商业保险需要的是；养老险应不低于10万元。商业保险并不是有一份就可以解决问题的。如果能够学习一些基本的保险知识、了解，如遇不解或疑问、售中：一：每个人理想的基本有效保障、买保险前的学习和了解非常重要；　　2：先大人？我需要多少这样的保障、连续缴费的义务，以行政手段进行实施和管理的保险，而保障是人人都需要的。它可以为参保人员提供基本医疗保险，可以再附加一份住院津贴险或住院医疗险。如果不介意，应该是非常有必要的、明确自己对保险的需求，正确认识 保险的功能和作用、失业保险和生育保险范围内的经济保障：明明白白消费，仅供参考，就应该学习和了解一些有关保险的基本知识、业务精通。　　保险公司在承保时、收到保单后，只有购买的欲望和冲动。参保人员在遇到以上基本医疗：在保障度一样的情况下、选择一个有责任感，才慢慢感觉到自己对已经买的保险到底保的是什么都不清楚，由于自己一时的无知。或者找一位有责任感，保障多：股票。如果人云亦云，保障度可能会显得不足，买保险应该先买社保;份/，可以选择买一些商业保险进行补充。　　给未成年人买保险。如果公司不为雇员办理社保：终身健康险应不低于30万元。那个时候的懊悔将是追悔莫及的，踏踏实实享受，这三个风险应该是每个人必保的、意外伤害，就需要商业保险来做补充了、诚实可信，购买商业保险的费用应该在年收入的15%左右，买的多，或者想当然的去买保险产品，孩子在医疗保险方面的保障会提高一些；先基本，因为它是 政策性保险。正所谓，可以向当地劳动监察大队进行投诉、首先学习和了解一些保险知识：社会保险和商业保险、选择一家实力强，一旦遇到这样的风险，如果有可能。　　个人观点？我最需要的是什么样的保障。有鉴于此，想给孩子买的某些保险产品可能会受到一些政策性规定的限制，现在就来了解一点基本的保险知识、对于未成年人的赔付金额不超过十万元。尽量多学习一点保险知识，在户口所在地参加社保（至少目前的政策是这样的）：磨刀不误砍柴功，买保险之前一定要搞清楚。　　这两种保险的共同特点，这样，它的定位应该是，听业务员三说两说的就买了。如果少了。　　正确的投保做法应该是，不买就没有保障），换来的可能是今后无限的烦恼，或者发现自己买的保险并不是自己想要的产品。社保是一定要买的，它还是一种理财方式，买的少。二。　　保险分为、存款……等）；　　3，就是一种违法行为。所以；意外伤害险应不低于20万元/。　　一般来说、健康问题和养老问题是每一个人随时可能遇到的人生最大风险？你最需要买什么险种，买一份保险就想为自己提供多方面的保障问题。不然的话：要有一个有周密的统筹计划安排和循序渐进的心理准备，肯定是，它的保障度是不能完全满足个人需求的，于是，可以吗。或者：是集社会（参保人员）力量为少部分被保险人在遇到某些（如，进行相关问题的了解和咨询。因为它有一个规律、从业五年以上能为你提供良好的售前？那要根据你自己的需求和经济支付能力来确定。　　买商业保险（无论什么险种），进行咨询。如果孩子年龄太小。它是国家管理部门以法律为依据：买保险买的是保障、基金，它是社会保险的补充。至于商业保险买与不买！而并非是其它（如，如；先近后远 …… 等等。雇主（或机构）在雇用雇员时应该签定劳动合同，甚至、了解保险的作用和意义；　　2，对被保险人和投保人有一些要求。　　社保强调的是社会公平（参保人员每人只有一份）：越早买越好，揭露那些不良老板的违法行为，还可以考虑在社保局或街道办给孩子买一份少儿住院互助金（大约是40-50元左右/：　　1、被保险人必须是健康体：重大疾病，既然是商业保险。　　对于工薪族来说。　　至于哪家商业保险公司更好的问题;年。拿到保单后也不再认真地看一看其中条款的内容、基本养老和生育保险问题时、售后服务的高素质业务员为你提供服务。　　对于成年人来说：什么是保险，但也要量力而行。如对所投险种不满意、终身或定期健康险。买商业保险有一些基本原则。　　不少的人买商业保险之前，可以登录和讯保险网和中国保险网，再决定购买，所以，所以它带有强制性的特点，建立个人保障体系的有效方法、意外伤害综合险。同时。要想正确的利用这种方式理财。因为社会保险是政府行为，建议你还是先学习，建议你。购买原则是，即，商业保险是补充。所以。　　人生处处有风险，带有一定的福利性。所以，可以到保险网上去看一看。还可以向当地媒体求助，它应该根据个人的需要和个人的经济支付能力来购买的保险，可以先给孩子少买一点健康险、按自己的实际需要和经济能力进行投保：低水平，不但让你花钱买了你不一定需要的产品，主要是选择购买商业保险中的学平险。　　保险是一门学问。　　社会保险是法定的保险　　如果你想买保险；如果超了。　　商业保险、基本养老保险，保障是保而不包，事后跟别人聊起来，10日之内可以无条件退保：社会保险的补充;年）；　　4，可能会对你的日常生活产生一些不良影响；　　3，也可以被称作", "question": "本人22岁，月收入3000元想买份人寿保险，买什么险种比较合适？", "number": 3470}
{"answer": "当然是以合同为准了。你可以到保险公司的官网去查看一下这款产品的具体特点也可直接问客服。一般都是到一个时间点返还一部分的基本保险金。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）满期返还本金吗？", "number": 3471}
{"answer": "象养老保险这些是实在没办法要交，包括其他的商业保险，其实是划不来的我觉得有医疗保险就可以了", "question": "我今年31岁，月收入3000元，请问买什么保险好", "number": 3472}
{"answer": "投保时合同约定的年龄，就可以领取养老金", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型怎样领钱?每年交6000，交10年。", "number": 3473}
{"answer": "我建议是养老保险，加个重大疾病一些附加险", "question": "38岁男人想买保险，月收入3000多，买什么保险好，请指教", "number": 3474}
{"answer": "始参加新型农村养保险今50岁缴纳60岁新型农村养保险缴纳15补交没意义且定允许妈妈补缴    村委说让妈妈要补交960块钱根据文件呢肯定合理叫认识新农村养保险相关规定再说吧", "question": "2016年新型农村基本养老保险补缴有什么规定，是否慢参保慢享受", "number": 3475}
{"answer": "只要买商业保险养老保险，才能养老，你要想真正的养老保险，但社保的养老只够你一个月只喝水用的钱，社保是有的", "question": "叫养老保险了.社保还可以交吗?", "number": 3476}
{"answer": "30的吧", "question": "大家好，本人31岁想买，平安福保险，是交10年20年还是30年好，谢谢了", "number": 3477}
{"answer": "咨询核实，肯定是很亏的，或者拨打95511，还请详询自己的代理人按照具体的现金价值退保。但是月缴形式的退保，慎重退保，具体现金价值情况。总之", "question": "我买的是平安福保险，一年要交七千二百多块钱，已经交了三个月了，如", "number": 3478}
{"answer": "不管多少都追不上通货膨胀的速度，就算你28年后拿到80万，那时候80万也许只是半年的工资", "question": "请问保险专业人士 购买国寿福禄鑫尊两全保险（分红型） 27岁购买，每年8000元，购买10年金账户", "number": 3479}
{"answer": "你是想给母亲考虑消费型还是返还型你好？你母亲现在的状态怎么样？保障多久？保额多少", "question": "想了解下，重大疾病保险有哪些，考虑为妈妈购买。", "number": 3480}
{"answer": "满三年后可以领取生存金，保额的15%，直到约定返本的年龄终身分红", "question": "我今年43岁买中国人寿鑫福年年保险后每年交10万元交5年以后每年可以领多少钱", "number": 3481}
{"answer": "到60岁的时候预计金账户里面可以领取13万的养老金，到了下次交费又领取4715，15天后领取4715.6%的利滚利，每个月加一次利息，每年返还的钱要是不取出来可以进去公司的财富金账户里面经过5.第一年就差不多领了将近1万，一直领到88周岁，之后的每年领的钱都会最低涨100月领2000也只是预计 不是绝对 跟你推荐的是中国太平吉祥福临门 交的多拿的多 因为这款产品返还比较高所以门槛也会高一点45岁男为例 交费10年 每年交费3万", "question": "中国人寿保险每年交3万5,交3年,60岁以后每月可以领2000元，风险大吗？", "number": 3482}
{"answer": "　　50岁以上的老人当然需要购买养老保险。　　50岁的老人如果没有购买社保养老险，可以优先考虑购买社保，去社保局办理就可以了。　　在经济允许的情况下可以考虑购买商业保险的养老险，固定返还加分红能令年老的生活更美满。　　50岁开始购买养老险，首先需要考虑60岁退休每个月或者每年领取多少生活费够用，其次考虑健康保健费，因为身体的健康状况会随着年龄慢慢变差，可能看病买药的机会比年轻的时候多。最后，如果有旅游计划也要考虑花费。　　总之养老险是越早买越好，越早规划越轻松。", "question": "50岁以上的老人还需要购买养老保险吗？麻烦告诉我", "number": 3483}
{"answer": "按月领取基本养老金，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的、参加基本养老保险的个人。2，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，可以缴费至满十五年1", "question": "2016年养老保险能补交吗?差10年。岁数已经到了。", "number": 3484}
{"answer": "不知您年交保费是多少。假如年交保费1万元，是所交保费的2。  从60岁年生效对应日开始每年领取10260元直至79周岁年生效对应日，可以获得养老金领取，那么可获得养老年金累积生息和红利累积生息、交多少年您好，20年共计领取205200元，交费期间10年。 这只是大概数字.05倍。  若您不选择每年领取养老年金，具体要看您的个人资料和保险合同，选择60岁开始平准领取20年，但红利等是不确定的、红利获得以及可选择养老金和红利累积生息等。在保险期间内", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型", "number": 3485}
{"answer": "作用当然是用来养老的，养老吧，不建议退保，这是养老险，10年后退都是属于退保，你现在退。存着，退还保单的现金价值，这种养老险的现金价值肯定比较低，损失很大10年只是缴费期", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险（分红型），6000元，交10年，请问10年后能得到什么收益，本金能拿回来吗？", "number": 3486}
{"answer": "你好：    你是一位女士，投保时是49周岁，年交保费5000元，交费期10年，选择了60周岁时领取养老金，你的利益如下：    1、从投保开始每年有分红，一直分到80岁。红利可现金领取、也可累计生息，是养老金的一个补充。    2、60岁开始每年领取养老金，保证领取20年。养老金领取数额，年领3085元、月领259.14元，年领还是月领在投保时约定，约定后中途不得变更。    3、被保险人在养老金开始领取日前因疾病身故，本公司按所交保险费（不计利息）与现金价值两项金额中的较大者给付疾病身故保险金，本合同终止。    4、被保险人在养老金开始领取日前因意外伤害身故，本公司按所交保险费（不计利息）的200%与现金价值两项金额中的较大者给付意外伤害身故金，本合同终止。    5、被保险人在领取养老金期间身故，本公司按约定领取期限内尚未领取的各期养老金之和一次性给付身故保险金，本合同终止。     这些内容你的保险合同里都有，认真阅读保险责任条款，你就会明白的。希望能够帮到你", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）的第三条 养老年金的领取方式及开始领取日", "number": 3487}
{"answer": "，是鑫利把。。什么金利啊", "question": "懂保险的朋友来支招，22岁月收入大概8000，买30年的保险买什么险种比较好。", "number": 3488}
{"answer": "//tieba您好。这里给你提供一个参考链接，附加必要的重疾项目.baidu，你可以结合个人实际情况到保险公司或者专门的保险平台对比选择，然后再添加一些住院医疗险.com/p/3704560447" target="_blank">http：", "question": "我今年30岁,工资2000到3000一个月,想买份保险,应该买什么好", "number": 3489}
{"answer": "您好，对于父母来说孩子是一切，希望他们能平平安安的长大，未来过得更好，能够一辈子健健康康的，不知道您孩子几岁，想给孩子买的话，建议0岁至18岁买中国人寿的康宁宝贝，0岁至65岁鑫福一生，具体事项，保费等可以咨询保险公司", "question": "我月收入3000多为小孩买份什么保险合适", "number": 3490}
{"answer": "　　1、哪些对象可以参加城乡居民基本养老保险　　答：具有本县户籍，年满16周岁(除全日制在校学生、用人单位职工)，未参加职工基本养老保险的城乡居民，均须在户籍地参加城乡居民基本养老保险。　　首次参保须携带有效身份证原件及复印件，到户籍所在镇人社所或村(居)委会办理参保手续。　　参保人员应于每年3月底前，到镇人社所，村(居)“四个不出村”平台，县内建行各网点缴费，也可通过建行网上银行、悦生活、手机银行缴费，缴费档次每年可调整。　　2、城乡居民基本养老保险的缴费标准和政府补贴多少　　答： 2016年我县城乡居民基本养老保险个人缴费标准和政府补贴为：　　个人缴费100元，政府补贴30元(仅限缴费困难群体);　　个人缴费1000元，政府补贴60元;　　个人缴费1400元，政府补贴70元;　　个人缴费2100元，政府补贴80元;　　个人缴费3000元，政府补贴90元;　　个人缴费4000元，政府补贴100元。　　补缴的年份不享受政府补贴。参保人可以自主选择缴费档次，多缴多得。　　3、哪些困难群体可以享受政府代缴和具体代缴标准　　答：持有县残疾人联合会核发的《中华人民共和国残疾人证》的重度残疾人(二级以上)和低保对象可以享受政府代缴城乡居民基本养老保险。符合条件的对象个人只需缴20元，由政府代缴80元，政府补贴30元;也可选择高档次的缴费标准缴费，政府代缴标准不变，享受相应档次的政府补贴。　　4、参加城乡居民基本养老保险符合什么条件可以办理待遇领取手续　　答： 参加城乡居民基本养老保险的个人，年满60周岁、累计缴费满15年，且未领取国家规定的基本养老保障待遇的，可以按月领取城乡居民基本养老保险待遇。凭本人参保缴费证、有效身份证原件和复印件，在符合领取待遇条件的前一个月，到户籍所在镇人社所办理手续。　　2010年1月1日新农保或2011年12月1日城居保制度实施时未满60周岁，距规定领取年龄不足15年的，应逐年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年;距规定领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。　　5、城乡居民基本养老保险待遇由哪几部分构成　　答：城乡居民基本养老保险待遇由基础养老金和个人账户养老金两部分构成。　　基础养老金：2015年的标准是每人105元/月;　　奖励性基础养老金：缴费年限满15年的增加10元/月，连续缴费超过15年的，每超一年增加1元，最高不超过30元/月。非重度残疾人(二级以上)和低保对象缴纳700元以下缴费档次的，不给予奖励性基础养老金。　　个人账户养老金：个人账户养老金的月计发标准，目前为个人账户全部储存额除以139(与现行职工基本养老保险个人账户养老金计发系数相同)。个人账户全部储存额包括：个人缴纳保险费、政府代缴保险费(仅限缴费困难群体)、政府补贴、利息。　　6、办理城乡居民基本养老保险丧葬补助金须符合哪些条件　　答：2016年1月1日后参保人员死亡的且符合以下四个条件之一的，可申请丧葬补助金600元。　　①上年度已正常缴纳城乡居民基本养老保险费的;　　②累计缴纳城乡居民基本养老保险费已满15年的;　　③本人缴费并已按月享受城乡居民基本养老保险待遇的;　　④已按月享受城乡居民单独基础养老金待遇，其子女正常参保并按年缴费的。　　7、享受供养直系亲属救济费(遗属补助)人员如何办理城乡居民基本养老保险基础养老金　　答：凭本人及子女的有效身份证原件和复印件，到户籍所在镇人社所办理基础养老金申报手续。　　8、城乡居民基本养老保险待遇有没有调整机制　　答：国家建立了城乡居民基本养老保险的基础养老金最低标准正常调整机制，根据经济发展和物价变动等情况，适时调整基础养老金的最低标准。　　我县基础养老金标准已从2010年的60元调整到2015年的105元，2016年如何调整，按省政府文件规定执行。　　9、每年在什么时间进行城乡居民基本养老保险待遇领取资格认证　　答：每年7-9月待遇领取人员携带本人有效身份证、银行存折(卡)或社保卡，到户籍所在镇人社所或村(居)委会办理资格认证手续。　　10、城乡居民基本养老保险个人账户如何计息　　答：个人账户储存额参照我省职工基本养老保险个人账户记账利率计息，并按照不低于人民银行公布的城乡居民1年期银行定期存款利率计息。　　11、现在不参保缴费，60周岁以后是否可以直接享受基础养老金　　答：不可以。按照国务院相关政策规定，1950年1月1日后出生的农村居民、1951年12月1日后出生的城镇居民，享受基础养老金均须参加城乡居民基本养老保险且按年正常缴费。　　12、参加城乡居民基本养老保险，待遇未领或在待遇领取期间死亡的，怎么处理　　答：参保人员如果在缴费期间死亡的，个人账户资金全部由参保人指定的受益人或法定继承人一次性领取;参保人员如果在领取养老金待遇期间死亡的，个人账户资金有余额的，由参保人指定的受益人或法定继承人一次性领取。　　13、城乡居民基本养老保险早参保比晚参保的好处体现在哪里　　答：早参保且按年正常缴费好处主要体现在以下四个方面：　　(1)享受的政府补贴多;　　(2)享受的奖励性基础养老金多;　　(3)个人账户储存额高，领取的养老金高;　　(4)参加城乡居民基本养老保险后再参加职工基本养老保险，城乡居民基本养老保险个人账户储存额(不含重复缴费时段)可转入职工基本养老保险个人账户，提高职工基本养老保险退休待遇。　　14、城乡居民基本养老保险选择高档次缴费的好处体现　　答：选择高档次缴费的好处主要体现在以下三个方面：　　(1)享受的政府补贴标准高;　　(2)个人账户储存额高，领取的养老金高;　　(3)个人缴纳的保险费在不考虑个人账户历年产生的利息、政府补贴及基础养老金等因素，139个月就能把个人缴纳的部分全部领回，139个月后的个人账户养老金全部由政府给付。且选择高档次缴费的仍然享受高标准的待遇，选择低档次缴费的仍然享受低标准的待遇。为此，缴费档次越高，养老金越高，享受到政府的补助越高。", "question": "2016年城乡居民基础养老保险金有什么规定", "number": 3491}
{"answer": "这位朋友：你好，我们平安的常青树是属于终身医疗保障型的，不属于养老返还型的险种，当然，如果将来养老缺钱也是可以对这款常青树进行部分解约退一点钱出来作为养老的补充也是可以的。希望我的回答能帮到你。", "question": "中国平安保险常青树业务'我爸交了13年'50岁后有没有返还？", "number": 3492}
{"answer": "要是本科学历含以上，正式入编的话，工资有五险一金，毕竟是大公司我说的是产险的，工资不高，业绩量考核有加薪奖励福利算是不错的，各个地区应该会有不同，大概是1500起。如果是外包的话，即使在分公司工资也不会低，如果是寿险估计更高，也可以跑业务拿提成，比如当客服前台柜面，薪资2800起", "question": "平安保险做内勤工资待遇怎么样？", "number": 3493}
{"answer": "好。年缴多少，需要那种保障的：首先你要说你妈妈的年龄多大", "question": "想给妈妈如个大病保险，不知道买那家公司的，那个险好", "number": 3494}
{"answer": "平安福是一款高保障低保费的产品你好，怎么会买这么多呢你说是吧。有不明白的地方欢迎咨询，有人买了300万的平安福，从头包到脚？至于这个保费只要您觉得交起来没有压力就是合适的，如果不好", "question": "我今年三十七岁买平安保险的平安福每年交七千多元划算吗?", "number": 3495}
{"answer": "是传统型重疾保险，但是，保障成本很高的，退保非常的不划算，如果身故或重疾可以拿很高的保额", "question": "我买了一份平安福保险我能退吗?能退多少钱呢一年交了7000块", "number": 3496}
{"answer": "女性有55，60，65，旦郸测肝爻菲诧十超姜70，75岁领取本金，如果60岁拿回本金，每年领9200块到80岁，如果65岁领本金，每年领取13600元", "question": "中国人寿保险鑫福年年,我今年43岁每年交10万,交10年,怎样拿返钱?", "number": 3497}
{"answer": "打个比方,你今年退休,退休养老金2000块一个月,你活得必然没有以前滋润.两者不存在谁好谁坏.社保是基础,商保是补充.钱少的人社保是必须,钱多的人没有社保,靠商保一个月领1万块都比2000块的过得舒服.", "question": "养老保险是交社保好还是商业好？", "number": 3498}
{"answer": "现在基本上按照中档在计算。就拿我所在的中国平安。每一年的红利都是不确定的，谁也不敢确定二十年后您的红利具体是多少。保险公司也不敢保证红利具体是多少，一般分为高中低三个档。所以红利有很大的不确定因素红利的计算根据公司当年运营情况来确定的", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型平准20年怎么算红利", "number": 3499}
{"answer": "45岁以上买重大疾病险！平安的万能险，你明白没有，看好保额，保障高，还能反本！45-50岁不建议做！她54岁了，我只能告诉你，现在它的月复利只有4，如果10年后出险！不要轻易的相信，业务员告诉你的什么5%或6%什么的，但是产品适合的人群是40岁以下，咱们就该合理的设计，监管重大疾病我晕？看好公司，交10年，10年交！50岁以上，干脆就不推选，不能以偏概全！解释！建议，一般是不反本的，合计保费是3万！4000元：年交保费3000元！咱们都是公司内部的人士，并且最低的时候只有3，还是54岁得人，还有什么！你只要相信一点！在理赔时！能保多久！只要有钱了！都是什么人啊，应该知道产品的利益点，人家问了.0%！万能的优势是灵活，就能管病了！所以，太晚了！你忽悠吧，为什么呢！都是公司培训的话术！我也是干保险的！或许我了解的公司还不是很多！纯保障型的，要想获得高的保额，几乎各家公司都是倒挂产品，但是你的保额只有2万多，看好保的什么？看好交多少年！你可以变相的选择一些激进型的理财险，如果是前几年出险，40-45岁慎重的做，你的保额就是你的保险费3万.8%！但是平安的万能险不要买，保重大疾病，你让人家好不了，你可以得到高点的保额", "question": "想给我妈妈买一款重大疾病保险，请推荐。谢谢！", "number": 3500}
{"answer": "　您好，您最佳的选择.cn/xianz" target="_blank">http，意外保障与医疗保障.dwz，可以单独或者附加险的形式投保，依据您的年龄段来看、人身保障、医疗等基础保障项目：泰康e理财终身寿险（万能型）（)，最好是一些支持20年左右缴费年限的险种。　　至于更加具体的险种，建议您最好是全面考虑。　　这里.dwz，希望可以满足您的保障需求://www，您可以结合您的职业与身体健康乃至经济能力等情况.cn/xianz）+世纪泰康个人住院医疗保险(", "question": "30来岁买终身险，哪个保险好？有什么险种？什么样的价位买是最合适的？", "number": 3501}
{"answer": "您好！不知您年交保费是多少、交多少年。假如年交保费1万元，交费期间10年，选择60岁开始平准领取20年。在保险期间内，可以获得养老金领取、红利获得以及可选择养老金和红利累积生息等。 从60岁年生效对应日开始每年领取10260元直至7珐稜粹谷诔咐达栓惮兢9周岁年生效对应日，20年共计领取205200元，是所交保费的2.05倍。 这只是大概数字，具体要看您的个人资料和保险合同。若您不选择每年领取养老年金，那么可获得养老年金累积生息和红利累积生息，但红利等是不确定的。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)每年领取多少钱", "number": 3502}
{"answer": "能买保险。1、由于老年人的安全防范能力较差，遭受意外伤害的概率远远高于其他年龄段的人，特别是在交通事故、火灾以及其他意外事故中容易受到伤害，因此，50岁以上的老人投保时首选意外伤害险。2、由于50岁以上的老年人患病的机会较多，所以购买一份健康保险就显得非常重要，可以考虑购买住院医疗保险或者综合医疗保险。3、重疾险属给付型险种，如果在缴费期未结束即发现重疾，保险公司可一次性给付重疾或身故保险金，如果有条件，可选择购买缴费期较长的重疾险。", "question": "50岁以上的老年人能买保险吗？", "number": 3503}
{"answer": "累计缴费不足15年的，参保人年满60周岁可以，按月领取养老金，不影响参保人补缴后，可以申请一次性补缴", "question": "2015年补了10年养老保险2016年已满60周岁能不能一次补交5年,满15年办退休?", "number": 3504}
{"answer": "看你保险合同的现金价值那栏 任何情况下都不可能拿回本金了 除非得了重大疾病另外也不能说你损失了多少  而是这些年给你提供了X万的重疾保障花费了多少", "question": "平安保险常青树的本金处理？", "number": 3505}
{"answer": "只要小于60岁购买。这款产品不管是什么年龄，如果体检不过关。你可以参考下，交10年，都是同一价格，虽然大病保险还是可以买的，年底会停售，那么要么不能买，明年就可以领钱，健康的时候做打算，或者不是标准体。我所在的公司有款产品今年缴费。买保险应该年轻的时候做准备，这就有点太晚了，但是年龄大了买保险可能就需要体检了，但是一般要10年后才能领到养老金，可以领20年，要么就要把保费提高？不管是50还是56岁你到底是给妈妈买保险还是给爸爸买呢，可以领15年，如果交5年。对于一般的养老险虽然也还可以买", "question": "我想给妈妈买大病保险，50周岁。不知道哪个保险公司的哪个险种好，各位推荐一下。", "number": 3506}
{"answer": "一般需要中长期的持续缴费投资妨显效用，当然其收益机会也可能大于传统教育年金险种。", "question": "我女儿1岁了，想买一份教育保险，其他的都有了，月收入3000左右，请问买那一款保险产品比较合适？", "number": 3507}
{"answer": "　国家人社部与财政部最近发出《关于2016年调整退休人员基本养老金的通知》，结合当地实际抓紧制定实施细则，总体调整水平为2015年企业和机关事业单位退休人员月人均基本养老金的6，与缴费年限。　　近段时间.5%左右，但养老金提高部分都是从2016年1月开始补发的，并适当对高龄退休人员、挂钩调整与适当倾斜相结合办法，采取定额调整，预计正式调整退休人员养老金还需要耐心等待，各省（自治区、基本养老金水平等因素挂钩、多缴费、直辖市）政府正在按照这个通知要求、多得养老金”的激励机制、艰苦边远地区企业退休人员等群体倾斜予以照顾，敬候佳音。　　挂钩调整体现为“多工作", "question": "社会养老保险新政策在2016新规定", "number": 3508}
{"answer": "这三个大头在重大疾病，意外和医疗的费用不是太高，一年3000多块。可以看看中国人寿的新康宁保险，交20年保终身都是保障型的保险", "question": "你好,咨询下,本人30岁.3000一月工资买一个人保险怎么个买法,买多少年,主要是买重大疾病,意外", "number": 3509}
{"answer": "工作稳定你好，主要负责保单受理，重点服务于外勤：内勤工作，要考试和签协议，待遇不错", "question": "在中国平安保险公司做内勤待遇怎么样？", "number": 3510}
{"answer": "什么现在医院贵。 　　医生解释, 有时候关键就是那个字,不要向你的业务员透露你要退保什么,闹、听神 　　经瘤,开始录间, 然后又对他说： 　　a： 　　（1）癌症; 　　c,其实你妈妈买的这个保险你也不懂什么的。 　　医生解释,  有钱把自己的社保提高点额度，你要是达到这个程度. 肝性脑病; 　　b，如 　　果不包括这两种,对着条款，但 　　是人家不包括了。 　　医生解释，除此之外不知道还有其它的什么良性脑肿瘤，要么就捱到晚期再去医院检查，其实领来领去，就更缺德了，那就只能切样检查,告诉他你的同事对你妈妈买的保险很有兴趣：……不包括垂体腺瘤，领得只是自己交的钱，不可能做得到。至于c,  二、肉芽肿，因为自相矛盾: 这时开始问他那些他曾经误导过你妈妈的那些问题，出现意识障碍,然后找他们公司去强列要求退保，以后大病不用担心花钱啦　　我呸,那些保险公司是想方设法捞你的前!,不要放过任何一个你不懂你不确定的字眼儿。 　　（3）冠状动脉外科手术，这个人就已经没什么活路了，………… 　　医生解释，胃癌、脑囊肿，常说保健康,不闹是不会给的 寿险太坑人了，否则就没有必要开胸，医生已经不可能给你治疗了,这个一定要注意：开胸手术的目的就是做血管成形术.  总的来说现在的郭内商业寿险太吭人、激光治疗或其他在动脉之内做手术,  一，你不死，是绝对没有可能得到赔偿的：a和b任何一项要是符合的话，仅剩下倒塌的支架结构，所以，买了他们的保险!,老是误导人,到头来.关键是不要听业务员瞎吹，且肝功能急剧退化,  分红不会比你存银行的同期利息高!，女人好多种, 国家总会那些商业保险公司正规些,以为交的保费就是保险金额，男人保好多重疾病,注意? 关于分红！　　举几个例子说吧，这一条相当于没有保,远离兽险! 如果要买一定要慎重：…………其诊断必须同时符合以下标准，但是这种检查方法就排除了现在发病率比 　　较高的癌症（例如肺癌, 好多业务业只向你吹每年分红达好多好多百分比:，…………但不包括血管成形术，因为尸检的结果，也未必能得到赔偿。 　　（2）暴发性病毒性肝炎，这个c规定的诊断就是只有尸检才能出来的结果，所以你要么就得一个世界 上都罕见的癌症，什么医疗先不要打草惊蛇，比还多男人多两种，因为他所知道的良性的脑肿|瘤 　　只有上述不包括的这几种，就算你死了:，何况是 　　两项都符合：现在癌症的病理诊断全都是依靠组织涂片检查和穿刺活检结果. 弥漫性肝小叶结构破坏、脑动静脉畸形，食道癌等等）以及中早期癌症,是个陷井：…………任何组织涂片检查和穿刺活检结果不作为病理依据. 持续性黄疸,分红不是按你所交的保险分红的,不要报好多幻想。 　　（4）良性脑肿瘤!  很多寿险业务员, ， 珍爱生命:：很惭愧、脑膜和脊髓肿瘤，直接让你准备 　　后事了：因冠状动脉疾病而接受一条或以上的光状动脉的开胸手术,一个个看，医生感到自己见识太少，未必完全符合c，也就是说,有几个是真的为你有保障", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型,原来是这样整的。。。。", "number": 3511}
{"answer": "现金价值很少的，以后擦亮眼睛，我想他不为你贴身考虑估计也做不长，不要和不专业的业务员买保险两三百，没能力交保费当初为什么买平安福，平安福是纯保障类产品", "question": "平安福保险交了一年八千块钱现在是第二年没钱买可以退多少钱", "number": 3512}
{"answer": "具体以政策为准、强制性VS自愿性2，有60天宽限期、无法起到理财投资功能VS商业保险可以15;3VS根据自身情况定多少6：不超过年收入的5倍以上资料仅供参考。寿命比较长的：年收入的10-20%购买商业保险、人将离开这个世界社保里的钱没领也不能领用VS有生命尊严条款、30年等3、交费多少由政府定VS交费多少自已定4、无意外保障VS可附加意外保障（毕竟意外无处不在）5，可做投资性产品最好的保额分配、10，仅剩半年存活期可预先支付50%保额供使用13、无法起到避税作用VS商业保险可以14，享受收益。社保VS商保的区别1：最好的保障方式、20，若收入很高各有各的优势、养老根据当时水平定。两个是互补的、15：社保＋商保最好的交费金额，到哪里都有效总结，约为工资1/、外地户藉人员若离开本市需转移社保还必须有接收函VS商保则随个人走、社保无分红VS商保大部分可参与分红、先治疗再报销VS重疾保险一经确诊一次性提前给付12、医疗帐户停交3个月自动归零VS经济紧张时可不交、无法退保VS如果真不想交可退保（前期会有一些损失）7、医疗报销有上限VS重疾保险一经确诊买30万赔30万自由支配11，起到资金保值增值的作用10、2年中止期9、身故保障很低（丧葬费最多几万）VS身故保障很高（几万到几十万不等）=生命价值8、必须交满15年VS可自由选择5，社保养老就可以多领些，都要买", "question": "商业养老保险和社保有什么区别？ 比社保更好吗 价格呢", "number": 3513}
{"answer": "个人建议还是和代理人之间广泛有效的交流，这很重要，不能重复报销，保障的意义也就缺失，应为家庭年收入的10%—15%，重点放在意外和重疾上。9。但应具体问题具体分析.推荐，保额设定为年收入的6-10倍。1。2。7，否则保障失衡。.家庭保费的支出，也可直接拨打相关保险公司的客服电话.同时关注家庭成员的保障问题、平安万能保险。8，请关注其中得到医保和养老：平安护身福分红保险。必要时。5，做到家庭全面保障，规划商业保险.首要考虑年龄因素。4，尽可能的保障好身边的人，面对面的交流最直接有效，谨记。6，毕竟.是否有社保，为宜，是一款保障类型的产品平安福。社保和商业医疗险.在社保的前提下，求证咨询.尽可能的优先规划家庭主要收入来源者的保障问题，平安福终身寿险", "question": "平安福保险一年交七千左右保交三十年是什么险", "number": 3514}
{"answer": "几千块打到你的交费账户上而已，但是你要看收益率，三年几千块真的分下来每天三块钱是没啥用的。请留意你的收益率", "question": "中国人寿保险公司公司鑫福一生怎么样我今年47每年交10000元,交10年3年后怎么领钱", "number": 3515}
{"answer": "什么现在医院贵。 　　医生解释, 有时候关键就是那个字,不要向你的业务员透露你要退保什么,闹、听神 　　经瘤,开始录间, 然后又对他说： 　　a： 　　（1）癌症; 　　c,其实你妈妈买的这个保险你也不懂什么的。 　　医生解释,  有钱把自己的社保提高点额度，你要是达到这个程度. 肝性脑病; 　　b，如 　　果不包括这两种,对着条款，但 　　是人家不包括了。 　　医生解释，除此之外不知道还有其它的什么良性脑肿瘤，要么就捱到晚期再去医院检查，其实领来领去，就更缺德了，那就只能切样检查,告诉他你的同事对你妈妈买的保险很有兴趣：……不包括垂体腺瘤，领得只是自己交的钱，不可能做得到。至于c,  二、肉芽肿，因为自相矛盾: 这时开始问他那些他曾经误导过你妈妈的那些问题，出现意识障碍,然后找他们公司去强列要求退保，以后大病不用担心花钱啦　　我呸,那些保险公司是想方设法捞你的前!,不要放过任何一个你不懂你不确定的字眼儿。 　　（3）冠状动脉外科手术，这个人就已经没什么活路了，………… 　　医生解释，胃癌、脑囊肿，常说保健康,不闹是不会给的 寿险太坑人了，否则就没有必要开胸，医生已经不可能给你治疗了,这个一定要注意：开胸手术的目的就是做血管成形术.  总的来说现在的郭内商业寿险太吭人、激光治疗或其他在动脉之内做手术,  一，你不死，是绝对没有可能得到赔偿的：a和b任何一项要是符合的话，仅剩下倒塌的支架结构，所以，买了他们的保险!,老是误导人,到头来.关键是不要听业务员瞎吹，且肝功能急剧退化,  分红不会比你存银行的同期利息高!，女人好多种, 国家总会那些商业保险公司正规些,以为交的保费就是保险金额，男人保好多重疾病,注意? 关于分红！　　举几个例子说吧，这一条相当于没有保,远离兽险! 如果要买一定要慎重：…………其诊断必须同时符合以下标准，但是这种检查方法就排除了现在发病率比 　　较高的癌症（例如肺癌, 好多业务业只向你吹每年分红达好多好多百分比:，…………但不包括血管成形术，因为尸检的结果，也未必能得到赔偿。 　　（2）暴发性病毒性肝炎，这个c规定的诊断就是只有尸检才能出来的结果，所以你要么就得一个世界 上都罕见的癌症，什么医疗先不要打草惊蛇，比还多男人多两种，因为他所知道的良性的脑肿|瘤 　　只有上述不包括的这几种，就算你死了:，何况是 　　两项都符合：现在癌症的病理诊断全都是依靠组织涂片检查和穿刺活检结果. 弥漫性肝小叶结构破坏、脑动静脉畸形，食道癌等等）以及中早期癌症,是个陷井：…………任何组织涂片检查和穿刺活检结果不作为病理依据. 持续性黄疸,分红不是按你所交的保险分红的,不要报好多幻想。 　　（4）良性脑肿瘤!  很多寿险业务员, ， 珍爱生命:：很惭愧、脑膜和脊髓肿瘤，直接让你准备 　　后事了：因冠状动脉疾病而接受一条或以上的光状动脉的开胸手术,一个个看，医生感到自己见识太少，未必完全符合c，也就是说,有几个是真的为你有保障", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型,原来是这样整的。。。。", "number": 3516}
{"answer": "关键是要适合自己的这个岁数正处在大病的高发期、量力而行、性别。 代理人能够帮你分析，然后根据自己需要找适合的产品。一个专业的代理人很重要，买错的概率就小的多，而且很难挑对，首先明确自己需要什么，买保险要因人而异，而且保费增加的很快、合理保费是多少等等，所以尽快买，具体什么产品还需要了解你家的情况才能知道哪个合适。职业。不同产品各有特点、年龄。具体产品需要了解你的情况才能给出适合你建议。在没搞清楚自己的需要之前挑选产品会很麻烦、量身定制，本身没好坏、现有的保险等等，买那些险,具体购买多少。买保险和买其他东西一样", "question": "妈妈45岁，想为妈妈买一份重疾包含住院补贴的保险，有没有合适的帮忙推荐下！", "number": 3517}
{"answer": "健康医疗等多方面的保障责任、重疾.com/article/b2c186c89b9423c46ff6ff43，就可以获得必要的生活保障！保险的购买渠道是多样的，您不妨选择一份消费型的综合保险卡，只几百元的费用支出，您可以直接到保险公司联系相应的保险代理人员咨询、意外医疗。　　推荐您可以参考.baidu://jingyan.com/article/b2c186c89b9423c46ff6ff43。　　通常情况下，选择一份合适自己的商业保险，建议您最好是依据实际情况，也可以到相应的保险平台上，保险是越早购买越好的：百度经验《怎样给自己买最为合适的保险，结合自身的实际情况://jingyan，在经济条件许可的情况下，以避免可能的意外或者疾病风险.baidu，依据实际保障需求自行选择购买合适的保障，购买合适的保险产品。　　若是平时的风险较轻。通常对于个人而言，建议最好是优先完善意外险，然后依据个人的实际经济能力进行综合的对比选择.html" target="_blank">http。　　保险对于人们是一种必要的保障投资？》", "question": "我今年三十五周岁,想买份保险,不知道应该选择什么险种.每年保费最好在两千元左右？", "number": 3518}
{"answer": "意外伤害", "question": "三十岁买保险什么样的险种好", "number": 3519}
{"answer": "孩子最基本的保险组合.5万多！2年保费是年收入的10-15%左右是合理的！到100岁时账户里68万、如果为小孩投资教育金！没有报销次数限制、另外再附加一份综合性意外住院医疗险：1，简单说下！ 每3年返还一次保费，20年共计领取 120万，15年共交10 万，账户里这时还有7万多！80岁之后账户里还有20万左右，每月可领取5000多，如果到60岁后领养老金，那么到孩子高中大学可领取6，到婚嫁时可领取5万，一岁宝宝例子！包含所有意外住院医疗事故的报销，住院等待期仅30天", "question": "我想给9岁的女儿买一份教育基金保险，年交3000元左右的，麻烦大家提供一个合适的保险方案", "number": 3520}
{"answer": "您也可以看下您的合同恭喜您成为500强企业的客户，您对所购买的产品了解吗，同事在恭喜您有个强健的身体？常青树是不退本金的。常青树是分红保障产品，您要想返本的可以做鑫祥", "question": "平安常青树终身男性重大疾病分红型保险到期后返回本金吗?", "number": 3521}
{"answer": "可在该单位继续缴费或是由个人以灵活就业人员的身份继续交下去，再交5年后还不满15年的，各地的具体规定不尽相同那得看你问哪里的情况，交满为止。有些地方规定到龄缴费不满15年。因此，可以一次性补足到15年；有的规定，建议你咨询当地的社保部门为准", "question": "2016企业职工达到退休年龄养老保险不足十五年的可以补缴吗?", "number": 3522}
{"answer": "这个要看被保险人的年龄还有附加险来决定！最好的方法是叫平安代理人做一个建议书讲解一下，有一个直观的了解。", "question": "平安长青树保险10年后交满 可以拿回本金吗", "number": 3523}
{"answer": "显然是不太合算的，很容易出现所缴保费比保障还多的情况，可以适当的考虑一些意外险、健康限制仍有些，您可以看看，但相对的保障更加实在些.com/article/86f4a73e45900c37d652691f.baidu，虽然相应的年龄，因为年龄大了：50多岁的老人买什么保险合适，这个年龄段投保一些保险://jingyan，尤其是商业养老保险。　　您觉得的呢.html" target="_blank">http.com/article/86f4a73e45900c37d652691f://jingyan。　　若是您希望增加必要的商业保险，相应的保单价值的积累时间也减少了，是不太合算的？", "question": "50岁以上的人买什么保险好？", "number": 3524}
{"answer": "社会养老保险的政策基本没有变化，只是企业交纳部分超过20%的珐骸粹缴诔剂达烯惮楼地方下降到20%,还有一些小险种交纳的费率也下降了0.5%,对于个人几乎没有变化。", "question": "社会养老保险新政策在2016新规定", "number": 3525}
{"answer": "人生不可缺少的保险:一,意外伤害保险；二，健康保险；三，养老保险；四财富保险；五，子女教哗姬糕肯蕹厩革询宫墨育保险；六，财产保险。先给父母一份意外保险个健康保险吧", "question": "我想买一份保险，需要是可以保终身的。我30岁.月收入5000左右。有老婆，想买两份。我和老婆各一份。", "number": 3526}
{"answer": "这要看你的能力了，能力好自然待遇就好啊", "question": "请问平安保险内勤职位，正式编制，待遇如何？", "number": 3527}
{"answer": "您好！按照您保单上的现金价值退还给你。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型交五年了退保返款多少", "number": 3528}
{"answer": "你是想给母亲考虑消费型还是返还型你好？你母亲现在的状态怎么样？保障多久？保额多少", "question": "想了解下，重大疾病保险有哪些，考虑为妈妈购买。", "number": 3529}
{"answer": "这个问题很有代表性。投保寿险后短期内退保，可以退回部分保险费，但不是全部，会有一部分扣除，具体扣除金额因产品不同有较大差异。原因如下：寿险产品和其他商品一样，在销售环节会产生一定费用，如保险一旦成交，保险公司便会向销售人员支付一定销售费用，这些成本会在客户缴纳的保险费中扣除。根据法律规定和合同约定，寿险保单退保时按现金价值办理，大体可以理解为“客户交纳的保险费减去保单初始费用、保障成本，加上保单的投资收益”，如果客户购买保险后较短时间内就办理退保，保单的投资收益无法弥补初始成本和保障成本，就会导致客户无法全额退回所交的保险费。许多客户对此很不理解，也是导致寿险合同纠纷的主要原因。因此，保险公司的代理人应重点向客户说明这一点，引导客户理性选择保险产品、缴费金额和缴费期限，做到“谨慎投保”，避免短期变故导致经济损失。", "question": "保险交了一年，第二年没有钱交了，钱可以退回来么？", "number": 3530}
{"answer": "是一款非常不错的产品。生效即返3*12%=3600第2-60返保额的15%3011。领完本金继续领养老金到79岁3011满期金包额的100%返金jin 。60返本30万", "question": "我42岁，昨天买了中国人寿2016开门红鑫福年年保险，10年交，年交3万，60岁领取本金，每年还回", "number": 3531}
{"answer": "然后往账户里面追加10万，以后就就不需要再理会了！第1可以领取所有本金~~，直接在你的国寿金钱包里面看收益就是了.  你从25岁开始交费第一年就可以领取 祝福金一直领取到40岁，第2  交费第3年后你可以领取生存金   现金价值的15‰一直到40岁，你可以交费第1年。如果你有多余的钱", "question": "我买了中国人寿保险鑫福一生，25岁一年交1万。交十年！40岁可以领本金", "number": 3532}
{"answer": "是现金价值，一定要从客户实际支付能力出发，客户和代理人都有责任！具体退保金，不太愉快。问题在于，保单合同是长期缴费行为，中途发生退保行为这个问题，未能做到为客户着想，可以在保单合同中，都是损失最大的，保单合同，有载明。任何保单，现金价值表格中自行查阅，至少代理人是失职的，客户在投保时，否则，损失的是客户的切身利益，第一年退保", "question": "我买平安保险是平安福交了一年,交不起想退保,交了八干多大概可以退多少钱i", "number": 3533}
{"answer": "你有两个选择第一，退保。这样是不太划算的第二，减额交清。供郸垛肝艹菲讹十番姜就是说想拥有这个保险的保障，但是没有钱了，可以选择减额交清，保额会相对应的比保单的保额小些，但是以后不用交了，并且还能享受这些保障，只不过比预计的保额低些。", "question": "平安福保险交了一年八千块钱现在是第二年没钱买可以退多少钱", "number": 3534}
{"answer": "然后优秀代理人再根据自己的专业知识，也或是网上通过第三方保险中间网站的保险招标专用平台？想解决什么问题，根据设定的规范流程，这才是科学的过程和结果。简单有效是直接找几家当地不同公司的代理人、年龄，进行明确有效的比较和选择，但不是最佳的：“为什么我想到要买保险呢，看其提供的险种方案保险利益哪个更为有效针对你的需求、家庭结构等综合因素。购买方式建议实施开放式方案征集和比较操作，非常重要，或是希望达到什么愿望优秀代理人根据正常理论来建议具体险种组合这是可行的，结合客户的经济，修正和补充你的保险需求，并通过现有险种的合理组合来最有效的实现客户的保险需求，直接在线匿名征集不同保险公司的具体方案，这就是你需要的，我一直强调？”这是客户的本质需求，要引导客户自己先讲", "question": "三十岁买什么保险好", "number": 3535}
{"answer": "如果您的收入高，会得到赔偿、重大疾病保险，建议您根据自己的实际需求选购。三十岁人士可以结合自己的收入状况来决定重疾险购买额度：1，保额很高，意外险、若您的经济收入较好。比如您的月收入是5000元，意外险很关键。4，如果您的收入较高，可选购份适合的保险理财产品，可选择趸交形式的高保额，所缴保费也较多、寿险要考虑，保费不贵，应统筹规划。2。当然，可购买份投资理财保险，不应该把保险理财看成一种短期的投资工具，饮食不规律。意外险属于保障型的保险！目前、高保障的寿险产品，可选择一份寿险，也就是25万元之30万元、三十岁人士正处于事业上升时期、工作压力等都给自身健康造成了极大的威胁、要想确保自己远离风险、在做足以上保障后，如果出现意外伤害造成残疾或死亡，需看重长期的保险保障和长期的投资收益。3，选购份重疾险显得很有必要，市场上有多款适合三十岁人士购买的产品。在购买投资理财保险时，但一般来说，避免入不敷出，过于关注短期效益，那么重疾险额度可以设置为年收入的5倍左右。具体情况可参考下文您好；中低收入人士可选择期交形式的寿险产品", "question": "三十岁买什么保险合适", "number": 3536}
{"answer": "涵盖一般意外伤害，建议您应首先完善保障型的保险产品。适合35岁人士的养老保险产品，60周岁开始。希望以上回答可以帮到您、公共交通工具、意外医疗。然后在经济能力充分的时候，可适当选择商业的意外险和健康险产品作为补充、重大疾病：人保健康“一生无忧”重疾个人护理保险，共给付10年！对您来说、电梯意外保障，您可以点击慧择网专家的合作机构，还可以向慧择网专家的百度账号提问，在此之外、住院津贴，意外与健康医疗风险应是最需得到保障的：大众“慧择白领健康保险”计划A 。适合35岁人士的保障型的保险产品，可以考虑先完善社保，每年按照保额2%给付老年护理金，保费便宜，再来考虑养老保险保障，更多信息，慧择网建议您可以参考，建议您可以参考，抑或通过百度hi与我进行互动您好", "question": "我今年三十五岁，没买过保险什么险种适我", "number": 3537}
{"answer": "我们这里的政策是达到退休年龄保险不够15年继续往后交，5年之内什么时候交够什么时候畅鸡扳课殖酒帮旬爆莫退休。5年之后要是还不够15年，可一次性补齐。", "question": "2016年达到法定退休年龄,但养老保险不够十五年,可以退休吗", "number": 3538}
{"answer": "如果经营不善或者无法继续经营下去，至被保险人75周岁每年都有固定一笔关爱年金140，交费以1000元为一份虽然我是中国人寿的保险代理人，中国人寿是我国寿险行业实力最强的保险公司，可以根据自己的经济状况决定购买的份额（几份），到被保险人75周岁时可以领取一笔满期金14064元，就可以由保监会进行监管或者被兼并到其他比较大型且有实力的保险公司。但我可以很清楚的告诉你，且每年都有一笔分红金到75周岁累积分红约有17816元.64元(一份)（从保险合同生效起立即给付）。在这里我可以告诉你。    你可以购买中国人寿的国寿美满一生年金保险，要投就投中国人寿，所有的保险公司都不会倒闭", "question": "三十岁左右的人可以选择哪些保险？", "number": 3539}
{"answer": "可以，欢迎咨询", "question": "平安保险智慧星交满10后能拿回本金吗？", "number": 3540}
{"answer": "大病保险 从需求角度讲是必要的,把钱存银行或投资一些具备稳妥收益的基金类产品更为适合,儿女的健康太平是父母最大的保障，养老保险 超过50岁的人不再建议购买，交费便宜，年轻人又有保障。损失的部分就当捐款好了； 3,建议为父母购买大病险+意外险+医疗险的组合，推荐购买，但保费比较贵，此类保障必不可少，楼主请有思想准备。所有人年轻时赚的钱都有好一部分在年老时的医疗方面用掉，照样能够照顾老人的养老问题,收益还不如银行储蓄.  50+老人最重要的还是重疾优先，另则费率较低，也能补充不保意外的缺陷。然后是医疗，收益不用指望，自己还能照样领.另外提醒一点，甚至会倒挂； 2。养老方面一定不要给老人买;预算有限的话1，意外保险及意外医疗保险 老年人比较适合购买，为父母规划意外及意外医疗保障即可,资金较宽裕且看重保障职能的话. 综上所述，平时磕碰较多，因为50+岁来买在平平安安的情况下最后会倒挂（也就是你买所花的钱总数会比你买的保障和最终所得多），即使有社保。这样，即累计保费终将超过保险金额，但有一点，老人来领钱便是,为父母购买保险产品的同时，要就给自己买或孩子买年金险，每年几百元即可获得良好保障，因为老年的医疗是很必要的,也建议考虑完善自身保障，另外老年人购买此类险种多半需要体检。而且当老人不想领了", "question": "要是给50多岁的人买保险，买什么样的合适？", "number": 3541}
{"answer": "社保和商业养老保险都可以。", "question": "今年30岁了想给自己买份养老保险，有没有50退休按月领保险金的，哪种比较合适，我月收入5000左右", "number": 3542}
{"answer": "还能避免保费倒挂现象，如恶性肿瘤。下面是具体介绍，慧择“年年无忧”综合意外险 白金计划（18-74周岁）是不错的选择，可能遭遇的意外风险明显增多您好，一旦跌倒极易骨折。因此、瘫痪等，这样可以用实惠的价格获得较好的保障，同方全球「康爱一生」终身防癌疾病保险值得考虑。", "question": "50岁以上的人买什么保险合适", "number": 3543}
{"answer": "希望你慎重考虑，如果您是在签收保险单后十日内，也就是犹豫期内，要求退保的话，一般情况下是不建议退保的，保险公司会退还已收全部保险费。但如果您是在合同期内要求退保的话，保险公司会在收到您的证明资料三十日内退还保险单的现金价值，此时损失比较严重，祝好您好", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型要退怎样算", "number": 3544}
{"answer": "可以当存点经验，而且基本没有机会转入正式编制，基本待遇在1500左右，不过，不交金的，因为门槛要求不高，可以再那边学学什么，如果时间做的久一点，刚毕业出来的。因为你纯属是他的私人助理，可能会帮你转到1800是不是课长的内勤", "question": "请问下平安保险的内勤待遇大概是多少。有机会转入正式编制么", "number": 3545}
{"answer": "3000一年不多，还有五年就坚持一下，现在退很亏的", "question": "本人买了国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）总共要交10年，目前只交了5年，如果现在退可以退多少给我？", "number": 3546}
{"answer": "有很多的，处理投诉抱怨的，也有保全方面的，有专门做客户售后服务，保险专业做核保核算方面的比较多啊，也有财务方面的，保险内勤也分好多种，跟正规公司的员工一样啊能不能做看你自己，其实跟专业无关", "question": "你好，请问平安保险的内勤主要是做什么的啊？待遇到底怎么样啊？", "number": 3547}
{"answer": "这个看合同就知道了，一分不多也一分步少。养老保险大多属于后面这种，这类就无法回答了，这个也不用算，因为每个返利时间点给你多少都会清清楚楚地写在合同里，因为你不知道将来实际收益是多少，以合同为准商业保险的收益有两种，所以去看你的合同吧。另一类是固定收益，一种是以实际收益为分配依据", "question": "我买人寿保险鑫福一生，每年交二万，十年，46岁投保，可以领取多少养", "number": 3548}
{"answer": "其次考虑教育金的准备和养老金的准备　　你好、意外，可以调低比例，对于三十多岁的人来说，三十岁怎样为自己投保商业保险，性价比较高.com/hzins99/item/f1e329c492ce1b31ad092ff6" target="_blank">http，高收入者可以适当提高比例、住院医疗等多个方面，您也可以参考，给您更完善的保障.baidu://hi，如果您还希望为自己晚年的养老考虑。　　对于保费的情况来说、身故的保障为目标，建议以保障为出发点。　　您可以选择一份综合性的健康保障计划投保：", "question": "我三十多岁、买什么保险合适", "number": 3549}
{"answer": "你好   你的选择很正确   10后本金是不可以领的  如果你到时候急需钱  可以用保单借款 既不影响你用作  更不影响你的利益  何乐而不为", "question": "我今年25岁，买了中国人寿鑫福年年的保险，10年，我想问下十年后我能拿回来本金吗？", "number": 3550}
{"answer": "你有两个选择第一，退保。这样是不太划算的第二，减额交清。供郸垛肝艹菲讹十番姜就是说想拥有这个保险的保障，但是没有钱了，可以选择减额交清，保额会相对应的比保单的保额小些，但是以后不用交了，并且还能享受这些保障，只不过比预计的保额低些。", "question": "平安福保险交了一年八千块钱现在是第二年没钱买可以退多少钱", "number": 3551}
{"answer": "还有老婆要养，和您的需求点是什么，也许是有老，要让站着的人有钱吃饭生活，躺着的人有钱看病原则上是做高保障的产品，再来量身定制内容。 具体还是要根据您现在的实际情况。如果一旦意料不到的事情发生，下有小。您做为一家之主。 欢迎咨询", "question": "三十岁男人买什么保险好", "number": 3552}
{"answer": "主要有两大的类型，到保险公司或者一些专业的网络保险平台上进行详细的对比咨询，二是商业养老保险（如一些分红理财性质的寿险计划等），然后再依据个人的实际具体保障需求，一是社会养老保险（如居民社保://www。　　在此，所以只能建议您结合实际情况。　     为了方便您更好地了解，建议您可以参考下?id=hz4" target="_blank">http?id=hz4   不清楚您的个人情况，建议您不妨可以考虑增加合适的商业健康医疗保险与意外险、职工社保等）.hzins.com/special/yanglaoweiji/.hzins，选择合适的商业保险作为补充，购买必要的商业健康医疗保险.com/special/yanglaoweiji/，最好是先完善社保://www、个人储蓄和商业养老保险按一定的比例有效组合：", "question": "请问适合三十岁人的养老保险哪个好？", "number": 3553}
{"answer": "        社会保险中的养老保险，女年满55周岁，可以享受到退休金，到退休的时候、工伤保险和生育保险。      养老保险、医疗保险，具体包括、失业保险，男年满60周岁。社保是国家法定的一定社会保障制度：累计缴纳15年：养老保险你好。      河北七海人力资源可以为你办理养老保险的", "question": "我今年三十五岁，想买个养老保险，买那一家的保险，那个类型的合适。", "number": 3554}
{"answer": "可以退  不过没多少毕竟保了你一年了", "question": "在平安买了一年保险;还能退钱吗", "number": 3555}
{"answer": "如果没有买过保障型保险，以重大疾病险和意外险为主，那第一份保单你也给自己买份保障型保险有必要", "question": "我今年三十五岁，上有老下有幼，有购买人寿保险的必要吗？要的话请问买什么类型？谢", "number": 3556}
{"answer": "　　您好!　　依据您的保障需求情况看来，主要适合您的险种，大致有社保与商业保险中的意外伤害保险、医疗保险与养老保险。　　就社保来说，不清楚您的户籍情况，所以建议您最好是到户籍所在地参加本地的居民医疗保险与养老保险。　　另外，就商业保险来说，这里不太清楚您的年龄、身体状况、经济能力等情况，所以这里提供一些意见，给您一些 必要的参考。　　目前保险市场的保险产品，大致主要有意外险、健康险、重疾险以及商业养老险等类型，当然，您也可以看看一些定期的寿险保障。　　需要提醒您注意的是，购买适合自己的商业保险，您最好是依据您当前的保障状况、经济能力、身体健康等具体情况分析的。　　为了使您更加了解，如何购买合适的商业保险，推荐您可以参考：怎样给自己买最为合适的保险？", "question": "三十岁女人买什么保险好", "number": 3557}
{"answer": "　　50多岁这一年龄段的人可以购买一些医疗保险、意外伤害保险和一些投资型险种。　　50多岁的老年人自身患病的可能性比其他群体大。首先需要考虑的应该是医疗保险，尤其是住院医疗保险。　　50多岁的老年人群遭受意外伤害的概率要高于其他年龄群体，特别是交通事故、意外跌伤、火灾等事故对老年人的伤害更加严重。因此意外伤害保险应该也作为老年人购买保险的重要选择。　　手头宽裕的老年人，可选择一些投资型险种。若需考虑遗产的最大化存留问题，可购买高额的死亡人身保险。", "question": "为50多岁的人买什么保险好？", "number": 3558}
{"answer": "这要看能生存多久，生存久购买社保划算，生存短购买商业保险划算", "question": "女现在30岁，买哪种养老保险划算，就是55岁以后每月领取退休金一样的", "number": 3559}
{"answer": "在十天犹豫期内是不少钱的否则就看合同的现金价值", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)交了8000元能退多少钱啊!", "number": 3560}
{"answer": "大概多少我不知道，工资比较低，出去跑保险的工资高，因为你所在的地区和我不一样，还有提成内勤就是打理办公室的事情，说明白就是呆办公室", "question": "请问，朋友介绍我去平安保险，应聘内勤，也不知道内勤主要做什么，还有内勤的工资待遇怎么样", "number": 3561}
{"answer": "3000一年不多，还有五年就坚持一下，现在退很亏的", "question": "本人买了国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）总共要交10年，目前只交了5年，如果现在退可以退多少给我？", "number": 3562}
{"answer": "到六十岁时就可以返本了  , 而且还可以给保额的12%和分红 , 空帐户领钱到终身", "question": "你好，我买了中国人寿鑫福一生两全保险分红型，我现在43岁了，每年交二万，交满十年后全部余额能领多少", "number": 3563}
{"answer": "现金价值很少的，以后擦亮眼睛，我想他不为你贴身考虑估计也做不长，不要和不专业的业务员买保险两三百，没能力交保费当初为什么买平安福，平安福是纯保障类产品", "question": "平安福保险交了一年八千块钱现在是第二年没钱买可以退多少钱", "number": 3564}
{"answer": "建议直接拨打人寿客服电话咨询", "question": "我买的中国人寿保险鑫福年年每年一万连存十年,十五年拿到本金是真的吗", "number": 3565}
{"answer": "看你交几年了，保单上有每一年的现价你好，有什么情况可以选择减额，中途解约（退保）有损失", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型每年交五千交十年现在可以退多少", "number": 3566}
{"answer": "　　50岁以上的老人应当根据自己的实际情况（包括健康状况、经济能力）以及保障的需求（有无社保）来选择保险产品。　　1、基本保障：意外伤害保险以及意外医疗保险、住院医疗和住院补贴保险；　　2、健康保障：重大疾病保险要趁自己的身体状况尚好时，及时参保，这是最后的机会；　　3、寿险保障：如果拥有一定的财产，为了留给自己的家人，用保险受益人的方式处理一部分财产，以避免日后的家庭纠纷，也是规避遗产税的最佳选择。如果财产不多，用少量的现钱加上自己的寿命，为自己的家人以后能过的好一些，也是对家人的一个交代。", "question": "50岁老人适合买哪种保险比较划算", "number": 3567}
{"answer": "你说的是社保养老吧，这个看你缴纳的年限，和缴纳的基数，当然也要看退休后的基数", "question": "现在三十岁的人以后养老保险能拿多少", "number": 3568}
{"answer": "为自己买一个保障，三十岁都成家立业是家庭的顶梁柱。首先要买一份保障型的保险您好、重疾。保障终身寿险！正所谓三十而立", "question": "三十岁左右的男人买什么保险，多少钱的比较好", "number": 3569}
{"answer": "　　您好!　　依据您的保障需求情况看来，主要适合您的险种，大致有社保与商业保险中的意外伤害保险、医疗保险与养老保险。　　就社保来说，不清楚您的户籍情况，所以建议您最好是到户籍所在地参加本地的居民医疗保险与养老保险。　　另外，就商业保险来说，这里不太清楚您的年龄、身体状况、经济能力等情况，所以这里提供一些意见，给您一些 必要的参考。　　目前保险市场的保险产品，大致主要有意外险、健康险、重疾险以及商业养老险等类型，当然，您也可以看看一些定期的寿险保障。　　需要提醒您注意的是，购买适合自己的商业保险，您最好是依据您当前的保障状况、经济能力、身体健康等具体情况分析的。　　为了使您更加了解，如何购买合适的商业保险，推荐您可以参考：怎样给自己买最为合适的保险？", "question": "三十岁女人买什么保险好", "number": 3570}
{"answer": "家养老保险商业养老方面保险均可，那么可以考虑了解商业保险补充，最好自己看懂分析得失，但是切记了解清楚。不要盲目听信购买，具体肯定需要对比，社保从未购买", "question": "我今年五十三岁女士想买什么养老保险合适", "number": 3571}
{"answer": "看你问题的前半部分，认为你要买一份商业保险。但看到后面，觉得你可以去买社保。通过个人办理社保养老险业务即可。", "question": "我想买一份养老保险，买什么样的保险适合我？买哪一家合适？", "number": 3572}
{"answer": "肯定做不了讲师组训，那个是需要有丰富的保险工作经验才行的，去招聘或者数据管理，不行就去柜台，反正都是比较繁琐但是没缉伐光和叱古癸汰含咯业绩压力的，最轻松还是做业务，只要能交出单天天不去都行", "question": "关于平安保险内勤里面都包括什么部门,本人是刚毕业大学生~朋友通过关系介绍我去的", "number": 3573}
{"answer": "这里给你提供一个参考链接，孩子也可能比较小，能转嫁这方面的风险，30多岁的女人由于工作上压力越来越大，还可尽早做养老的长期规划。30岁的女性家庭刚组建，支出方面比较多，可优先购买意外险.com/p/3691323121" target="_blank">http：", "question": "三十多岁的女人买哪种保险比较好", "number": 3574}
{"answer": "不跟你介绍保险公司，个人觉得，不要买什么少儿理财，买足10万保额的健康险，因为健康险越早买越便宜。未成年人现在保额封顶就是10万，至于理财的之类的，以后满了18岁可以再买，差不了多少，但是满了18岁再买健康险，就要贵很多，那写理财的没有办法给你挽回这些损失的。我在保险公司做，说的这些是很中肯的。所以不跟你推销任何保险，任何公司，只给你最实在的建议。虽然少儿险有什么奖学金助学金之类的，但是花18年弄个教育金，真的比不上以后的健康保障。0岁比如一年交保费3000元的健康险的话，18岁开始买健康险估计要花5000多，是每年多花2000左右，所以，你好好考虑一下。未成年人的累计保额是10万封顶，你买了分红险之类的，把保额撑满之后，你的健康方面就会少很多保障，所以理财方面的，到18岁再买也是来得及的，人生长着呢。", "question": "儿童买什么保险更划算?", "number": 3575}
{"answer": "哪就要补交欠的部分，男仕60周岁就可以领取，可以一次缴交，但如果你缴交未够15年又到了领取年龄，也可以每月交，任你选择个人缴纳妇女到50周岁", "question": "个人全额缴纳养老保险的人群，什么年龄可以领取养老金", "number": 3576}
{"answer": "有的，是没工作的人马上到退休年龄时以灵活就业形式参加社保，到龄领取社保待遇的方式。具体到当地县级企业社保站咨询", "question": "农村有种养老保险，一次性缴纳50000，55岁后每个月可领取几百到一千以上（随着时间推移，领取资金", "number": 3577}
{"answer": "领取金额就不同，最后领取的总利益也会不同买这份保险的人的年龄不同，性别不同，所交的2万元保费对应的保额就不同", "question": "中国人寿鑫福一生两全保险分红险每年2万，交十年，到期后可领多少？", "number": 3578}
{"answer": "baidu：", "question": "五十多岁的老人买什么保险好", "number": 3579}
{"answer": "准确的数字，你打人寿的客服问问吧。绝对不是0", "question": "中国人寿福禄满堂养老年金保险年缴12000,已缴4年,现在想退能拿回多", "number": 3580}
{"answer": "回本金，从生效日起拿分红百分之2，到终身，从生效日起，拿到领取本金全部，保额百分之15，第三年，然后每年拿保额百分之12.5到3", "question": "我在国寿买了一份“鑫福一生”的保险，每年交一万五，共交十年，十五年后大概能拿回多少", "number": 3581}
{"answer": "是现金价值，一定要从客户实际支付能力出发，客户和代理人都有责任！具体退保金，不太愉快。问题在于，保单合同是长期缴费行为，中途发生退保行为这个问题，未能做到为客户着想，可以在保单合同中，都是损失最大的，保单合同，有载明。任何保单，现金价值表格中自行查阅，至少代理人是失职的，客户在投保时，否则，损失的是客户的切身利益，第一年退保", "question": "我买平安保险是平安福交了一年,交不起想退保,交了八干多大概可以退多少钱i", "number": 3582}
{"answer": "　　您好！　　一般来说买保险是越早买越好的，按照保险行业的惯例，到了65岁的老年人一般是买不到保险的。如果您的父亲现在是50岁，这个时候还是有些保险可以买的，不过，我个人不太推荐买重疾险，因为被保险人已经有50岁了，这样价格就会太高而保障（相对于保费而言）太低。　　我的推荐：　　1、有意愿长期缴费的，可以选择一款纯粹的寿险（即必须身故才获得赔偿），并且选择尽可能长的缴费期（有的可以长至终生）。　　因为寿险的费率相对而言较低，而必须面对的一个现实，那就是一般老年人在离开之前都会生一场病，生病的钱一般都是子女来给，治疗之后老人家终将会离开，最终保险赔付的钱交给老人家的子女。其实，就是报销一部分的医疗费（或者可能更多）。　　2、意外险（包含意外医疗）。　　1）老年人随着身体体质的改变，发生摔伤或者骨折等现象比较常见，意外医疗险能够在这方面给予较大的支撑。　　2）老年人本身的特质，导致他们发生意外的概率略大于年轻人，所以意外险是很重要的。　　3）年龄大了之后，特别是60岁以上，基本上买不到什么长期寿险了，所以短期的意外险成了几乎是唯一的选择——包括卡单。这部分的险种有的可以到65甚至70岁还可以购买，然后续保可至更高一些的年龄。　　4）提醒：这样的险种都是短期的，是消费型的，是不返还的。　　最后，推荐您去中民保险网上看一看，这个网站上有很多针对老年人保障的保险产品，并有专业的客服人员解答您的疑问，帮助您挑选所需的保险产品。", "question": "50岁的老年人怎么买保险？哪些保险比较适合？", "number": 3583}
{"answer": "如果您的收入高，会得到赔偿、重大疾病保险，建议您根据自己的实际需求选购。三十岁人士可以结合自己的收入状况来决定重疾险购买额度：1，保额很高，意外险、若您的经济收入较好。比如您的月收入是5000元，意外险很关键。4，如果您的收入较高，可选购份适合的保险理财产品，可选择趸交形式的高保额，所缴保费也较多、寿险要考虑，保费不贵，应统筹规划。2。当然，可购买份投资理财保险，不应该把保险理财看成一种短期的投资工具，饮食不规律。意外险属于保障型的保险！目前、高保障的寿险产品，可选择一份寿险，也就是25万元之30万元、三十岁人士正处于事业上升时期、工作压力等都给自身健康造成了极大的威胁、要想确保自己远离风险、在做足以上保障后，如果出现意外伤害造成残疾或死亡，需看重长期的保险保障和长期的投资收益。3，选购份重疾险显得很有必要，市场上有多款适合三十岁人士购买的产品。在购买投资理财保险时，但一般来说，避免入不敷出，过于关注短期效益，那么重疾险额度可以设置为年收入的5倍左右。具体情况可参考下文您好；中低收入人士可选择期交形式的寿险产品", "question": "三十岁买什么保险合适", "number": 3584}
{"answer": "哪里人？", "question": "三十岁男的买哪个保险好,年交费三千左右的", "number": 3585}
{"answer": "缴费时间的长短以及将来退休时职工的月平均工资等直接挂钩，全市平均养老金水平已达到了2229元/，但将来的退休金是可以保证其基本生活的，虽然现在不知道将来具体能领多少钱，作为养老金的“大头”―――基础养老金，缴费年限越长。比如，而现在，国家规定各级财政要保证养老金的支付、缴费基数越高，将来能拿到的养老金就越多、退休时的社会平均工资越高将来退休时能拿到多少养老金。因此。并且;月，因为未退休之前，这样社会养老保险的保障就更加牢靠了。2003年广州市的平均养老金是887元/。　　此外，国家还规定退休后养老金每年根据人均收入、物价水平等因素进行调增，即作出兜底承诺，现在是无法精确计算出来的;月，参保人的缴费年限和缴费水平无法确定。从养老金的计算办法来看，将来退休时社会的经济发展水平也无法确定，就与职工的缴费相对于职工平均工资的高低", "question": "每月交三百多交满十五年养老保险在六十岁后每月能领到多少钱", "number": 3586}
{"answer": "一订激斥刻俪灸筹熏船抹般都是介绍进去或者校园招聘。其他招聘途径的可能性不大。平安注重的是从基层培养那种的，不需要挖角。望采纳。", "question": "应聘平安保险内勤的程序是什么？", "number": 3587}
{"answer": "参保人可以在户籍地选择档次购买新型农村养老保险、合作医疗保险。", "question": "我是一农民,五十三岁,想买一份养老保险", "number": 3588}
{"answer": "买到适合的养老保险就是好的你的保险意识很好：", "question": "我想买一份养老保险，可对保险不太熟悉，不知买哪种养老保险划算", "number": 3589}
{"answer": "　　四岁的孩子属幼儿时期，首选健康险和意外险，其次考虑购买一份保障全面的少儿保险（教育基金、婚嫁创业金、意外保障、医疗保障等）。　　幼儿时期体质比较差，应为孩子的健康成长准备一份少儿健康保险，孩子病了，一方面通过保险金减轻家庭的经济负担，另一方面可以使孩子享受到更好的医疗服务，尽快恢复健康，重新迎来快乐和幸福。　　这时期的孩子也比较活泼淘气，自我保护意识比较弱，难免磕磕碰碰有点小意外，除了健康险外，再投保一份意外伤害保险，一旦孩子发生意外伤害事件，保险公司会相应的支付一定的费用，分散家庭承担的意外风险。　　如果从教育成长保障等因素考虑，父母也可为孩子准备一份保障全面的少儿保险，一般包括少儿的教育基金、婚嫁创业金、意外保障、医疗保障等。", "question": "给四岁的孩子购买什么样的保险合适？", "number": 3590}
{"answer": "目前我们国家社会养老保险有三种方式：职保、 新农保和城居保。    城镇职工养老保险（职保）　　     ●缴纳比例：企业缴职工缴费基数的20%，职工缴8% 　　      ●账户管理：社会统筹与个人账户相结合 　　      ●领取条件：企业职工达到法定退休年龄(男性职工60周岁，女性干部55周岁，女性工人50周岁)，且个人缴费满15年的，退休后可以按月领取基本养老金。 　      ●基本养老金计算方法：基本养老金=基础养老金+个人账户养老金。退休时的基础养老金月标准以当地上年度在岗职工月平均工资和本人指数化月平均缴费工资的平均值为基数，缴费每满1年发给1%。个人账户养老金月标准为个人账户储存额除以计发月数，计发月数根据职工退休时城镇人口平均预期寿命、本人退休年龄、利息等因素确定。如45岁退休（女职工特殊工种）月得：个人账户总额X1/216; 50岁退休月得：个人账户总额X1/195;  55岁退休月得：个人账户总额X1/170;60岁退休月得：个人账户总额X1/139。     ●城镇个体工商户和灵活就业人员参加基本养老保险的缴费标准为当地上年度在岗职工平均工资的20%，其中8%记入个人账户。退休后按企业职工基本养老金计发办法计发基本养老金。     ●缴费基数：核定缴费基数以当地上年度职工社会平均工资(简称省社平工资)为基准。　 　(一)企业职工凡工资收入低于省社平工资60%的，按60%核定缴费基数;高于省社平工资60%的，按实际工资收入核定缴费基数，但是最高不得高于省社平工资的300%。　　   (二)个体劳动者可以在省社平工资以上至300%的范围内，自主确定缴费基数。           农村户口养老保险（新农保）　　　      ●参保范围：年满16周岁（不含在校学生）、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民，可在户籍地自愿参保。 　　      ●缴费方式：新农保基金由个人缴费（分5档：年交 100、200、300、400、500）、集体补助、政府补贴（年最低30元）构成。 　　      ●领取条件：年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，可以按月领取养老金。      ●每月领取金额：　基础养老金=缴费总额1 /139，基础养老金55元，缴费总额=个人所交全部+集体补贴全部+政府补贴全部+利息等      ●新农保制度实施时，已年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的，不用缴费，可以按月领取基础养老金，但其符合参保条件的子女应当参保缴费；距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。　     ●参保人死亡，个人账户中的资金余额，除政府补贴外，可以依法继承；政府补贴余额用于继续支付其他参保人的养老金。　　　         城镇居民养老保险（城居保） 　　    ●参保范围：年满16周岁（不含在校学生）、不符合职工基本养老保险参保条件的城镇非从业居民，可在户籍地自愿参保。 　　      ●缴费方式：居民缴费（分10档：年交 100、200、300、400、500、600、700、800、900、1000）、政府补贴（年最低30元）。 　 　   ●享受待遇：参保居民年满60周岁，可按月领取包括基础养老金和个人账户养老金在内的养老金。已年满60周岁、符合规定条件的城镇居民，不用缴费，可按月领取基础养老金。 ●制度实施时，已年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的，不用缴费，可以按月领取基础养老金，但其符合参保条件的子女应当参保缴费；距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。　      ●参保人死亡，个人账户中的资金余额，除政府补贴外，可以依法继承；政府补贴余额用于继续支付其他参保人的养老金。", "question": "自己全额交养老保险需多少年可取？", "number": 3591}
{"answer": "24岁-27岁每年返3317，可进入万能账户二次增值，每年有分红.5%，如果不领取，分红不确定，80岁-终身每年领2654元，保底2如果设置的是80岁返本金，每年返还金额,80岁返还本金20万", "question": "中国人寿鑫福一生两全保险(万能型)(尊享版)我是投保人，年交2万，交1O", "number": 3592}
{"answer": "其实商业保险也有这种交法 ，但是不知你们那里是不是政府办的 你好，我们哪里是这样的，只是交费一般都很高，一般都承受不了的 。其实养老要在年轻的时候整备，就算现在补交3万  每个月也拿不到多少钱      以上个人见解 谢谢！  其实我老家也有这种方法交养老保险", "question": "农村养老保险一次性交纳，金额多少？", "number": 3593}
{"answer": "合同的现金价值表有明细参考数据，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，要被其公司解除代理合同的！业务员根据中国保险法规定，不然属于违规误导客户的现象第3年退保约只有本金的40%", "question": "我于2010年投保了国寿福禄满堂养老年金保险分红型年交6000元共交二年计12000元想退保能返回多少钱", "number": 3594}
{"answer": "医疗保险和意外保险 这2个就够了", "question": "给五十多岁的老人买保险买什么", "number": 3595}
{"answer": "对于30多岁的女性来说，由于一些生理原因，会比较容易得一些女性疾病；大多数这个年纪的女性已经成家，且有了孩子，有了孩子就更多一份责任。所以，应以保障型的保险为主。因为保险的核心作用是保障，只有保障的功能是别的任何金融工具所无法代替的，可以以小博大。由于意外和疾病的无法预知，万一发生了对家庭的财务状况有着严重的影响，除了自己收入损失较大，家人辛苦的积蓄也可能会集中到发生重大疾病或者意外的这个人身上去。所以，意外险和健康险是家庭每个人都需要具备的，尤其是家庭的经济支柱，需要买足保障型的保险，这样万一发生了问题有保险来进行赔付，对治病时的身心状态也会有所帮助。保障型的保险购买好以后，如果投资渠道不是特别丰富，那同时可以考虑养老保险，毕竟养老就在眼前了，也需要提前做好准备了。至于具体的险种，还得根据你的家庭具体情况来进行选择。去哪购买的话，可以咨询专业的代理人，这样才能选到适合的产品。", "question": "三十岁的女人要买什么样的商业保险好，要去哪买", "number": 3596}
{"answer": "不然属于违规误导客户的现象首年退保约只有本金的30%，合同的现金价值表有明细参考数据！业务员根据中国保险法规定、保单，在客户当时办理时就应该把退保及收益详细讲清楚了，要被其公司解除代理合同的：投保人携带身份证、储蓄卡到柜面填写退保申请书即可！退保", "question": "我公公买的是国寿福禄满堂养老年金保险，他们两个要交3万一年，交5年，现在交了一年退保能拿回多少", "number": 3597}
{"answer": "意外一年没多少钱100到300之间，医疗的你买的不少啊兄弟，建议你加上大病的也在一起，合计不超过3000，不过一般这类险种建议保终身 一般是20年！", "question": "三十岁男，想三千元左右买份平安保险，买那些险种好些，主要还是医疗跟意外，怎样安排", "number": 3598}
{"answer": "以下是两种适合60岁老年人买的保险：一 、意外身故保险金。若被保险人于本合同保险期内遭受意外伤害事故，并自事故发生之日起 180日内因该意外伤害事故单独 且直接导致身故，保险公司将按本合同所载的基本保险金额给付意外身故保险金，本合同终止，但以往已给付的意外残疾项目对应的残疾给付比例应予以扣除。二、意外残疾保险金。若被保险人于本合同保险期内遭受意外伤害事故，并自该意外伤害事故发生之日起的第 180日经有资质 的伤残鉴定机构鉴定为因该意外伤害事故单独且直接导致本合同所附 20.6“人身保险残疾程度与保险金。60岁老年人基本是买不到商业保险了，但是还可以参与投保。一般来说，60岁的老年人可以投保意外险和一些特殊的护理保险，可是这些保险对于60岁老人的投保限制比较多。", "question": "六十岁的老人买什么保险最好呢", "number": 3599}
{"answer": "显然是不太合算的，很容易出现所缴保费比保障还多的情况，可以适当的考虑一些意外险、健康限制仍有些，您可以看看，但相对的保障更加实在些.com/article/86f4a73e45900c37d652691f.baidu，虽然相应的年龄，因为年龄大了：50多岁的老人买什么保险合适，这个年龄段投保一些保险://jingyan，尤其是商业养老保险。　　您觉得的呢.html" target="_blank">http.com/article/86f4a73e45900c37d652691f://jingyan。　　若是您希望增加必要的商业保险，相应的保单价值的积累时间也减少了，是不太合算的？", "question": "50岁以上的人买什么保险好？", "number": 3600}
{"answer": "利率因素。四。因此不可能现在就会给你明确的待遇标准的。二、退休年龄及退休上年当地的社会平均工资、累计缴费年限。三：一、历年的缴费基数及缴费金额养老金标准与以下几个因素有直接关系。五、其它因素", "question": "交三十七年养老保险到六十岁每月大概能领多少钱", "number": 3601}
{"answer": "拿多少养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "养老保险一月交二百元十五年六十岁以后能领多少钱", "number": 3602}
{"answer": "　　案例分析：50岁老人，需要养老，如果给自己买，养老效果会很差，所以推荐客户作为投保人，买3年的金裕，给0岁的孙子买，受益人写自己，如果身故，账户价值作为遗产分给儿子，孙子！一份保险养3代人。", "question": "五十多岁老人买什么养老保险好？", "number": 3603}
{"answer": "可以啊，不过你都五十三了，还买了农保，没必要买其他保险了，有钱不如去享受一下", "question": "我是女性,今年五十三岁农村户口有农村基本养老保险,请问还可以购买其它养老保险吗?怎样操作?谢谢", "number": 3604}
{"answer": "给四岁小孩买保险，便可以很好地转嫁事故带来的经济风险；四岁小孩的体质往往较弱，且担心孩子今后的教育费用问题，这样还能获得至少15%的优惠。如果您的家庭经济状况尚可、乐享人生-安联个人保障计划（幼儿版）都是值得考虑的产品，也会产生一定的医疗费用，您可以前来对比选购。慧择网上有很多适合两岁孩子的保险，抵抗力较差，既会让孩子痛苦，一旦发生，首先考虑少儿意外险和少儿健康险。不管是意外风险还是疾病风险、大学等时期领取相应的保险金，难免会发生磕磕碰碰的意外事故，这样便可以在孩子上高中，泰康“少儿乐”综合意外险您好，如果趁早买份少儿意外险和健康险，不妨再买份少儿教育金保险，主要是因为四岁小孩的安全意识不高且好动。四岁小孩目前面临的风险主要包括意外和重疾两种，很容易患上各类疾病，如阳光旅程教育金保障计划（分红型）", "question": "小孩四岁，适合买什么保险", "number": 3605}
{"answer": "有什么劳动保险条例。只有社会保险法，根据社会保险法的规定，社会保险条例，到法定年龄才可以领取养老金，被社会保险法和工伤保险条例取代，已经作废了，必须最低缴纳养老保险满15年以上", "question": "劳动保险条例2015年最少交多少年才可以老了拿养老金", "number": 3606}
{"answer": "适合您的才是最好的，您可以根据您的实际情况去选择适合您的产品您好。希望我的回答对您有帮助.com/p/3728860240" target="_blank">http.com/p/3728860240）！另外建议您在社会养老保险的基础上补充一份商业养老保险！为您推荐几款养老保险（", "question": "养老保险怎么买好？我想买养老保险但是不知道买什么样的好？", "number": 3607}
{"answer": "以后每年领保额12%至终身，年年分红,分红利益不确定,但保底高达2.5%,这是一款值得拥有的产品保单生效三年后领保额15%，40岁返还本金", "question": "我在中国人寿买的国寿鑫福一生两全保险分红险及万能型尊享版、每年12000、23岁开始买、40岁领、", "number": 3608}
{"answer": "人建议。投资理财;瑞鑫两全&quot。集健康; 不仅有健康的保障，每三年有返还等。养老。 中国人寿的&quot", "question": "三十岁的女人，买哪种保险比较妥当？比较实惠呢？", "number": 3609}
{"answer": "看你要买多少的", "question": "农村60岁以上的老人养老保险一次要交多少钱？我妈妈都67了，要是交了，一月能领多少钱？", "number": 3610}
{"answer": "现金价值高。这是一款养老产品，在前期没有返还年金的概念，所以本产品的现金价值比较高，一般客户缴费期满即可返本；分红收益高。现金价值高，水涨船高，红利收益可观；本产品的领取方式多样，16种方式灵活领取，越领越多，越老越值钱，并且年金开始领取后，无论什么情况都至少保证领取20年，固定收益丰厚，翻倍还本，高枕无忧。国寿福禄满堂养老年金保险计划书：年缴费：8000元/年(20年交)特点：红利返还专项养老保证领取意外保障保险利益：养老金：到60岁开始每年领取14496元养老金，一直领取至80岁;共领取289920元;若没生存到80岁，那么把后期未领取完的养老金之和一次性给受益人;生命保障金：若在60岁之前疾病身故，赔付所交保费+分红;60岁之前若意外身故，赔付两倍的所交保费+红利;60岁之后身故，给付未领取完的养老金之和;红利金：每年享受保险公司不确定的红利分配，红利不领取每年累积生息;按照中等红利演示：到80岁红利金额为297078元。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险(分红型)怎么样?", "number": 3611}
{"answer": "您好！按照您保单上的现金价值退还给你。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险分红型交五年了退保返款多少", "number": 3612}
{"answer": "您母亲作为投保人。要比农村合作医疗好很多。1。也比较实惠，保您父亲。我认为只要是能够的话。有部分产品会有豁免功能。最好添加一些商业保险。2，假如说体检能过的话，还可以购买一些重大疾病保险，保您母亲、商业保险最好是父亲作为投保人周岁不超过55周岁的话，还能附加一些住院医疗费用、缴费压力不大，最好是选择缴费时间长的。不过可能就需要体检了。还有。300元以上90%以上的赔付。推荐新华的吉祥如意", "question": "如何给五十多岁的父母买保险", "number": 3613}
{"answer": "若经济条件相对不足，在慧择网建议您可以参考，给65岁老人购买业商业养老保险、健康医疗保险等险种，重疾意外都涵盖，建议您最好是谨慎选择，该系列根据老年人的需求。 适合家里65岁老人保障需求的商业意外保险与健康医疗保险，主要是社会保险和商业性质的意外保险！较为适合家里65岁老人保障需求的商业保险：慧择“老年关爱”健康医疗系列产品，应是非常符合您家老年人的商业保障需求的您好。需要注意的是，分为短期健康医疗保障、长期健康医疗保障和高额健康医疗保障，其保费是相对很高的", "question": "六十五岁的老年人买什么保险合适", "number": 3614}
{"answer": "平安的平安福和智悦人生对您是款不错的产品，您好！根据您的年龄亲", "question": "我想买份平安保险，意外，医疗，老了有也有保障的，买什么险种好？", "number": 3615}
{"answer": "法定退休年龄是 男60周岁、女50周岁 （女干部、自由职业55周岁）目前没人可以告诉你将来几十年后可以领取多少退休金，只能给个社保局网站公布的计算方法以供参考：       按照规定，职工符合领取养老保险条件之后，其养老金计算分成两部分。一部分是个人账户养老金，计算方法是按照其个人账户全部的储存额，包括本息，除以一个系数，如果是男性除以139、女性除以170，计算出其每个月应该领取的个人账户养老金的标准。另一部分是基础养老金。大体上是按照本人缴费工资基数和当地的社会平均工资基数的相互关系确定最终领取待遇的基数，然后缴费满15年，就领这个基数的15%，在此基础上如果多缴费一年就再多领一个百分点。也就是说缴费20年就领20%，缴费30年就领30%。", "question": "养老保险一年交二百十五年后每月领多少啊", "number": 3616}
{"answer": "　　考虑到年龄较大,选择重大疾病保险比较好。　　因为人上了年龄不可避免地要生病，小病好办有了大病一般家庭承受不起。 买了大病医疗保险就有保障了。　　重大疾病险，是指由保险公司经办的以特定重大疾病，如恶性肿瘤、心肌梗死、脑溢血等为保险对象，当被保人患有上述疾病时，由保险公司对所花医疗费用给予适当补偿的商业保险行为。根据保费是否返还来划分，可分为消费型重大疾病保险和返还型重大疾病保险。　　抵御风险　　据国家卫生部2008年6月公布的数据表明：人的一生罹患重大疾病的机会高达72.18%。当前，重大疾病的平均治疗花费一般都在10万元以上（还不包括恢复费用和误工费用）那么，我们靠 什么来抵御这突如其来的风险， 重大疾病保险简而言之就是以疾病为给付保险金条件的疾病保险。即只要被保险人罹患保险条款中列出的某种疾病，无论是否发生医疗费用或发生多少费用，都可获得保险公司的定额补偿。　　重大疾病保险所保障的“重大疾病”通常具有以下三个基本特征：一是“病情严重”，会在较长一段时间内严重影响到患者及其家庭的正常工作与生活；二是“治疗花费巨大”，此类疾病需要进行较为复杂的药物或手术治疗，需要支付昂贵的医疗费用。三是不易治愈 会持续较长一段时间，甚至是永久性的。　　重大疾病保险给付的保险金主要有两方面的用途：一是为被保险人支付因疾病、疾病状态或手术治疗所花费的高额医疗费用；二是为被保险人患病后提供经济保障，尽可能避免被保险人的家庭在经济上陷入困境。 确诊即给付  购买了重大疾病保险，只要确诊的疾病是符合保险条款中的保障对象，那么就可以一次性获得保险公司的给付，一方面不需要自己在病后垫付医疗费用，更重要的是减轻了个人的医疗支出负担。 例如：一个投保20万元的重大疾病保险，哪怕只缴费一年，只要罹患重疾后被确诊，都是按照投保额20万元进行理赔，而非按照已缴费保险费进行理赔。假如年缴保费是5000元，第二年首次罹患重疾，得到20万的理赔那么这个19.5万就是所谓保障最数字化的体现。", "question": "五六十岁的人购买什么样的保险比较好? 请给出理由", "number": 3617}
{"answer": "　　第一，缴纳养老保险，不给开工资，而是领取养老金。　　第二，多大年龄领取养老金，要看参保人参保的是什么养老保险，城镇职工养老保险女工为50周岁，女干部和灵活就业为55周岁，城乡居民养老保险60周岁。　　第三，达到法定年龄缴费最低达到15年以上，才可以办理领取养老金手续。　　根据社会保险法规定：　　第十六条 参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "农村户口46岁买养老保险多大年龄给开工资  
我是农村户口 ，今年46岁了 女性   如果买养老保", "number": 3618}
{"answer": "医疗保险和意外保险 这2个就够了", "question": "给五十多岁的老人买保险买什么", "number": 3619}
{"answer": "你说退休后按月领钱那说的应该是社保，这和你退休时当地平均工资，你缴费的总年限旦稜测谷爻咐诧栓超兢都有关系，没有人能告诉你的", "question": "如一年交三千元养老保险金到六十岁每月能领多少", "number": 3620}
{"answer": "可以。如果已达到退休年龄，否则是违法行为，社保是强制性的社会保险只要是在公司上班的员工，公司都必须为员工缴纳社保，公司可不能缴纳社保", "question": "劳动保险条例2015年交够15年可停止交费", "number": 3621}
{"answer": "还能提供疾病，每年需要缴付的保费也就越多，根据客户的实际需求打包一起提供一个综合保障的组合计划，适合孩子的需要就够了：兼顾了教育基金，父母的责任得到延续。          　　在教育储备的同时。比如，投保年龄在0-9岁之间的孩子、大学教育金加创业金。          　　新华人寿的“少儿成长计划”          　　特点、保障、分红三重功能、终身保障，如果只看其投资收益率，前述生存教育金，12周岁时就可以领取基本保险金额的10%作为初中教育金，亦可选择大学教育金加创业金，直至身故。并且豁免保费，则孩子的这份教育计划将持续有效，身故保障最高达200％保险金额，一部分按今后需求的最低限额投保，进有高收益；15周岁时可以领取基本保险金额的15%作为高中教育金，可享有全额免税优惠；25周岁可领取创业基金5万元，直至25周岁。因为保险金额越高，那么孩子在12周岁时可领取初中教育金1万元，子女的生存权与教育权不会因此而中断；18岁时可以领取基本保险金额的25%作为大学教育金；25岁时可以领取基本保险金额的50%作为创业基金、高保障的定期产品等。如父母因意外伤害或疾病身故或全残，它甚至可能比不上教育储蓄；18周岁可领取大学教育金2：可将给付年限提前到初中；60周岁后每年可领取基本保险金额的13%作为养老金、年金产品。          　　泰康人寿的“泰康智慧宝贝终身保险”          　　特点。如父亲30岁，保险责任终止。而10-12岁投保的孩子就不能领取初中教育金，遗属可领取10万元身故保险金；15周岁可领取高中教育金1，给付100％保险金额，市民不妨考虑将教育金保险和基金相结合，并领回所交保费8900元；13-15岁投保的孩子就不能领取初中和高中的教育金了，孩子0岁，40%的教育金储备通过基金来实现，另一部分可用于投资基金。具体来看，保险公司可以将教育保险与健康产品。孩子从60周岁起，当父母万一出现意外时。若父亲因意外或一年后因病于孩子25周岁之前不幸身故，这种组合既能给客户提供教育金储蓄，保险产品主要是保障功能。若投保人缴费期间不幸全残或身故，这个险种最低投保金额为1万元人民币、意外等保障、高中或大学的特定时间里才能提取教育金。若父亲于投保后一年内因病不幸身故，最高投保金额15万元人民币，儿童教育保险险种受到越来越多家长的关注也不宜多买。“成长绿荫定期寿险”的最大特点是，为其适时规划置业基金预铺成功基石。总体来讲，投保10万元保额。          　　不过从理财的角度出发，专家建议：同时拥有教育储蓄儿童教育保险险种受到越来越多家长的关注一般都是在孩子上初中，或者全部选择高中，少儿的权益得到永久的保障，年交保费8900元，其教育金返还额度最高达保险金额的290%，每年还可享有获派红利的权益，每年领取13000元养老年金至终身：其内容涵盖“成长无忧少儿重大疾病保险”和“成长绿荫定期寿险”两款新品.5万元，在投保时能灵活选择，可选择高中教育金加创业金。          　　因此，无需缴纳续期保费，在孩子年满28周岁后。          　　海尔纽约人寿“亲亲宝贝两全保险（分红型）”          　　特点，保险公司会每年向子女给付保险金直至25岁。          　　中国平安的“育英年金保险”          　　特点：子女在成长过程中、终身分红等优点、养老年金依然有效，此后孩子可按下表金额每年领取一次育英年金.5万元，遗属可领取1万元身故保险金，如60%的教育金储备通过教育保险积累，市民可把准备投入教育金储备的资金分成两部分，退有最低保障", "question": "小孩4岁了买什么保险好呢？", "number": 3622}
{"answer": "这款保险特别简单，单纯的养老保险，外加一点身故责任。首先，5000元/年交，交10年，保费累计：5万      3085元/年领，领20年，养老金累计：6.17万，外加全程红利。  身故保险金：       领取养老金之前，因疾病身故，按所交保费（不计利息）与现金价值两者金额中的较大者给付保险金；若因意外身故，按所交保费（不计利息）的200%与现金价值两者金额中的较大者给付保险金；合同终止。       养老金领取期间身故，按约定领取期限内尚未领取的各期养老金之和一次性给付保险金，合同终止。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）利益咨询", "number": 3623}
{"answer": "翻开主合同有一页现金价值，根据缴费年限对应的可以算出来退的金额哈", "question": "您好，我今年5月21日购买的国寿鑫福一生两全保险（分红型）交了12000，", "number": 3624}
{"answer": "老人年龄超过60以后保险费用已经超过你所交纳金钱的利率了，呵呵除非你一次性多交纳点，保险是个中长期受益的老人年龄超过60以后最好不要缴纳保险了，那样还能收点利益", "question": "我想问下，67岁老人想参加农村养老保险要缴纳多少钱，每月能领取多少钱？", "number": 3625}
{"answer": "实际年龄：", "question": "平安保险的养老保险怎么样，我想买一份平安的养老保险，不知道买哪个更好", "number": 3626}
{"answer": "至少交15年，年龄越大领的越多：【（5000+60）×15+利息】÷139得到的数加上60元，就是你每月领的钱，有个计算公式，假如交了15年每年交5000元，希望能帮到你，60周岁开始领钱", "question": "新型农村养老保险现在最高一年可以交多少钱？60岁以后每月可以领多少养老金？", "number": 3627}
{"answer": "看你的具体情况、重疾，是否结婚呢。再有能力的话再做你的，家庭的养老险一定要做在你身上，意外，保险受益人写你？如结婚建议把老公的保障做足", "question": "三十多岁的女性适合买什么保险？", "number": 3628}
{"answer": "您好，您只关注养老吗？从险种上来说，钟爱一生和逸享人生两款您可以了解，祝您平安！", "question": "平安保险公司 保养老医疗的险种哪个好", "number": 3629}
{"answer": "按照2015年的标准，交15年，到了退休年龄，每月领1500快 ，交20年，领2000快，交40年，每月领4000块。最高额度领4000块。领的金额只跟时间有关，跟每月交的金额无关。", "question": "养老保险交纳15年后，退休时能一般每月领多少钱？", "number": 3630}
{"answer": "六十五岁买保险一个是比较贵，一个是可选项少，另外保额也有限制，不会让你买太高。但并非像缉龚光夹叱蝗癸伟含连别人说的那样没得买。我的专业答复是:1，可以买一年期的意外险，续保到80岁，2，可以买老年人专属防癌险，保终身3，可以买高端医疗险。", "question": "六十五岁老人买保险要多少线", "number": 3631}
{"answer": "据我了解。", "question": "农村户口可以买什么样的养老保险，可以在达到年龄后一次性买清吗？", "number": 3632}
{"answer": "相比购买商业养老险.baidu　　你好，然后再依据个人的实际具体保障需求，选择合适的商业保险作为补充。　　至于具体的投保方式、分红型养老险　　3，最佳的保障方案://hi：　　1。　　商业养老险产品主要包括，也可以在相应的网上保险平台进行对比选购，主要是看个人的经济情况、传统商业养老险　　2，一般来说购买的保险总费用不应该超过个人或者家庭的总收入的10%，400元以下的多数为消费型保险.com/qtknnickmhgjpxr/item/a17c22486372450cfa89601a" target="_blank">http，建议您不妨给您的父母考虑增加合适的商业健康医疗保险与意外险：", "question": "50-60岁适合买什么样的保险", "number": 3633}
{"answer": "baidu：", "question": "五十多岁的老人买什么保险好", "number": 3634}
{"answer": "最好到当地社保局咨询一下。针对人群不一样，各地政策也不一样。", "question": "养老保险到12年交够15年了,2015年想接着交,用把中间的三年补上吗,这三年用交滞纳金吗", "number": 3635}
{"answer": "你的业务员打计划书给你看", "question": "我买了一份中国人寿鑫福一生两全分红型保险，一年交一W，十年交。五", "number": 3636}
{"answer": "参加新型农村养老保险(现叫“城乡居民养老保险”)，按规定，达到60周岁且个人缴费年限满15年，可按月领取养老金。养老金由基础养老金和个人帐户养老金组成。其中：(一)基础养老金的标准由当地政府根据财政收入和物价水平制定。(二)个人账户养老金月标准为六十周岁时个人账户储存额÷139。  按以上计算方法，它所需要的“六十岁时当地政府制定的基础养老金的标准和本人的个人帐户上的储存额”都不知道，所以现在无法计算以后你今后该领取的养老金。", "question": "农村养老保险每年交三千元六十以后每个月能领多少钱", "number": 3637}
{"answer": "请拨你保险单第一页‘客户服务指南’查询电话咨询，客服人员24小时在线解答。", "question": "国寿福禄满堂养老年金保险（分红型）利益咨询", "number": 3638}
{"answer": "对于辛苦把我们拉扯大的父母，我们除了回报以有出息以外，还需要在平时多加关心父母，而尽早为父母办理完善的保险不仅是爱父母的体现，同时也能缓解自身的经济压力。如何为50多岁的父母买保险对于中老年人而言，人身意外险和健康险都是值得重点关注的险种，因为对于中老年人而言，由于腿脚不如从前灵便，所以更加容易发生意外风险，而随着年纪的增大，各种疾病风险也在不断加大，提前办理一份合适的健康险不仅可以大大提升父母的健康保障，同时也可以缓解子女您的经济压力。投保时您可以关注以下几点：1.要注意承保年龄的限制问题，一般来说，年纪愈大保险公司承保起来风险也越大，所以拒保的概率也越大。所以为父母买保险要趁早。2.投保健康险时以提供意外医疗和疾病医疗的综合型健康险为佳，可以以相对实惠的价格完善您父母的医疗保障。在重疾保额畅骸扳缴殖剂帮烯爆楼设置方面，建议不低于5万元。为您50多岁的父母买保险，以上投保方案您可以参考，通过慧择网为您父母投保不仅操作便利，而且还能获得量身设计的咨询服务。    泰康“老有福”意外骨折保险 保障内容：*意外身故、残疾保险金*意外骨折医疗保险金*骨密度检测津贴保险金低至：99元 太平孝心宝老年癌症保障计划 保障内容：*国内首款60岁以上的老人也可以购买的癌症保险*恶性肿瘤或恶性骨或软骨肿瘤双倍赔付 *首次罹患一经确诊，立即赔付低至：120元/年 慧择老年关爱（含重疾） 计划一加强版 保障内容：*30种重大疾病保障*重大疾病 5万元 *意外身故/残疾/住院津贴保障低至：1598元/年", "question": "我父母50多岁了，想给他们买一份保险。", "number": 3639}
{"answer": "必须能够抑制通货膨胀，老人等，购买保险的顺序是，然后再考虑商业保险作为补充，毕竟是大人在为小孩支付相关费用.　　比如先购买国家推出的社保（最好有单位出面购买的情况）比如农村户口的合作医疗保险或城镇户口的城镇居民医疗保险，小孩拥有再多的保险，养老保险，消费型（意外险；3。　　其次。　　买保险先大人后小孩，教育金的结合方式，否则影响很大，大人就是小孩子最好的保障；2？生活费，你的爱人，两全险等），现在的生活水平日增月高。　　（四）买保险必须首先保障一家之主；2。　　（二）买保险轻言语重合同，大病医疗险等），意外险为主，都是没有任何意义的。　　（三）保险产品需要具备保值增值的功能，定期寿险等）：　　（一）买保险先买医疗健康，人寿保险一般都是，家里人购买顺序是，投资分红型产品等等。然后才是医疗保险（普通医疗，无经济收入的家庭成员。　　首先：必须先保障型产品，包括1，那么保费。　　在这里,中长期合同，购买保险原则是以社保为基础，然后再考虑分红，有健康就能保证客户拥有一切，经济支柱，如果家庭主要的财富创造者都没有保障,再加之适当的商业险作为补充比较好一点，子女教育金。　　同时。如果说大人都没有保障，应该重点以意外医疗，我知道在这个行业，买好了就能成为终生幸福，有三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”　　最后关于投保原则需要注意的是：1　　针对小孩的好动性？等家庭开支费用都是没有保证的，比如小孩，积累型（终身寿险", "question": "给4岁的孩子买哪些保险合适", "number": 3640}
{"answer": "国家现在是每个月给55元，不同地方还有不同的规定，但不会穿珐扁貉壮股憋瘫铂凯低于这个数。另外要是一次性再缴费一部分钱（不多，一般1000多），那么每个月可以多领几十元。", "question": "现在农村养老保险80岁以上的老人每月能领得多少钱?", "number": 3641}
{"answer": "只有买到适合你的养老保险才是好的养老保险，建议你还是结合你个人的实际情况对比选择，你也可以看看养老保险的投保攻略，需要根据你个人的实际年龄://t，身体健康状况://t您好，经济能力等各方面的情况综合分析：", "question": "今年37岁，想买份平安养老保险，不知道哪个养老保险以后拿的钱多", "number": 3642}
{"answer": "这里给你提供一个参考链接，孩子也可能比较小，能转嫁这方面的风险，30多岁的女人由于工作上压力越来越大，还可尽早做养老的长期规划。30岁的女性家庭刚组建，支出方面比较多，可优先购买意外险.com/p/3691323121" target="_blank">http：", "question": "三十多岁的女人买哪种保险比较好", "number": 3643}
{"answer": "0、这个要看你交了多少年的了其计算公式是55+（个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息）/139，不知道你缴纳多少年（或者说你目前年龄）是没有办法估算个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息的1、个人账户养老金就是个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息，分为139个月发放给你个人2、和存银行两个概念假设你缴费15年，累计缴费7500元，存银行了，你只得到了7500的本息合计。但是参保后，你7500的本息合计是分为139个月还给你了（抛开政府历年补助本息不说），另外还有政府每月55元的基础养老金（如果去世了，未发完的账户余额由继承人继承）。在数量上多了不说，年龄超过60岁+139个月后，你的缴费本息合计已经领完了，那么此后的该部分金额转由政府承担，直至参保人去世3、这个问题不再是质的区别，而是数量的问题了，个人缴费越多，养老金也就越多，这是一辈子的事情。当然比存银行好多了 祝好", "question": "农村个人养老保险，现在我一年交500，到60岁，以后每年可以领多少", "number": 3644}
{"answer": "中国人寿的新产品（鑫福一生）很值得您拥有，欢迎您的咨询。", "question": "49岁想在平安买一件养老保险，不知道买哪种好一点？", "number": 3645}
{"answer": "因为商业保险有豁免的功能，你肯定要退啦。看的只有实力。如果投保人或者被保险人发生什么意外无力缴费，保险银行投资三大板块，世界500强企业？ 理论上越长越好，就是不用交了。而短的话呢，大到不能倒，所有险种都经过保监局批复监督。选择平安不会错，综合金融一站式服务，交完就了事，不用去记，可以得到保险公司豁免剩余保费，实力就在哪放着，在长期的缴费中，所以保险公司的险种都大同小异，是不是，买到不合适的衣服买保险最好是做到量体裁衣，不能光听业务员说，合适才是最重要。 至于你说平安保险公司，只是不要选错险种，有其独特优势，险种各有各的好", "question": "医保局上医疗保险好还是买平安保险公司的保险好呢？犹豫好长时间了， 不知道哪个好", "number": 3646}
{"answer": "2000多", "question": "农村养老保险十五年，每年缴纳5000元，六十岁以后每个月大约领多少钱", "number": 3647}
{"answer": "60岁左右进入老年阶段，比较容易受到疾病和意外伤害的困扰。① 可以买癌症保险——不幸患癌可以得到保险金的赔偿，缓解患病给家庭带来的经济压力②可以买意外伤害保险——比如骨折、摔倒、意外车祸等，意外医疗保险可以报销医疗费用，普通意外险可以为身故和残疾提供保险保障", "question": "为60岁左右的人买什么保险好？", "number": 3648}
{"answer": "每年都有农村都有大量的年轻人外出务工，家里留守的都是老人和儿童。对老人来说，又要照顾孩子，又要挣钱，是非常辛苦的一件事情。随着年龄的增大，老人潜在的风险也就越多。为农村老人买保险无疑成为保护老人的一道屏障     农村老人整日劳作，发生意外风险的可能性大。建议先买意外保险。给农村老人挑选意外险需关注投保年龄限制，要查看下老人年龄是否在承保范围内。农村老人在劳作一旦发生意外，巨额的意外医疗也随之而来，在为农村老人买意外险需关注是否包含意外医疗和每日住院津贴。如果老人有骨质疏松症状，可买份专门的意外骨折保险。     据调查显示，农村老人健康状况极为严峻。建议在完善老人意外保障后，为农村老人买份合适的健康险，考虑到老人年纪大，建议买消费型卡单式产品，以较低的价格获得意外和健康的双重保障。买的时候以带有重症监护住院津贴保障的产品为佳。               若经济条件较好，建议农村老人在意外和健康保障完善后，买份适合的养老保险以储备养老资金。农村老人在购买养老保险时要注意设置保额，可设置在20万元左右。        对农村的老人来说，真的是辛苦了一辈子，晚年的生活应该是要有保障的。农村的老人买保险应优先完善意外险和医疗健康保险，最后在根据经济条件来决定米养老保险，只有有了健康的身体，再来买养老保险哪才有意义。", "question": "60岁农村老人买什么保险合适", "number": 3649}
{"answer": "养老保险缴费年限是累计计算的，中问允许间断的。", "question": "养老保险到12年交够15年了,2015年想接着交,用把中间的三年补上吗,这三年用交", "number": 3650}
{"answer": "有事就赔,是一款储蓄返还型的保重大疾病的保险,然后再加一个意外险好了,这样的医疗保障搭配比较完善了不妨了解一下中国人寿的新康宁终身保险吧,没事就不存钱", "question": "50-60岁的老人买什么保险合适", "number": 3651}
{"answer": "农村户口可以办理养老保险，年龄大的可以办理。一、办理材料：1、身份证原件以及复印件；2、户口本原件以及复印件；3、两张小二寸或者一寸照片（各地不相同，一般以一寸居多）；4、农村社会养老保险参保登记表。二、办理流程：1、携带上述材料到户籍所在地村委会提出参加新农保申请。2、填写《新型农村社会养老保险参保登记表》，选择参保缴费档次。3、参保人缴纳保费要每年定期存入“新农保联名卡（折）”，由信用社代扣缴费。4、，参保人还要携带上述材料到户籍所在的村委会申请。", "question": "农村户口能不能缴纳养老保险？年龄大的可以吗？如何缴纳？", "number": 3652}
{"answer": "农村老人没参加养老保险的每人每月享受190元的基础养老金，80岁以上享受每人每月50元的尊老金。一共240元钱一个月。", "question": "农村养老保险新政策2015年80岁以上每个月领多少钱", "number": 3653}
{"answer": "4岁的孩子都会有人看着。不太会受到伤害。你只要购买社区的意外保险就可以", "question": "请问4岁孩子买什么保险合适", "number": 3654}
{"answer": "不是合适不合适的问题了。缴费不是一般的高这个年龄买养老保险已经太晚了。是交得起交不起的问题", "question": "我父母已经50岁了，现在想给他们买一份养老保险，应该选择哪个更合适", "number": 3655}
{"answer": "你是指商业养老保险吗 那样的话 一年可能5000 拿不下来 真的  你可以买其他是 比如意外 疾病险  你一年5000的保费 一般都是交10年保20年  期满平安健康 你所交的每一分钱都会退给你 还会额外给你所交保费一些利息 这个利息每家保险公司不一样 至少也是百分之十  这样你保障也享有了  到了你57岁 一次性拿回5万多  你可以作为养老金  可能不多 但是还好", "question": "我今年37岁,想买个能养老有保障的保险,不要太贵了,一年交费5000以内,哪个最合适？", "number": 3656}
{"answer": "这个要根据客户自己的经济来说的。一般来讲给孩子买保险会注重两件事，就是教育金和医疗保障。一般讲，为人父母都会有望子成龙望女成凤的心愿，所以教穿川扁沸壮度憋砂铂棘育金这块是必须的。但是小孩子身体，抵抗力弱，他的成长也会更重要的。所以产品会有两种就是理财型的和重疾大病医疗意外等保障型的。", "question": "4岁的女孩儿买什么保险比较适合?", "number": 3657}
{"answer": "保障OR领钱。这个确定以后就可以选择对应的产品了看您注重哪方面的需求，也就是两种，不过年缴2000有点少了，可能保障不会高", "question": "女37岁,想买份养老保险,年缴2000元左右,交15年,55岁以后以养老金形式每月领取，买哪种比", "number": 3658}
{"answer": "第一 因为以前的老人没有缴纳保险 而要想得到国家福利 需要老人缴纳没交的保险 这样才能得到福利 也就是体现宪法精神中的 权利和义务的平等与对等 第二  满60岁的老人已退休没劳动能力自然儿女等近亲属缴纳", "question": "为什要子女交养老险，满六十岁老人才能领到五十五的保险费呢？", "number": 3659}
{"answer": "如果是城镇户口，可以一次性缴3万余元。你爸还可以买11年，你妈就不需买了如果是失地农民就好了，不划算，最后一年一次性把余下的4年养老保险交齐，到退休年龄就可以领取养老金了，你爸还可以买养老保险", "question": "我爸爸妈妈今年49岁，买哪种养老保险最好？", "number": 3660}
{"answer": "平安较好的医疗险为：  安康无忧。特点如下：保费低：每天最低只需1.5元投入。住院时可获最高300元/天的赔付，全年给付最多可达180天。双倍赔：如因约定的重大疾病住院可获得双倍住院补贴，赔付更多，保障更有力。更全面：3-50周岁客户均可投保，保障涵盖一般疾病、意外伤害、重大疾病3类住院津贴保险金，风险涵盖更全面。更实惠：一年一保，次年续费后，保险金额增加10%。更灵活：季交、年交两种交费方式选择。", "question": "平安有什么好的医疗保险没有？？？", "number": 3661}
{"answer": "您好，您的父母已经60岁了，才来考虑买养老险，那就每个月直接拿养老钱给他们花就好了。　保险不是高利润，是小钱积大钱，必须从小累积起来的。至于重疾险也是必须体检合格才能顺利承保的，所以说保险可以备而无用，而不能用而无备。如果要买养老险，您本人现在就应该开始准备了。不过您现在就是父母最大的保险，为了父母的养育之恩,自己的保障必须优先考虑.　特别是意外险和重疾险更是重中之重。希望我的回答能帮到您，如需帮助，可点我头像获取联系方式。希望能为您提供优质和专业的保险服务。祝全家安康！", "question": "父母现在60岁了，是农村的， 想给父母买养老保险，请问各位大神， 买什么样的好点，需要怎么办理。。。", "number": 3662}
{"answer": "可以自己选择险种", "question": "现在30岁买养老保险每年缴费5000元买15年到60岁后每月能领取多少钱能领多少年", "number": 3663}
{"answer": "每年都有农村都有大量的年轻人外出务工，家里留守的都是老人和儿童。对老人来说，又要照顾孩子，又要挣钱，是非常辛苦的一件事情。随着年龄的增大，老人潜在的风险也就越多。为农村老人买保险无疑成为保护老人的一道屏障     农村老人整日劳作，发生意外风险的可能性大。建议先买意外保险。给农村老人挑选意外险需关注投保年龄限制，要查看下老人年龄是否在承保范围内。农村老人在劳作一旦发生意外，巨额的意外医疗也随之而来，在为农村老人买意外险需关注是否包含意外医疗和每日住院津贴。如果老人有骨质疏松症状，可买份专门的意外骨折保险。     据调查显示，农村老人健康状况极为严峻。建议在完善老人意外保障后，为农村老人买份合适的健康险，考虑到老人年纪大，建议买消费型卡单式产品，以较低的价格获得意外和健康的双重保障。买的时候以带有重症监护住院津贴保障的产品为佳。               若经济条件较好，建议农村老人在意外和健康保障完善后，买份适合的养老保险以储备养老资金。农村老人在购买养老保险时要注意设置保额，可设置在20万元左右。        对农村的老人来说，真的是辛苦了一辈子，晚年的生活应该是要有保障的。农村的老人买保险应优先完善意外险和医疗健康保险，最后在根据经济条件来决定米养老保险，只有有了健康的身体，再来买养老保险哪才有意义。", "question": "60岁农村老人买什么保险合适", "number": 3664}
{"answer": "‍养老保险停交三年，现在再交是否需要把前三年的补上，完全取决于个人意愿。    1.根据国家职工基本养老保险有关政策，职工办理退休享受基本养老金的条件有两个：一是到达法定退休年龄（男职工60周岁、女职工50周岁），二是累计缴费年限最少须满15年.    2. 所以目前在养老保险停交三年以后，现在再交是否需要把前三年的补上，完全取决于个人的年龄和工作年限。    3.如果到退休年龄时候可以满足领取退休工资要求的，可以不再补充缴费。    4.假如个人目前经济条件不错，可以给予补充缴费，因为以后可以享受更多的养老保险待遇。", "question": "养老保险停交三年，现在再交需要把前三年的补上吗？", "number": 3665}
{"answer": "女干部55周岁退休，男60，签订劳动合同，可以按照城镇职工养老保险计算退休金，不论男女都是60周岁领取养老金，到退休年龄缴费满15年的，可以由用人单位参加城镇职工养老保险，如果参加工作在单位上班，原则上是参加新农保农村户口，女工50", "question": "农村户口交养老保险金到多大岁数能领", "number": 3666}
{"answer": "部分地方城乡居民养老保险待遇已经接近500元，但是也有地方只是国家规定的70元的基础养老金 因此，具体细则各地城乡居民养老保险待遇标准有出入", "question": "农民养老保险80岁以上领多少", "number": 3667}
{"answer": "　　您好！　　一般来说买保险是越早买越好的，按照保险行业的惯例，到了65岁的老年人一般是买不到保险的。如果您的父亲现在是50岁，这个时候还是有些保险可以买的，不过，我个人不太推荐买重疾险，因为被保险人已经有50岁了，这样价格就会太高而保障（相对于保费而言）太低。　　我的推荐：　　1、有意愿长期缴费的，可以选择一款纯粹的寿险（即必须身故才获得赔偿），并且选择尽可能长的缴费期（有的可以长至终生）。　　因为寿险的费率相对而言较低，而必须面对的一个现实，那就是一般老年人在离开之前都会生一场病，生病的钱一般都是子女来给，治疗之后老人家终将会离开，最终保险赔付的钱交给老人家的子女。其实，就是报销一部分的医疗费（或者可能更多）。　　2、意外险（包含意外医疗）。　　1）老年人随着身体体质的改变，发生摔伤或者骨折等现象比较常见，意外医疗险能够在这方面给予较大的支撑。　　2）老年人本身的特质，导致他们发生意外的概率略大于年轻人，所以意外险是很重要的。　　3）年龄大了之后，特别是60岁以上，基本上买不到什么长期寿险了，所以短期的意外险成了几乎是唯一的选择——包括卡单。这部分的险种有的可以到65甚至70岁还可以购买，然后续保可至更高一些的年龄。　　4）提醒：这样的险种都是短期的，是消费型的，是不返还的。　　最后，推荐您去中民保险网上看一看，这个网站上有很多针对老年人保障的保险产品，并有专业的客服人员解答您的疑问，帮助您挑选所需的保险产品。", "question": "50岁的老年人怎么买保险？哪些保险比较适合？", "number": 3668}
{"answer": "建议你办理中国人寿的鑫福年年，这个是现在理财产品中最好的一款保险了，到六十岁可以全部还本金，但还可以领到八十岁", "question": "本人今年31岁，想买一份养老保险，不知道有哪个合适自己的", "number": 3669}
{"answer": "给四岁小孩买保险，便可以很好地转嫁事故带来的经济风险；四岁小孩的体质往往较弱，且担心孩子今后的教育费用问题，这样还能获得至少15%的优惠。如果您的家庭经济状况尚可、乐享人生-安联个人保障计划（幼儿版）都是值得考虑的产品，也会产生一定的医疗费用，您可以前来对比选购。慧择网上有很多适合两岁孩子的保险，抵抗力较差，既会让孩子痛苦，一旦发生，首先考虑少儿意外险和少儿健康险。不管是意外风险还是疾病风险、大学等时期领取相应的保险金，难免会发生磕磕碰碰的意外事故，这样便可以在孩子上高中，泰康“少儿乐”综合意外险您好，如果趁早买份少儿意外险和健康险，不妨再买份少儿教育金保险，主要是因为四岁小孩的安全意识不高且好动。四岁小孩目前面临的风险主要包括意外和重疾两种，很容易患上各类疾病，如阳光旅程教育金保障计划（分红型）", "question": "小孩四岁，适合买什么保险", "number": 3670}
{"answer": "推荐您购买健康类重大疾病保险，经济状况良好的话购买教育基金和婚嫁金。", "question": "四岁女孩买百年人寿保险什么最合适", "number": 3671}
{"answer": "如果是社会养老保险的话。具体的可以到你们当地的社保局问问。商业养老保险的话费用会比较高，如果您经济条件不错的话可以买您好！49岁买养老保险有点迟了，需要根据您当地的政策进行补缴", "question": "我今年49岁啦，想买养老保险怎么买", "number": 3672}
{"answer": "　　社保到了年龄可以一次交满交够15年就可以了，　　业内首款万能型养老年金保险上市(平安逸享人生）　　来源；人民日报　　从目前市场热度来看，万能险因其具有保底收益回报的特性，成为中等风险承受能力者和长期理财规划者的首选。而10月20日央行的加息有可能影响万能险结算利率上调，从而进一步掀起万能险销售的热潮。　　“涨”声四起 养老看病都“被”涨　　继“豆你玩”、“蒜你狠”、“姜你军”之后，食用油、白糖、棉花等价格也应声走高，一时间，似乎关乎百姓生活的方方面面都是“涨声”一片。　　涨声背后，更多人开始关注：得为自己准备多少养老金？　　目前中国的统计数字表明，男性55岁退休，平均寿命72岁；女性则50岁退休，平均寿命74岁，这还不考虑人的预期寿命进一步延长。也就是说，你得为退休后的生活积攒25年的钱财是必要的。　　这笔钱大致多少？如果你是2007年退休，以居民消费水平而言，年均消费为7031元。那么城镇居民25年的消费大约需要30万。以城镇单位就业人员劳动报酬来看，职工平均工资为24932元；城镇家庭人均可支配收入为13785元，按20年工资计算大约需要27.5万元~50万元。如果对目前中国城镇居民进行抽样调查，绝大多数人可能会认为积攒下接近100万元，就足以在退休后安享晚年。　　但是，如果算上通货膨胀因素，一个将在2027年退休的职工，他极有可能会认为，他需要一笔约为300万~500万元的积蓄，才能度过余生。　　养老钱上涨，医疗费更贵。有关部门近期对各大医院部分重大疾病的治疗费用进行了一项调研，治疗费用平均在10~20万元：一个人不幸得了重大疾病，整个家庭得背上沉重的负担。　　平安逸享人生 “涨”声下的理财选择　　高通胀时期如何稳健理财？首先它要能为家庭理财提供健全的保障，能够解决家庭保障理财的两大问题(养老、医疗)，在此基础上对通货膨胀有抵御能力。　　逸享人生是中国平安人寿于今年秋天隆重推出的最新万能型寿险产品，其具有万能稳健理财优势的同时，更兼顾保障和理财之间的平衡，提供更专业化的养老金计划。使其成为当前形式下百姓理财的首选。　　逸享特色第一重：全面保障，健康无忧。为家人提供一份医疗保障，让全家人都享受到一份安心，构筑起一个家庭保障抗震金字塔。　　逸享特色第二重：治病无忧，养老不误。重疾赔付后完全不影响您养老金的领取，真正实现“有病先治病、养老不打折”！　　逸享特色第三重：专业养老，递增养老。养老金可在您约定的年龄开始领取直至85岁，客户可以自主选择年领和月领两种方式，如果实际结算利率高于保底利率，养老金领取就能递增，让您的养老金能够抵御通胀。　　逸享特色第四重：满期返还，稳上加稳。计划满期后，返还您按时交纳的各期期交保费(最高不超过20年期交保费)，体现万能稳健理财的特性。　　案例：逸享人生养老无忧计划　　王先生，30周岁。今年他投保了平安逸享人生养老无忧计划(逸享主险保额12万，不含重疾和其他附加险)，期交保费12000元，交10年，约定60岁开始月领养老金，王先生能获得如下利益：　　利益第一重：账户累积快、养老有保障　　逸享人生账户价值快速累积，按中档演示利率(4.5%)，60岁年金领取前账户价值为约33.2万元(对应低档(1.75%)、高档(6%)分别约为16.8万、48.0万)，为保证帐户价值的累积，年金领取前不设置部分领取，为保证灵活性，设置保单贷款功能(贷款最大额度为当时保单账户价值的80%，期限最长为6个月)；同时在60岁养老年金领取之前，王先生拥　　有12万元的生命保障，为家庭生活保驾护航。　　利益第二重：月领养老金、领至八十五　　王先生60岁开始可每月领取养老金，按中档演示利率(4.5%)，60岁首月可领约1360.2元(对应低档(1.75%)、高档(6%)分别约为687.4元，1963.2元)，之后每月都可领取，直至85岁满期。　　利益第三重：月月可递增、幸福享晚年　　如果实际结算利率高于保底利率，养老金逐月递增，让您的养老金和通胀赛跑，保证您的养老品质。　　利益第四重：满期有返还、长寿有惊喜　　85岁满期时返还12万元按期交纳的保险金，让王先生享受长寿幸福的同时更有大惊喜，也让王先生在投入的时候更加没有后顾之忧。　　注：1、我们将按照实际承担的保险责任收取相应的保障成本。如果被保险人为次标准体、收取的保障成本将相应增加；2、满期生存保险金是在按时交费且未发生过部分领取的前提下演示的，若未按时领取或发生部分领取，满期生存保险金会相应减少。　　重要提示：1、该利益演示基于公司的精算及其他假设，不代表公司的历史经营业绩，也不能理解为对未来的预期，最低保证利率之上的投资收益是不确定的，实际保单账户利益可能低于中、高档利益演示水平；2、如果保单账户价值不足以支付保障成本，合同效力将于60日的宽限期后中止；如果您停止缴费时尚未交满10年期交保险费，合同效力将会在2年后中止。保险公司在合同效力中止期间不承担保险责任，且不结算保单利息", "question": "想给农村的父母买养老保险", "number": 3673}
{"answer": "只要没达到法定退休年龄，都应继续缴费、养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间，可以不缴纳养老保险费可以，到时就可以多领取，养老保险可以累计计算交纳年限。同时，并从事劳动且有劳动报酬的，即断断续续交纳是允许的，可以多交.2，不论是否已缴满十五年。对失业期间无缴费能力的！但请同时注意以下两条规定。达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇：1", "question": "我(女)是22岁开始个人交的养老保险 如果交满15年 也就是37岁 到55岁可以领吗", "number": 3674}
{"answer": "    子女缴费。请问天下有免费的午餐吗，这也是你孝顺父母的一种体现，你就交保险费吧？为了父母每月有点零花钱，父母领钱千真万确，你觉得可能吗，就领养老金？不交保险费你好", "question": "无为县满六十岁的老人为什么子女要买保险才能领到六十元养老金呢？是国家规定的吗？", "number": 3675}
{"answer": "我想说的是  大哥 啊你买的是重疾保险 一出险就是和你命有关的   一般你不在了 赔给收益人  赔偿条件是你必须要的保险合同上写的那几种病（一般重疾不保意外要是出意外挂了是不赔的 当然有些也赔要看合同怎么写） 还要说下合同上写的病每一样都是有条件的  不是的了就赔  也就是说你必须先的了合同上的那几种病  还要达到这个病的一定条件才可以赔你钱       最后那  就是重疾保险是给付型的 不是报销型的（有些病你的了就没法去报销了） 只要你满足了刚说的条件就可以赔你钱了   赔多少那 就要看你合同上写的 了看个人了    重疾保的 就是合同上 的几种 别的 不保      出险了赔的多   医保是报销型的 小病还好  大病就报不了多少了   还要自己出钱   我们单位上的五险报销都是有限度的 要是花钱多的 就要自己出了  还有就是 重疾上的 病要是出险了   不死也差不多了  治好的也是靠药物维持的   至于老师入保险合不合算就不太好说了   要是收入比较富裕可以考虑一下     收入不怎么富裕的 就不要考虑了  保险不是必须品", "question": "平安重大疾病保险有必要吗？", "number": 3676}
{"answer": "即使能购买也不建议购买了60岁已经到了返还年龄，应该不能购买，每个月领到的钱也非常少，累计的现金价值太少", "question": "我父母已经60岁了是农村户口还可以买农村养老保险吗,60岁后可以拿养老金的那种", "number": 3677}
{"answer": "或者是商业养老保险！不知道您父母是农村户口还是城镇户口呢，如果收入不很稳定而闲钱较多可选择5年短期或一次性缴费，即需要购买多少商业养老保险：一是定额。二是定期，具体请您咨询相关部门，要看您希望以后养老时每年需要领多少钱来进行计算了。　　商业养老保险。具体要交多少钱，这样缴费总数少收益高，如果是农村户口，这样利用保单豁免功能可以有效降低风险。 四是定式。农村养老保险需要在您户口当地办理，即合理确定缴费期限。三是定型、领取方式以及领取年限，即选择合适的商业养老保险产品，如果收入比较稳定最好选择长时间期缴　　您好。　　购买商业养老保险要“四定”，即确定养老金的领取年龄，您可以选择农村养老保险", "question": "想给父母买养老保险，哪种比较好呢，", "number": 3678}
{"answer": "再交就是第四年的你可以补可以不补，视同就交了三年，不补，视同缴费，如果补", "question": "养老保险停交三年，想继续交，用补吗？", "number": 3679}
{"answer": "　　（三）政府补贴；距领取年龄超过15年的，补助标准由村民委员会召开村民会议民主确定，累计缴费不超过15年。　　（二）集体补助，支付终身、基金筹集　　新农保基金由个人缴费，但其符合参保条件的子女应当参保缴费。缴费标准目前设为每年100元　　不知道您问的是哪里的情况、集体补助，各地政府都是根据《国务院关于开展新型农村社会养老保险试点的指导意见》国发〔2009〕32号这个文件来制定地方政策的。　　（一）个人缴费，地方政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费、400元。　　三、养老金待遇　　养老金待遇由基础养老金和个人账户养老金组成，可以按月领取基础养老金？可以考虑参加新农保、基础养老金等标准各地可能有所不同，可以在户籍地自愿参加新农保。　　中央确定的基础养老金标准为每人每月55元。对农村重度残疾人等缴费困难群体。参保人自主选择档次缴费，具体标准和办法由省（区，补贴标准不低于每人每年30元、参保范围　　年满16周岁（不含在校学生），缴费档次、市）人民政府确定、政府补贴，提高和加发部分的资金由地方政府支出，应按年缴费。参保人死亡，可以依法继承。　　新农保制度实施时；政府补贴余额用于继续支付其他参保人的养老金，除政府补贴外，可适当加发基础养老金、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人、未享受城镇职工基本养老保险待遇的。政府对符合领取条件的参保人全额支付新农保基础养老金。鼓励其他经济组织。地方政府可以根据实际情况提高基础养老金标准，可给予适当鼓励。　　地方政府应当对参保人缴费给予补贴，也允许补缴，对东部地区给予50%的补助。　　七。　　四、个人为参保人缴费提供资助，对于长期缴费的农村居民、200元，应按年缴费。国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴费档次、社会公益组织，地方可以根据实际情况增设缴费档次、养老金待遇领取条件　　年满60周岁，个人账户中的资金余额、政府补贴构成；距领取年龄不足15年的，其中中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，不用缴费、500元5个档次。　　个人账户养老金的月计发标准为个人账户全部储存额除以139（与现行城镇职工基本养老保险个人账户养老金计发系数相同）；对选择较高档次标准缴费的，多缴多得，已年满60周岁，可以按月领取养老金、300元。　　六。有条件的村集体应当对参保人缴费给予补助、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民，累计缴费不少于15年", "question": "请问农村户口的老人能否买养老保险？如果可以要付多少钱才可以领退休金？到多少岁才可以开始领？", "number": 3680}
{"answer": "60岁以上，70岁以下是每个月60元有分年龄段，但是我之知道", "question": "农村养老保险领取金是多少，有分年龄阶段吗？（比如60岁-80岁，85岁以上）", "number": 3681}
{"answer": "江苏省今年60岁的基础养老金是100元，80岁另外有尊老金50元，实行省属地管理，各个省的规定不一样现在叫城乡居民养老保险", "question": "新型农村社会养老保险年满八十岁的领取额是多少", "number": 3682}
{"answer": "大病保险 从需求角度讲是必要的,把钱存银行或投资一些具备稳妥收益的基金类产品更为适合,儿女的健康太平是父母最大的保障，养老保险 超过50岁的人不再建议购买，交费便宜，年轻人又有保障。损失的部分就当捐款好了； 3,建议为父母购买大病险+意外险+医疗险的组合，推荐购买，但保费比较贵，此类保障必不可少，楼主请有思想准备。所有人年轻时赚的钱都有好一部分在年老时的医疗方面用掉，照样能够照顾老人的养老问题,收益还不如银行储蓄.  50+老人最重要的还是重疾优先，另则费率较低，也能补充不保意外的缺陷。然后是医疗，收益不用指望，自己还能照样领.另外提醒一点，甚至会倒挂； 2。养老方面一定不要给老人买;预算有限的话1，意外保险及意外医疗保险 老年人比较适合购买，为父母规划意外及意外医疗保障即可,资金较宽裕且看重保障职能的话. 综上所述，平时磕碰较多，因为50+岁来买在平平安安的情况下最后会倒挂（也就是你买所花的钱总数会比你买的保障和最终所得多），即使有社保。这样，即累计保费终将超过保险金额，但有一点，老人来领钱便是,为父母购买保险产品的同时，要就给自己买或孩子买年金险，每年几百元即可获得良好保障，因为老年的医疗是很必要的,也建议考虑完善自身保障，另外老年人购买此类险种多半需要体检。而且当老人不想领了", "question": "要是给50多岁的人买保险，买什么样的合适？", "number": 3683}
{"answer": "在投保前应当结合自身的收入水平和财务规划选择合适的缴费期。养老保险的收益主要在于其长期投资带来的复利效应，慧择网这里提供一些建议，希望可以帮到您、缴费灵活，具体是指城镇居民养老保险，应选择有分红的产品、现金流的分配要合理.baidu://jingyan、健康险？　　", "question": "31岁，想再投保一份养老保险，请提供一下建议", "number": 3684}
{"answer": "还能提供疾病，每年需要缴付的保费也就越多，根据客户的实际需求打包一起提供一个综合保障的组合计划，适合孩子的需要就够了：兼顾了教育基金，父母的责任得到延续。          　　在教育储备的同时。比如，投保年龄在0-9岁之间的孩子、大学教育金加创业金。          　　新华人寿的“少儿成长计划”          　　特点、保障、分红三重功能、终身保障，如果只看其投资收益率，前述生存教育金，12周岁时就可以领取基本保险金额的10%作为初中教育金，亦可选择大学教育金加创业金，直至身故。并且豁免保费，则孩子的这份教育计划将持续有效，身故保障最高达200％保险金额，一部分按今后需求的最低限额投保，进有高收益；15周岁时可以领取基本保险金额的15%作为高中教育金，可享有全额免税优惠；25周岁可领取创业基金5万元，直至25周岁。因为保险金额越高，那么孩子在12周岁时可领取初中教育金1万元，子女的生存权与教育权不会因此而中断；18岁时可以领取基本保险金额的25%作为大学教育金；25岁时可以领取基本保险金额的50%作为创业基金、高保障的定期产品等。如父母因意外伤害或疾病身故或全残，它甚至可能比不上教育储蓄；18周岁可领取大学教育金2：可将给付年限提前到初中；60周岁后每年可领取基本保险金额的13%作为养老金、年金产品。          　　泰康人寿的“泰康智慧宝贝终身保险”          　　特点。如父亲30岁，保险责任终止。而10-12岁投保的孩子就不能领取初中教育金，遗属可领取10万元身故保险金；15周岁可领取高中教育金1，给付100％保险金额，市民不妨考虑将教育金保险和基金相结合，并领回所交保费8900元；13-15岁投保的孩子就不能领取初中和高中的教育金了，孩子0岁，40%的教育金储备通过基金来实现，另一部分可用于投资基金。具体来看，保险公司可以将教育保险与健康产品。孩子从60周岁起，当父母万一出现意外时。若父亲因意外或一年后因病于孩子25周岁之前不幸身故，这种组合既能给客户提供教育金储蓄，保险产品主要是保障功能。若投保人缴费期间不幸全残或身故，这个险种最低投保金额为1万元人民币、意外等保障、高中或大学的特定时间里才能提取教育金。若父亲于投保后一年内因病不幸身故，最高投保金额15万元人民币，儿童教育保险险种受到越来越多家长的关注也不宜多买。“成长绿荫定期寿险”的最大特点是，为其适时规划置业基金预铺成功基石。总体来讲，投保10万元保额。          　　不过从理财的角度出发，专家建议：同时拥有教育储蓄儿童教育保险险种受到越来越多家长的关注一般都是在孩子上初中，或者全部选择高中，少儿的权益得到永久的保障，年交保费8900元，其教育金返还额度最高达保险金额的290%，每年还可享有获派红利的权益，每年领取13000元养老年金至终身：其内容涵盖“成长无忧少儿重大疾病保险”和“成长绿荫定期寿险”两款新品.5万元，在投保时能灵活选择，可选择高中教育金加创业金。          　　因此，无需缴纳续期保费，在孩子年满28周岁后。          　　海尔纽约人寿“亲亲宝贝两全保险（分红型）”          　　特点，保险公司会每年向子女给付保险金直至25岁。          　　中国平安的“育英年金保险”          　　特点：子女在成长过程中、终身分红等优点、养老年金依然有效，此后孩子可按下表金额每年领取一次育英年金.5万元，遗属可领取1万元身故保险金，如60%的教育金储备通过教育保险积累，市民可把准备投入教育金储备的资金分成两部分，退有最低保障", "question": "小孩4岁了买什么保险好呢？", "number": 3685}
{"answer": "baidu，尽量早投保.com/p/4249983695" target="_blank">http，尽量缩短保费缴纳期限，您这个年龄也是可以选择的。现在的商业养老保险兼具寿险保障和养老规划的双重功能保障，我们建议尽量选择分红型养老保险://tieba://tieba.baidu，养老资金的保值和增值。关于养老保险投保问题：", "question": "我今年四十九养老保险怎么买", "number": 3686}
{"answer": "老人家多大了，如果六七十岁建议买一些意外医疗或者住院医疗", "question": "百年人寿保险怎么样，老人办理什么保险比较好", "number": 3687}
{"answer": "你每年存多少钱，一般的情况下是不对个人征收滞纳金的，什么时候存，一共存了多少年。  之后如果你不缴。但在企业工作，是与缴费年限挂钩的，你没有选择的权力，最终都会影响你取钱或者取多少钱的，肯定是不会有滞纳金的，缴三十年的人，如果你想在退休时补缴，原则上。 还有可以。养老保险其实就和银行存款一样，你37岁后如果不在企业工作，才存在你不缴养老保险。  退休待遇的高低，企业必须为你参保缴费，这个是国家规定，退休待遇是缴十五年的人的退休待遇的二倍，肯定影响", "question": "我22岁开始交养老保险,交到37岁满15年后不再交可以么?影响到60岁的养老金发放么?", "number": 3688}
{"answer": "未享受城镇职工基本养老保险待遇的：参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费.com/special/yanglaojiaoduoshaonian/" target="_blank">http、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民。新农保制度实施时，累计缴费不超过15年、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人；距领取年龄不足15年的，可以按月领取基础养老金，多缴多得、200元.hzins，地方可以根据实际情况增设缴费档次、500元5个档次，已年满60周岁，不用缴费，应按年缴费。个人缴费情况是、政府补贴构成；距领取年龄超过15年的。参保人自主选择档次缴费，可以在户籍地自愿参加新农保，可以按月领取养老金、400元://www。 详情你可以了解  ", "question": "听说现在农村也可以交养老保险了，有谁知道农村养老保险怎么交？我想给我爸妈买一份。", "number": 3689}
{"answer": "民政必须发放。否则？如满六十老人满六十岁了吗，你可向人民法院提起行政诉讼", "question": "老爸买了养老保险，儿子没买，现老爸六十岁，为什么拿不到养老金", "number": 3690}
{"answer": "分红的。现在险种都不错，根据自已的经济承受力选择交十年或十五年的。用的时候能领出一部分的建议买商业险。人身保障大一点的", "question": "女儿25岁买养老保险哪种更好我父母想为我买养老保险，请问买哪种比较好", "number": 3691}
{"answer": "如果没有超过60周岁，赶紧在县新农保中心一次性缴纳15年的新农保，就可以领取养老金", "question": "我的父亲农村户口60岁现在可以买什么养老保险", "number": 3692}
{"answer": "1，重大疾病险是保死的，也就讲人要是得的病和重大疾病险里某一种病对号入座，这人就是“死路一条”了。如要买这种重大疾病险，不如买生命意外险（生命价值险，也是保死的），因为，功效是一样，可是，交的保费要少的多。如一位30岁的人保重大疾病险30万保额每年要交9千多（退保是可以拿到一点钱），保生命意外险30万保额每一年是一千多。要是对家庭负责，保生命意外险就可以，和保险公司的纠纷也最少。重大疾病险,保险公司赚的是货币贬值的钱和退保时所扣相当一部份金额，所以，你缴越多钱保险公司就赚越多，每年9千多元憨激封刻莩灸凤熏脯抹交20年和一千多元是一个什么样概念差呢？ 注：目前，在中国每年的意外死亡率不到万分之三，一万除三约是3300倍，100元乘3300等于33万，就是生命意外险也已是暴利了，何况其他险种。 2，从合同的性质上讲保险合同是一种非常不公平的合同，因为，合同的文字条款是保险公司单方制定，有的文字条款是有多种解读，所以，一旦打官司，吃亏的是客户。保险理赔时就更麻烦了，保险公司是不会那样干脆理赔，可能80%是要上法院打官司，也就是讲一旦你和保险公司签定保险合同，以后你和这家保险公司打官司机率是80%，除非你放弃理赔，在这80%中能胜诉大概是15%，因为保险合同文字条款是有多种解读，能获正常理赔是20%。因此，你买了一份保险能的到理赔概率是35%。”", "question": "我买的平安重大疾病保险,一年交一万多交二十年", "number": 3693}
{"answer": "不用的，只要你年龄没过就行了，换份工作，还是可以继续参保的", "question": "我交了1年的养老保险之后停了3年没交也没去报停。是不是一定要补齐3年的欠费才能继续参保？", "number": 3694}
{"answer": "根据现行政策规定：1.在同一城市，累计缴纳基本养老保险满15年，基本医疗保险20年，退休时，即按缴纳所在城市标准发放最低基本养老金，执行缴纳所在城市医疗保险标准。2.流动工作人员，在每一城市，基本养老保险与基本医疗保险均未够年限，而在所有城市的累计缴纳基本养老保险满15年，基本医疗保险满20年，则按其户藉所在地标准发放基本养老金，执行户籍所在地医疗保险标准。3.在所有城市，基本养老保险与基本医疗保险缴纳均不够年限，则在退休时，按当年度所在地社保缴纳基数，一次性补足规定年限的基本养老与基本医疗。4.根据最新的改革放案，从2015年开始，每3年延长一年退休时间，至2030年止，将我国的男性劳动者退休年龄延长至65岁，女性退休年龄延长至60岁。（15年限为最低基本养老金，缴纳年限越长则发放的越多）养老金：(退休时当地上年度职工月平均工资＋本人指数化月平均缴费工资)／2×缴费年限×1％＋首次领取时个人账户储存余额／计发月数", "question": "个人农村户口要买养老保险的话，一年要交多少钱？要交多少年？什么时候可以领取退休金？", "number": 3695}
{"answer": "地区不同，标准不一样。一般是55元。", "question": "农村养老保险金，年龄达到60岁就给的哪个，一个月到底给多少？", "number": 3696}
{"answer": "　　参保人员在达到领取养老金年龄时，应向户口所在的行政村或乡镇企事业单位的代办员申请办理领取手续。本人要携带户口簿（或身份证）和农村养老保险《缴费证》，填写领取申请表，交回《缴费证》。县（区）劳动保障局农村社会保险经办机构经审核合格后，发给农村社会养老保险《领取证》，参保人员凭《领取证》到银行或代办员处领取养老金。    以上回复内容由养老信息网提供，仅供您参考使用，了解更多相关知识，可访问养老信息网-保险频道。", "question": "农村60岁以上养老保险金怎么领", "number": 3697}
{"answer": "保额等因素有关。", "question": "31岁想交养老保险，请问一年大概要交多少钱", "number": 3698}
{"answer": "　　50岁，这个年龄段投保一些保险，尤其是商业养老保险，显然是不太合算的，因为年龄大了，相应的保单价值的积累时间也减少了，很容易出现所缴保费比保障还多的情况，是不太合算的。　　若是您希望增加必要的商业保险，可以适当的考虑一些意外险、健康险的保障险种，虽然相应的年龄、健康限制仍有些，但相对的保障更加实在些。", "question": "为50多岁的人买什么保险好", "number": 3699}
{"answer": "回过来说保险，人均寿命不同，三十年后，你的保费支出应该维持在节余的30%：由消费型产品来有力覆盖你的保障需求，分红险）因为它不能抵御通货膨胀，投连险的投资成本越低，比如说你可以购买指数基金定投。还有，可能是地区消费水平的差异吧，不具备养老功能，20万的保额，以后它就不收取你的费用了，但是等你到了六十岁，用投资型产品来为将来养老做准备。越早准备养老，然后就去取的。投资时间越长，其实，但是你月缴200的话保障会很高。所以我建议是买具有投资性的产品，存到能够维持你六个月的正常消费就行了，届时1-20万实际作用不大，死亡险。基金现有制度上是申购费加每月的资产托管费。但是你这样的年龄一定是要承担家庭经济责任的，取钱也可以提前申请，（可能地区差异，所以单从养老角度出发买保险是不够的；相比之下，一般人会觉得比较废神的是投资成本。好了，就像存银行一样。另外我前面针对你养老方面说的两种金融理财产品，投连险它是把你十年，或者二十年的投资成本集中在钱几年收取，因为如果你发生了意外，保障是终身的。你的需求是养老：养老需求。我推荐你的是以定期消费型寿险为主要合同附加意外险意外医疗和住院医疗。但是理论上讲，盈亏都要收取。当然投资有风险，投连险是比较灵活的，但是你要知道，或许能购买10万，看上去你投进去的钱被保险公司“坑”了，你可以追加存进去，你现在花费预算剩下的400元。剩下400元你可以定期存款，这是比较合理的比例，家庭将面临巨大打击。并且将来你的收入有了改善。回到你最初的需求，你的保障需求应该放在第一位。但是大致上的组合搭配就是这样的，你们那里的费率会低些）保额能够做到你五年收入总和的样子，或者投连险（可视作具有身故保障的基金），但知道注意的是它不返还的，你的投资是为三十年后准备的。因为结合你现在的收入水平购买消费型保险是性价比高的产品，因为你那里保险公司的产品特点我也不知道，（这个储蓄叫应急储备。我也不推销产品，或者年度性人情消费等）每月400元可以用于其他方面的投资，短期内可能有波动，如果说你每个月可以省下600元，收益和风险方面更加稳定，比如基金定投，成本越小而且效果越明显，并且不论它业绩怎样，随着经济增长每年约5%的通货膨胀环比增长，确实是很重要：养老的话我不建议你购买传统寿险（生存险你好，用于突然失业，我不知道你那里的每月生活成本是多少所以很难给你具体数字，这样你的保障就比较全面了，那么你保险费支出（月缴形式）就应该是每月花费200元", "question": "31岁商业养老保险怎么选择", "number": 3700}
{"answer": "一次性交1500的话，到1200元左右，按目前规定基础养老金最低由55元起计算，缴纳档次由100元每年起。农村养老金=基础养老金+个人缴纳总额÷139，因此有些地方有2000元每年的档次了，个别地方可以适当增设缴纳档次那是新农村养老保险", "question": "听说现在满60岁的老人一次性可以交1500的新型农村养老保险，那我每月可以领多少钱呢？", "number": 3701}
{"answer": "我的意思何不去偿试一下，也许经过保险行业的磨练。  另外，销售行业毕竟与自己的业绩挂沟的，都是不存在的，关键是不是在用心工作即自己的态度决定，不用说2000，我知道在保险行业，资源呀，保险的确不好做，而是人才做的”，关键就是自己的业绩情况以及团队发展决定自己的出路,不管你在哪家保险公司做都基本是一样的，肯定会有收获的。而且现在保险公司真的缺乏相关人才，都是没有太大关系，甚至更高，5000的底薪。  在这里，就是因为不好做所以市场空间就大，没有业绩。  就像大家所认为的那样，保险业务完全在于自己，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”  保险公司的底薪，因为在保险行业里面说过这么一句话“保险不是人做的，这跟自己的性格呀，跟其它公司大同小异对的。  对于销售相关工作，以后也会在这个社会越来越值钱", "question": "百年人寿保险怎么样", "number": 3702}
{"answer": "参保条件。5办理方法，目前尚有80%和100%两档可以选择、缴费标准、身份证和复印件。2：户口本、办理地点，医疗约9%：城镇户口或农转非户口，2张1寸照片，养老缴费比例是20%：当地社区街道的社保服务点。3：以上一年本地社平工资为基础，或区县一级的社保局(劳动保障局)、个人如何缴纳社保问题中所需基本资料。4、个人如何缴纳社保可以以自由职业者的身份上社保(养老+医疗)：1", "question": "我从就没交养老保险,今年四十九岁怎么交", "number": 3703}
{"answer": "若是您父母的年龄比较大了，商业意外险。　　若是可以的话，选择商业养老保险的费率是较高的。例如！　　从养老保险的角度来说，您可以选择适当的其他商业保险作为补充　　您好，建议您最好是到您的街道办事处或者村委会咨询下，综合算起来、重大疾病保险等险种都是可以适当考虑、健康医疗险。　　至于商业养老保险，所以建议您最好是谨慎选择，是不太合算的，是否可以一次性完善社会养老保险", "question": "我想给父母买份养老保险 但是不太明白 那个公司的哪种比较好啊?", "number": 3704}
{"answer": "这个要去当地的仲裁部门咨询", "question": "养老保险交满15年后，不再交了退休后能正常领取养老金吗", "number": 3705}
{"answer": "个人8％，今后的养老金也就越多：单位20％;一，但是缴费年限越长，就能够享受养老金待遇，应该是各地规定不同，并且达到法定退休年龄的，一般来说养老保险。‍从没交过养老保险但是对于是否能一次性补缴，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费，缴费金额越多、职工应当参加基本养老保险。二，反之则少、尽管累计缴费年限在10年或15年以上、老人手机整理编辑。以上由365关爱您智能养老", "question": "老爸六十二岁 无任何保险 现想一次性补交办理 养老保险可以吗 一次性大概交多少，谢谢！", "number": 3706}
{"answer": "重疾意外都涵盖！      由于年龄问题，由于投保年龄较高。       适合家里60对岁老人保障需求的商业意外保险与健康医疗保险、长期健康医疗保障和高额健康医疗保障。在此，建议您可以考虑给他们完善必要的商业意外险与健康医疗险保障，建议不要买养老保险了，应是非常符合您家老年人的商业保障需求的，保险公司的承保费用是相对较高的，划不来的。     对于60多岁的老年人来说您好，容易出现保费倒挂的风险，该系列根据老年人的需求，因此不建议您给他们购买商业养老保险，建议您可以参考：慧择“老年关爱”健康医疗系列产品，分为短期健康医疗保障", "question": "60岁以上的农村户口,可以买养老保险吗", "number": 3707}
{"answer": "因此不知当地社平工资、不知你如何选择缴费比例（档次），为基数换算的社保缴费是以当地当年社平工资数额，是不会知道应该缴费多少的", "question": "农村户口买社会养老保险，一年最多交多少钱，一共要交", "number": 3708}
{"answer": "　　参保人员在达到领取养老金年龄时，应向户口所在的行政村或乡镇企事业单位的代办员申请办理领取手续。本人要携带户口簿（或身份证）和农村养老保险《缴费证》，填写领取申请表，交回《缴费证》。县（区）劳动保障局农村社会保险经办机构经审核合格后，发给农村社会养老保险《领取证》，参保人员凭《领取证》到银行或代办员处领取养老金。    以上回复内容由养老信息网提供，仅供您参考使用，了解更多相关知识，可访问养老信息网-保险频道。", "question": "农村60岁以上养老保险金怎么领", "number": 3709}
{"answer": "　　保险费的交纳标准实行高中低多档次。同时，有条件的老人可自愿按每月40元、60元、90元3个档次选择一次性缴纳养老保险费。　　60岁开始领取每月可以领多少要根据缴费档次，只能举个例子，其他档次照此计算就行了。　　例：一位60岁的参保人员，若选择90元缴费档次，他距75岁差15年，即180个月，一次性趸缴养老保险费为90元×180个月=16200元，再扣除政府每年补贴的30元，即30元×15年=450元，实际缴费15750元。每月领取的养老待遇为80元（基础养老金）+90元（个人账户养老金）=170元，若享受独生子女及高龄补贴，每月最多可领取190元。", "question": "农村养老保险分哪几个档次，60岁开始领取每月可以领多少？", "number": 3710}
{"answer": "将按合同上确定的保额给付大病保险金，用于救命治病，急用的现金给客户您好!大病保险险就是过了观察期后，经当地定点医院确诊为指定的大病任意一种", "question": "2015年刚买的平安保险一年交八千多,激费二十年平安大病保险公司险种,怎么赔偿", "number": 3711}
{"answer": "用补缴，你可以暂停缴费。如果你没有工作，不影响你以后有工作单位续缴累计缴费年限", "question": "已经交足20年的养老保险，在没有报停的情况下，后来的三年没有交费，如果不想继续交了，需要将费用补齐", "number": 3712}
{"answer": "商业的保险别买·费用高不划算把社保中的养老和医保务必上了··最好找上社保单位工作·职工社保待遇高自己缴费还低交社保最后拿多钱无法计算·这需要退休时根据缴费年限多数养老账户资金多少和退休当年平均工资去计算", "question": "你好！我老公31岁我想给他买养老保险一年交3000我想问等他60岁以后一个", "number": 3713}
{"answer": "　　1、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。　　2、养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。　　第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "黑龙江省关于农村60岁以上的老年人怎样交养老保险一次性可交多少钱交后每个月怎领多少养老金", "number": 3714}
{"answer": "详情咨询当地农保办或居住地社区居委会，10个档次自愿选择购买，购买金额由100---1000元一次性需要缴纳最低缴费年限15年", "question": "农村老年人年满60岁一次性要交多少养老保险金额", "number": 3715}
{"answer": "购买保险原则是以社保为基础,再加之适当的商业险作为补充比较好一点. 其保险费用的支出一般为年收入的10---20%左右，最好别超过20%，即用10%的资金保全自己100%的资产。 对于我们每个人，应该重考虑医疗健康方面的保险。直接的讲，随着人的年龄增大，身体抵抗力是成反比的，抵制相关风险的能力就相对很弱。 所以，你首先必须考虑医疗保险，不管是商保和社保的均可以，然后才考虑其它的保险产品，这样才有意义。如果健康没有保证，有再多的养老保险金，也是不切实际的。 建议你先购买国家推出的社保（最好有单位出面购买的情况）比如农村户口的合作医疗保险或城镇户口的城镇居民医疗保险，然后再考虑商业保险作为补充。在这里，我知道在这个行业，大家有公认的三句话是这么说的“品牌在人寿”“平安的人才”“新华的产品”最后关于投保原则需要注意的是： （一）买保险先买医疗健康，有健康就能保证客户拥有一切。 （二）买保险轻言语重合同，人寿保险一般都是终生合同，买好了就能成为终生幸福，否则影响很大。 （三）保险产品需要具备保值增值的功能，现在的生活水平日增月高，必须能够抑制通货膨胀。 （四）买保险先大人后小孩，如果说大人都没有保障，小孩拥有再多的保险，都是没有任何意义的，毕竟是大人在为小孩支付相关费用。", "question": "商业养老保险如保选择", "number": 3716}
{"answer": "才能办理退休手续，需延长缴费至满15年，女50岁，如果不足15年，可办理退休手续，女干部灵活就业人员55岁），养老保险缴费满15年如果到达法定退休年龄（男60岁", "question": "今年四十九岁,养老保险己交七年,退休能补交吗.", "number": 3717}
{"answer": "如果你妈妈没有工作单位，也可以多咨询几家当地商业保险公司，选择最适合你妈妈购买的养老保险种类，货比三家。如果你们家经济条件良好，可以在单位统一参保缴纳社保，在购买居民养老保险的同时，可以在户籍地购买居民养老保险如果你妈妈有工作单位", "question": "想给妈妈买份养老保险，请问买哪种养老保险合适?", "number": 3718}
{"answer": "自主选择档次，到2000，应该缴纳城乡居民养老保险，年费从100，按年缴费农村户口", "question": "农村户口交养老保险要交多少钱", "number": 3719}
{"answer": "如果当地没有特殊的政策，养老保险是不能一次性补缴的。如果有政策补还是划算的。", "question": "父亲59岁了,没交过养老保险,想一次性补交15年,划算不", "number": 3720}
{"answer": "　　60岁以上非农业户口不可以办理养老保险，根据相关办法规定，60岁属于可以领取养老金的年龄了，此时在入保，则入保就开始领钱，这样一来就不符合保险的基本制度了。　　养老金也称退休金、退休费，是一种最主要的养老保险待遇。即国家有关文件规定：在劳动者年老或丧失劳动能力后，根据他们对社会所作的贡献和所具备的享受养老保险资格或退休条件，按月或一次性以货币形式支付的保险待遇，是造福社会的需要，主要用于保障职工退休后的基本生活需要。", "question": "60岁以上非农业户口可以办理养老保险吗", "number": 3721}
{"answer": "如果你说的是社保里面的养老保险是不可以的，他必须要交满15年而且退休才可以", "question": "养老保险交满15年后，不再交了退休后能正常领取养老金吗", "number": 3722}
{"answer": "这个还不能确定的，城市交社保包养老到时候都不能确定金额，所以还是买商保养老好点", "question": "农村养老保险我交了200元档次的，到60岁每月能领养老金多少钱", "number": 3723}
{"answer": "现在还不可以提取出来。只能等到退休年龄时，养老保险不足15年的情况下，才可以提取养老保险个人帐户余额。", "question": "养老保险如果已经交了三年现在想不再继续交了，那个人账户的钱可以取出来吗？", "number": 3724}
{"answer": "年满十八周每年缴纳一百块共缴十五年，年满六十周岁不在缴纳", "question": "农村户口养老保险一年最多交多少钱呢?帮回答谢谢", "number": 3725}
{"answer": "保险产品主要是保障，所谓的保险理财产品无非就是你自己拿自己钱，一般保险公司产品想着理财还不如存余额宝，实际分红拿不了多少根据条款计算", "question": "我想知道平安保险里平安福每年交八千多二十年后效益大概是多少", "number": 3726}
{"answer": "您好！您可以向当地有关的部门再次咨询此事，因为不同地区对此的规定会有所不同的。您的家庭比较特殊，其实可以酌珐顶粹雇诔概达谁惮京情商量。至于您所说的父母领取养老保险金，需要子女为其中之一交保险，这个保险费用是跟全家人一起收的话，那就是合理的。 希望以上回答可以帮到您，更多信息，您可以在百度上搜查以下三篇文章：   老年人拿神马养老   晚年生活如何过？  老年人保险来护航   国内首款老年人健康保险悄然“面世”", "question": "黑龙江农村户口的60岁以上的老人，必须交养老保险才能领养老金么？", "number": 3727}
{"answer": ".一年3000...前提是得让我你知道你多少岁啊..如果不领.(而且10万之后随时可以领走.60岁后每年领5000多的样子.. 交10年.,.我是保险公司的如果是25岁.60岁可以领一次性10万的样子", "question": "我想买份养老保险，就是我一年交3千多，到了60岁之后一个月能反多少钱", "number": 3728}
{"answer": "　　1、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。　　2、养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。　　第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "黑龙江省关于农村60岁以上的老年人怎样交养老保险一次性可交多少钱交后每个月怎领多少养老金", "number": 3729}
{"answer": "补缴还有等待期不可以也做不到。正常参保者如果欠费，过期后只允许续缴费，不允许补缴。 像你不是参保者，从来没有缴费过，社会劳动保障法规定，就不允许你一次性补缴退休。无论多少钱对你都是毫无意义，一般三个月", "question": "四十九岁交\养老保险需补交多少钱", "number": 3730}
{"answer": "年纪有点大了://tieba：", "question": "妈妈想买养老保险，我想了解下养老保险买哪种划算", "number": 3731}
{"answer": "各地的规定是不一样的具体缴纳多少，根据当地的规定办理，请你咨询当地社保局", "question": "现在农村居民养老保险一年要交多少钱", "number": 3732}
{"answer": "会一次性拿到很可观的一笔生存金养老，风险无处不在。建议可以选择购买重大疾病险（包含32种），或者可以选择交的年限延长，关键的是服务，有个保障或许不会因出现意外给家庭带来灾难，70岁（一般）如果无重大疾病发生的话。你可以通过百度搜索保险十万个为什么找到答案！同时也是带有储蓄功能的。其实保险公司的产品都差不多4000好像是少了点。一般都会是20年交的", "question": "商业养老保险如保选择", "number": 3733}
{"answer": "参加保险，亏避风险，就是为自己买一份安心，为家人买一份保障。所有的假如都是两面性的，就像你说的假如到了60岁人就没有，那还有假如活到100岁呢？实际上，正是因为有了这个假如，才有了保险这个行业的存在。你说的这个补缴15年，不是居委会的要求，是国家在实行养老社会化统筹，现在所有的企业都在强制性的为员工缴纳，从参加工作起直到退休为止，缴费满15年，是退休后领取养老金的最低要求，一次性补缴只针对到退休年龄还不能缴费满15年实行的特殊政策。你说的这个返还，专业的说法是，养老金，通俗的说法是退休工资。", "question": "一次性补交15年养老保险合算吗？", "number": 3734}
{"answer": "医疗或是新农合吧（如果没办的话）另外，咨询社保部门办理相关居民养老，来个“曲线保障”，作为父母的依靠，您可以考虑给自己办理相应的保险您好！60岁以上老人买保险基本上已经不大适用了", "question": "我爸妈都60岁以上，是非农业户口，没有任何养老保险，想要办养老该如何办，都有哪些既经济又实惠的", "number": 3735}
{"answer": "　　60岁农村老人就无法办理缴纳养老保险了，更无法申请一次性缴纳养老保险费。女性50岁、男性60岁就不能再办理养老保险了。　　养老保险（Endowment Insurance）是国家依据相关法律法规规定，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限或因年老丧失劳动能力而退出劳动岗位后而建立的一种保障其基本生活的社会保险制度。目的是以社会保险为手段来保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。", "question": "60岁农村老人如何申请一次性缴纳养老保险费?", "number": 3736}
{"answer": "不同的档次领取的钱是不一样的。目前，按100元缴费比例，缴纳15年，月领养老金74元，年领养老金888元； 按500元缴费比例，缴费15年，月领养老金117元，年领养老金1406元；按1000元缴费比例，缴费15年，月领养老金171元，年领2053元；按1500元缴费比例，缴费15年，月领养老金225元，年领养老金2701元；按2000元缴费比例，缴费15年，月领养老金279元，年领养老金3348元。到年龄到政府办个手续。委托银行实行社会化发放。", "question": "新型农村养老保险到60后每个月能取多少钱？", "number": 3737}
{"answer": "若没有买。 保值都难，就更别说增值了，据说是创四年来新高，保险公司收益是相当地差，完全取决于保险公司的未来收益，买这样的保险理财产品远没有存银行合算，就更别指别着二十年后每个月拿多少钱了，也只有5，投资渠道缺乏。 现在的情况看，客户未来的利益。 保险公司不会白给客户钱，盈利能力很差.39%.02%。 可就是说，存银行的利息多少都是你的，成本是相当的高，二十年后你把本金拿回来就不错了。 所以你等着保险公司分红，2013年的收益好一些，放在保险公司这利息收益还要养活整个保险公司的内勤外业。 2012年的收益仅为3。 但你不要忘了。 基本是存银行吃利息的投资水平。 当前我们保险资金的投资能力差，建议就不要买了", "question": "平安福保险怎么样，就是每年交钱 交二十年的那种，有没有人买过？能买吗这保险", "number": 3738}
{"answer": "　　己交了养老保险三年人己去世，个人账户里的钱能退，基本养老账户里的钱退不了。　　为了规范管理，草案明确个人账户不得提前支取和个人账户余额继承办法。参加职工基本养老保险的个人，在达到法定退休年龄前离境定居的，其个人账户予以保留;达到法定退休年龄的，按照国家规定享受相应的养老保险待遇。同时，明确参加职工基本养老保险的个人死亡的，个人账户中的余额可以全部继承。‍", "question": "己交了养老保险三年人己去世能退吗", "number": 3739}
{"answer": "）如果是职工养老，只能说你的个人账户上的储存额加利息部分，到时政府的出口补贴是多少还不知道，如果是新农保，15年以后的社平工资要等到那是才能发布，（不知你是职工养老还是新农保这个问题回答不了，除以139（按60岁退休）就是你的个人账户养老金部分", "question": "农村户口养老保险一年交10000,15年以后每月能", "number": 3740}
{"answer": "你好，最简单的方法是，你拿着合同书去公司前台，会给你准确的答案^_^", "question": "我每年交4000千元人寿养老保险交10年,到60岁每月能领多少钱", "number": 3741}
{"answer": "详情咨询当地农保办或居住地社区居委会，10个档次自愿选择购买，购买金额由100---1000元一次性需要缴纳最低缴费年限15年", "question": "农村老年人年满60岁一次性要交多少养老保险金额", "number": 3742}
{"answer": "　　60岁农村老人就无法办理缴纳养老保险了，更无法申请一次性缴纳养老保险费。女性50岁、男性60岁就不能再办理养老保险了。　　养老保险（Endowment Insurance）是国家依据相关法律法规规定，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限或因年老丧失劳动能力而退出劳动岗位后而建立的一种保障其基本生活的社会保险制度。目的是以社会保险为手段来保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。", "question": "60岁农村老人如何申请一次性缴纳养老保险费?", "number": 3743}
{"answer": "回过来说保险，人均寿命不同，三十年后，你的保费支出应该维持在节余的30%：由消费型产品来有力覆盖你的保障需求，分红险）因为它不能抵御通货膨胀，投连险的投资成本越低，比如说你可以购买指数基金定投。还有，可能是地区消费水平的差异吧，不具备养老功能，20万的保额，以后它就不收取你的费用了，但是等你到了六十岁，用投资型产品来为将来养老做准备。越早准备养老，然后就去取的。投资时间越长，其实，但是你月缴200的话保障会很高。所以我建议是买具有投资性的产品，存到能够维持你六个月的正常消费就行了，届时1-20万实际作用不大，死亡险。基金现有制度上是申购费加每月的资产托管费。但是你这样的年龄一定是要承担家庭经济责任的，取钱也可以提前申请，（可能地区差异，所以单从养老角度出发买保险是不够的；相比之下，一般人会觉得比较废神的是投资成本。好了，就像存银行一样。另外我前面针对你养老方面说的两种金融理财产品，投连险它是把你十年，或者二十年的投资成本集中在钱几年收取，因为如果你发生了意外，保障是终身的。你的需求是养老：养老需求。我推荐你的是以定期消费型寿险为主要合同附加意外险意外医疗和住院医疗。但是理论上讲，盈亏都要收取。当然投资有风险，投连险是比较灵活的，但是你要知道，或许能购买10万，看上去你投进去的钱被保险公司“坑”了，你可以追加存进去，你现在花费预算剩下的400元。剩下400元你可以定期存款，这是比较合理的比例，家庭将面临巨大打击。并且将来你的收入有了改善。回到你最初的需求，你的保障需求应该放在第一位。但是大致上的组合搭配就是这样的，你们那里的费率会低些）保额能够做到你五年收入总和的样子，或者投连险（可视作具有身故保障的基金），但知道注意的是它不返还的，你的投资是为三十年后准备的。因为结合你现在的收入水平购买消费型保险是性价比高的产品，因为你那里保险公司的产品特点我也不知道，（这个储蓄叫应急储备。我也不推销产品，或者年度性人情消费等）每月400元可以用于其他方面的投资，短期内可能有波动，如果说你每个月可以省下600元，收益和风险方面更加稳定，比如基金定投，成本越小而且效果越明显，并且不论它业绩怎样，随着经济增长每年约5%的通货膨胀环比增长，确实是很重要：养老的话我不建议你购买传统寿险（生存险你好，用于突然失业，我不知道你那里的每月生活成本是多少所以很难给你具体数字，这样你的保障就比较全面了，那么你保险费支出（月缴形式）就应该是每月花费200元", "question": "31岁商业养老保险怎么选择", "number": 3744}
{"answer": "因地而议", "question": "现在农村，医疗保险，还有养老保险，一年要交多少钱啊！", "number": 3745}
{"answer": "种年龄可以考虑商业保险了，你交社保的话自己交太多了，要考虑下的话可以联系我，还不如考虑下商业养老保险，我是河南安阳的", "question": "四十五岁了，想买份养老保险大概要补交多少钱", "number": 3746}
{"answer": "　　目前，社保的养老保险包含了职工养老保险、灵活就业人员养老保险、城乡居民养老保险等情况，参加养老保险不存在划算与否的说法，只能整体上来说缴费金额越高、缴费时长越长越有利于当事人今后的养老金。　　1、职工养老保险　　个人缴费金额＝缴费基数*8％，其中缴费基数是当事人上一年度月均收入结合当地本年度缴费基数上下限确定；　　2、灵活就业人员养老保险　　个人缴费金额＝缴费基数*8％，其中缴费基数是当事人在当地社保本年度限定范围自由选择，而社保是依据当地上一年度社平工资确定本年度缴费档级及其对应的缴费基数；　　3、城乡居民养老保险　　缴费金额由当事人在当地社保本年度限定范围内自由选择，最低缴费100元/年，上限方面各地并不一致。", "question": "妈今年48岁，农村户口，买养老保险的话哪种划算？", "number": 3747}
{"answer": "农穿川扁沸壮度憋砂铂棘村户口现满60周岁，不用交钱即可享受国家养老保险。未满60周岁的要补交齐当地政府规定的养老金后到60周岁后就可享受养老保险。", "question": "我父母农村户口从来没有上过养老保险，一个是55年，一个是60年现在要是买养老保险需要办理什么？", "number": 3748}
{"answer": "这个大多数人都不知道，这只是底线数字。到领养老金的时候会告诉你要补交。并不是满15年就可以的不能", "question": "养老保险交满15年后，不再交了退休后能正常领取养老金吗", "number": 3749}
{"answer": "可以", "question": "农村60岁老人能一次性补交养老保险金吗？", "number": 3750}
{"answer": "补缴的是养老保险，可按政策办退休领取月养老金；医保得另缴钱且每年都要缴。", "question": "一次性补交15年养老保险 多少钱有医保吗", "number": 3751}
{"answer": "个人账户资金余额，没有这些数据是算不出退休金的无法计算，仅有一个缴费15年的数据是不够的、法定退休年龄时的社平工资数额等，这些数据都要套进退休金计算公式中，还得需要：缴费平均指数，养老金计算需要许多数据", "question": "社会统筹保险我每年交10000元交15年退休会可以领取多少养老金", "number": 3752}
{"answer": "严格的说，参加养老保险的个人缴费部分是可以取出的，但是有一定条件的。我给你列几条可以取出的条件，供你参考：1、达到退休年龄，未满足缴费15年的条件(个人账户储存额全部给付)；2、参保人因故死亡；3、参保人出国定居；4、退休后死亡，个人帐户尚有余额的. 另外农村户口凭辞职回乡证明也可以一次性提取养老保险金，同时终止养老保险关系。 失业保险，工伤保险，生育保险未建账户，不退款。 医疗保险可继续使用个人账户的余额，用完为止。具体情况，你可以到当地社保局咨询，或拨打劳动保障电话12333。", "question": "个人交养老保险十年现己死亡请问己前交的能给退钱吗", "number": 3753}
{"answer": "每个地方政策不一样，到社保局咨询一下吧", "question": "农村养老保险一次性交清的到60每月能拿多少钱", "number": 3754}
{"answer": "客户利益最大化，健康险缴费时间越长，买东西要货比三家！你可以多看看其他保险公司的产品，客户利益最大化，理财险缴费时间越短，平安福不太好其次首先说", "question": "本人今年二十七岁，想购买平安保险的“平安福”系列的保险，每年交费六千多，交二十年，不知道划不划算", "number": 3755}
{"answer": "你的养老保险合同上应该有明确的说明。", "question": "中国人寿养老保险每年交2000交十年到60岁每月能领多少", "number": 3756}
{"answer": "要看保单价值，保障型，还有就是你买的是什么样的保险，分红型 ，投连型以及养老险的现金价值是不一样的", "question": "人寿保险从41周岁每年交6000元养老保险,交10年,60岁到65岁可以一次性领取多少钱", "number": 3757}
{"answer": "好，本是六块钱，你要是有本就不用交本钱的，这个农村合作医疗保险是一个地方收费一个样的，有的地方收费更高一些，我家这里一年是三十块钱的", "question": "农村医疗保险一年要交多少钱", "number": 3758}
{"answer": "没多少？买了保险就不要当想着拿钱！！！", "question": "49岁的女性每年交4000的万能保险,交10年,60岁后每月能领取多少养老金", "number": 3759}
{"answer": "祝你生活愉快，个人建议你最好是补充一种老年人意外保险，希望我的回答能够帮助到你，只有到了60岁了，这位朋友，你可以去钱袋网看看，也就是说你母亲现在还是需要买养老保险的，只有到了60 岁之后才可以领取养老保险的，55岁了，如果你想了解更多的老年人意外保险的保险产品，因为光有养老保险是不够的，很高兴为你回答问题，才能够领取养老保险金的，但是还没有到60 岁你好", "question": "我母亲是农村户口，且年满55周岁，是否不用买养老保险，是否我们买了以后，她六十岁后就可以领取养老保险", "number": 3760}
{"answer": "请问你是买社保还是商保", "question": "今年四十五岁想买养老保险每年交二万，到时每年拿多少", "number": 3761}
{"answer": "女性50岁（女干部等55岁），据说退休年龄要往后调，建议您还是早交退休后享受的越多哦您好，您需要在退休年龄前缴满15年即可，我国男性退休年龄60岁", "question": "我四十五岁现在可以买养老保险吗", "number": 3762}
{"answer": "经不存在这事了，这是许多社保基金高度缺口地区的违规行为，也是一种自杀行为，早就被国家严禁了", "question": "一次性补交15年养老保险 全国各地都有么", "number": 3763}
{"answer": "按社会劳动保障法规定，不允许补缴。", "question": "农村的养老保险金老人超过了六十岁了,该怎样补缴养老保险金", "number": 3764}
{"answer": "政策当年不到年龄的，可以补缴到年龄办理领取，至于你的母亲，从政策实施当年开始满60周岁男性，直接领取55元，实施几年了，就缴纳几年，一般是从100.200，要看你当地实施的年限计算，女性满55周岁的，应该补缴多少，可不缴费农村养老保险", "question": "我母亲55岁，农村户口，原来没有养老保险之类的，现在能办社保吗？", "number": 3765}
{"answer": "你好，现在社会医疗是无法补缴的，但如果还没有到达退休年龄就继续缴纳这一项。累计20年就好了", "question": "社会养老保险缴费够15年,医疗保险差15年,一次性补医疗险交需多少钱？", "number": 3766}
{"answer": "你好。这要看你买的哪家保险公司的什么险种。什么时候买的", "question": "每年缴4000多元的人寿养老保险60岁以后能领多少钱一个月", "number": 3767}
{"answer": "　　各地的生活水平不一样，能领到的金额也不一样。　　养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。　　第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "交养老保险，每年交4000元左右，交15年，到退休时能领多少退休金，属于个人缴纳。", "number": 3768}
{"answer": "如果退休前没有办理过医疗保险的参保手续，是需要一次性补齐医疗保险费的，一次性补交的标准为退休前一年社平工资的50%。您的情况是在补办社保交费手续的时候，没有及时办理医保参保手续，导致您的医保断交多年，而医保缴费年限的计算不同于养老保险交费年限按累计交费计算，医保讲究连续缴费，如果中断，视同重新参保，且重新计算缴费年期。所以您这次补交，是按一次性交费办理，并不是单纯的补费手续。您的补办金额一万九千多，意味着去年您所在地区的社平年收入为将近四万元。", "question": "养老保险缴够15年还要补交医疗保险吗？", "number": 3769}
{"answer": "这要看你交的是国家的还是商业保险，国家的不能退，商业保险可以", "question": "我想知道我交了两年的养老保险可以退钱吗？要怎么退", "number": 3770}
{"answer": "这和你交多少年有关系，其中个人缴纳部分（含入口政府补贴）再加上每年的利息（复利计算）除以对应月数，是你的个人账户养老金，还有是政府统一计发部分，譬如一开始是55元，现在增加到70元了，但到龄时统一部分无法确定。", "question": "农村养老保险每年交2000,60岁以后可以领多少呢", "number": 3771}
{"answer": "港的储蓄养老寿险，5年缴费，拿终身，按照您的缴费总额，每年24000，这个是目前香港包括大陆在内分红最稳定最客观的产品，60岁之后一笔取出的话是30万左右，同时本金的12万还在增值，每年拿分红的话是每年20000多", "question": "国寿鑫如意年金保险白金版我41周岁每年交12000元交十年，我60岁可以拿多少钱", "number": 3772}
{"answer": "我是河北石家庄这边的我们这每年都不一样每年都涨钱从开始的20涨到现在的200了。以后还不知道要涨到多少呢。", "question": "二0一六年的农村合作医疗保险一年一人要交多少钱？", "number": 3773}
{"answer": "30年以后你的保额都翻倍还不止。保额是逐年递增的不要买平安福；其次保额是不增长的。比如太保金佑人生保60+12大类疾病400多种，不划算，秒杀平安福。首先保障范围不够广。缴费相同情况下", "question": "买中国平安保险的平安福，年龄34岁，年交费六千多，需要交三十岁吗？", "number": 3774}
{"answer": "对于参加城乡居民社会养老保险的人员，在制度实施时，距领取养老待遇年龄不足15年的，可在到龄当年申报养老待遇之前，申请办理一次性补缴养老保险费手续，累计缴费补足到满15年。例如：某居民1956年10月出生，从2012年城乡居民社会养老保险制度实施时（56周岁）开始缴费，按年缴费至60周岁（2016年），实际缴费只有5年，他可以选择在2016年6月前缴纳当年保费之后，2016年9月前再一次性补缴10年的保费，合计达到缴费年限15年；补缴年限不享受相对应的政府补贴。", "question": "我母亲现年56岁,个体,农村户口,从未买过养老保险,请问他现在购买社会养老保险条件符合吗,需要缴多少钱?", "number": 3775}
{"answer": "　　60岁以上是可以买农村养老保险的。　　如果一位女性从23岁起开始投保，每月缴纳保费400元，到55岁退休，缴费32年，共缴纳16万元。如果选择分20年领取的方式，那么从55岁到75岁，每年可以领取15176元，20年内共领取大约30万元。另外在75岁的时候，还可以一次性领取18万~25万元，如果以一次性领取20万元计算，从55岁到75岁，一共可以领取30＋20＝50万元。", "question": "60岁以上可以买农村养老保险吗", "number": 3776}
{"answer": "跟当地社会平均工资有关，还要看你现在的缴费水平也可以根据你的收入大致估算，如果你收入高于社会平均工资，退休领取的养老金大约是现在工资的40-50%，如果跟社平工资相当则领取约60%，低于社平工资则70%左右", "question": "交满十五年的社会养老保险，满60岁后每个月能领多少养老金？", "number": 3777}
{"answer": "　　养老保险待遇　　1。缴费年限： 参保人符合下列条件之一的，可申请按月领取基本养老金： 　　　　（1）1998年7月1日后参加基本养老保险，达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年的； 　　　　（2） 1998年6月30日 前参加基本养老保险，2013年6月30日 前达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满10年的； 　　　　（3）1998年6月30日前参加基本养老保险，2013年7月1日后达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满15年的； 　　　　（4）1998年6月30日前应参加未参加基本养老保险，1998年7月1日以后办理参保补缴手续，达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满15年的。 　　　　2。按月领取： A。基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资×a+本人指数化月平均缴 费工资）÷2×缴费年限（含视同缴费年限）×1%。 B。个人账户养老金=个人账户储存额÷个人账户养老金计发月数 C。以上两项A+B之和为每月领取额。 　　　3。基本养老金每年7月根据全省统一公布的方案实施年度调整。 　　申请条件 　　职工按月领取基本养老金必须具备三个条件：一是达到法定退休年龄，并已办理退休手续;二是所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务;三是个人缴费至少满15年(过渡期内缴费年限包括视同缴费年限)。目前，中国的企业职工法定退休年龄为：男职工60岁;从事管理和科研工作的女职工55岁;从事生产和工勤辅助工作的女职工50岁，自由职业者、个体工商户女年满55周岁。", "question": "我现在四十五岁，还可以开始缴纳社会养老保险？", "number": 3778}
{"answer": "还有人能管你口饭吃，只能依靠子女养老。如果自己只挣死工资。退休后就无任何收入。去保险公司咨询一下。那还是有买的必要的，你可以把它理解为低保（当然不是），一般就只能买商业保险了。养老保险只是一种保障，它不能给你带来多高的生活享受。如果你的工作单位不给交的话看你的经济能力了。它起到的是这个作用，在你无工作能力的时候，就没必要买。如果自己的积蓄足够养老", "question": "我今年四十五岁，从没买过养老保险，有必要买吗？怎样买", "number": 3779}
{"answer": "未享受城镇职工基本养老保险待遇的，但其符合参保条件的子女应当参保缴费;距领取年龄超过15年的，次月即可领取养老金，带着户口本，累计缴费不超过15年，也允许补缴、身份证带社保局等级，应按年缴费;距领取年龄不足15年的。已年满60周岁，可以按月领取基础养老金，不用缴费，应按年缴费，累计缴费不少于15年不需要缴纳", "question": "农村六十岁的老人怎么样交养老保险", "number": 3780}
{"answer": "你可以去社保局咨询一下！", "question": "养老保险已交满15年,医疗保险没交齐,一次性补交需怎么办理,什么时间办?", "number": 3781}
{"answer": "其它情况都不允许退保。其中第4种情况需要在退休前才能办理。基本上就这几种情况可以办理退保手续，累计缴费不足15年：1，并有书面申请、同一时段重复参加保险的4，本人要求不转入农保或者城保、出国定居 2、达到法定退休年龄、死亡3养老保险现行允许退保情况只有以下几种，只能办理转移或者接续养老保险关系", "question": "你好请问我的养老保险以停两年多了自己缴纳的部分可以退还吗？谢谢解答。", "number": 3782}
{"answer": "可以到知保网提问，或拨打保单上的客服热线咨询，注册代理人会及时回复网友的各类保险问题你好！建议你查看合同条款和所附的计划书", "question": "15年前买的人寿养老保险，每年交费5000元。60岁每月能领多少养老金。", "number": 3783}
{"answer": "参加市城镇企业职工基本养老保险社会统筹的人员，达到国家规定的退休年龄，实际缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年以上的，按月计发基本养老金。根据最新的养老金计算办法，职工退休时的养老金由两部分组成：　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%　　注：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　例如：根据上述公式，假定男职工在60岁退休时，全省上年度在岗职工月平均工资为4000元。　　累计缴费年限为15年时，　　个人平均缴费基数为0.6时，基础养老金=（4000元+4000元×0.6）÷2×15×1%=480元　　个人平均缴费基数为1.0时，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×15×1%=600元　　个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金=（4000元+4000元×3.0）÷2×15×1%=1200元　　累计缴费年限为40年时，　　个人平均缴费基数为0.6时，基础养老金=（4000元+4000元×0.6）÷2×40×1%=1280元　　个人平均缴费基数为1.0时，基础养老金=（4000元+4000元×1.0）÷2×40×1%=1600元　　个人平均缴费基数为3.0时，基础养老金=（4000元+4000元×3.0）÷2×40×1%=3200元　　个人养老金=基础养老金+个人账户养老金=基础养老金+个人账户储存额÷139", "question": "个人全额交社会保险后 到领取养老金时怎么算能领多少养老金", "number": 3784}
{"answer": "0、这个要看你交了多少年的了其计算公式是55+（个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息）/139，不知道你缴纳多少年（或者说你目前年龄）是没有办法估算个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息的1、个人账户养老金就是个人历年缴费金额本息+政府历年补助本息，分为139个月发放给你个人2、和存银行两个概念假设你缴费15年，累计缴费7500元，存银行了，你只得到了7500的本息合计。但是参保后，你7500的本息合计是分为139个月还给你了（抛开政府历年补助本息不说），另外还有政府每月55元的基础养老金（如果去世了，未发完的账户余额由继承人继承）。在数量上多了不说，年龄超过60岁+139个月后，你的缴费本息合计已经领完了，那么此后的该部分金额转由政府承担，直至参保人去世3、这个问题不再是质的区别，而是数量的问题了，个人缴费越多，养老金也就越多，这是一辈子的事情。当然比存银行好多了 祝好", "question": "农村个人养老保险，现在我一年交500，到60岁，以后每年可以领多少", "number": 3785}
{"answer": " 因此当事人可以选择补，申请书等即可，缴费年限停止在中断前的水平，女性55岁：一是降低了基本养老金;年，导致待遇下降，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）,也可以不补均可，其手续包括。 现在的退休年龄为。医疗保险至少需要交纳20/，应尽快办理接续基本养老保险手续，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的，医疗保险两种。当然从事高风险工种，降低了平均缴费指数，降低了整个缴费的平均水平。中断缴费严重影响中断缴费人员切身利益。二是降低了平均缴费指数. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，到时就可以多领取,医疗为20000*10%=2000左右/：男性60岁，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/，从事个体或以其他灵活方式就业的。养老保险中断的影响。且只能办理养老，指数为零，中断缴费人员停止领取失业保险金后，保费,只要交足最低15年即可，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇，且每年都不是一样的。由于中断期间没有缴费，如果中断缴费，影响退休待遇，个人帐户养老金没有得到充分的积累待遇水平难以提高。三是降低了个人帐户养老金，可以多交，缴费年限每提高一年，基础养老金享受比例提高一百个分点，近期免冠一寸照片备两张;年。 比如A地社平工资为20000元，基础养老金的享受比例不能得到提高;25年。不缴费必然没有个人帐户的计入养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间。同时：本人身份证。因为", "question": "纠结啊!养老保险以交15年可医保才交8年,到底补还是不补啊", "number": 3786}
{"answer": "职工养老保险方面非极端情况下退保是不可以的，但是可以在条件成熟时将其转为新农村养老保险，具体的转移手续请向当地社保具体咨询 2012年末的时候人力资源和社会保障部曾经发布了《城乡养老保险制度衔接暂行办法(征求意见稿》，可作为你的参考资料", "question": "我母亲是农村户口，办了城镇职工社会养老保险，现在想退出，可以吗？她需要什么手续才能办回原来的农保？", "number": 3787}
{"answer": "好像可以的，具体请咨询当地社保部门。", "question": "我妈妈56岁，是农村户籍，从没买过养老保险，社保局能不能一次性买，请问我要怎样才能买得到?急。", "number": 3788}
{"answer": "您好！预算了吗！您做平安福需要每天18到22元钱，也就是每月交660元左右，保障约20到60万之间……", "question": "请问本人女34岁，想买中国平安福这款保险，年交费多少", "number": 3789}
{"answer": "不包括本金您的账户里大概有左右的现金可供您支取，在这之后每年还可以多收入7000元左右，到时你可以随意支取，按月领还是按年领都有你说了算", "question": "请问国寿鑫如意年金保险（白金版）35岁开始交费，每年交6000，请问60岁后一年能领多少钱", "number": 3790}
{"answer": "不是60岁以上才可以购买，具有本地农村户籍且年满16周岁（不含在校学生）未参加城镇职工基本养老保险的农村居民均可购买。一、所需证件：1、身份证原件、复印件二份；2、户口本原件、复印件二份；3、4张1寸免冠照（60周岁以上人员6张）。二、办理方法：1、到所在村街填写《登记表》4份，《户籍表》2份，贴相片，并由本人签字按手印确认。2、16—59周岁人员自主选择缴费档次（100—1000）缴费，由村街经办人员开具收据并填写《缴费明细表》。3、60周岁以上人员不需缴费，填写《待遇申领表》2份，提交存折复印件两份。", "question": "想买农村养老保险如何买？是不是年龄要达60岁以上就可以购买？", "number": 3791}
{"answer": "到60周岁，则参保人不能往前补缴如果参保人在45岁之前，可以亨受按月领取养老金待遇，没有参保缴纳养老保险帐户，只能现在开始参保缴纳15年", "question": "我四十五周岁想交十五年的养老保险，往前推五年还需交多少", "number": 3792}
{"answer": "买下来会很便宜。如果考虑商业保险，不过建议你先去当地的相关社区服务中心问一下。可以先去例如社区办公室之类的了解农村户口可以先考虑当地政府的一些优惠，因为农村户口有很多补助，大公司都可以", "question": "今年四十五岁，农村户口，没有社保，想买份养老保险，哪个公司哪个险种好", "number": 3793}
{"answer": "你要告诉我年龄，性别，缴费期限，领取年龄。", "question": "国寿鑫如意年金保险白金版每年交12000元,一年领保证金多少都可领保证金吗", "number": 3794}
{"answer": "重疾意外都涵盖！      由于年龄问题，由于投保年龄较高。       适合家里60对岁老人保障需求的商业意外保险与健康医疗保险、长期健康医疗保障和高额健康医疗保障。在此，建议您可以考虑给他们完善必要的商业意外险与健康医疗险保障，建议不要买养老保险了，应是非常符合您家老年人的商业保障需求的，保险公司的承保费用是相对较高的，划不来的。     对于60多岁的老年人来说您好，容易出现保费倒挂的风险，该系列根据老年人的需求，因此不建议您给他们购买商业养老保险，建议您可以参考：慧择“老年关爱”健康医疗系列产品，分为短期健康医疗保障", "question": "60岁以上的农村户口,可以买养老保险吗", "number": 3795}
{"answer": "法定退休年龄时的社平工资数额等，养老金计算需要许多个人社保数据，还得需要，年缴费额度（况且额度还年年变）的数据是不够的，仅有一个缴费15年、个人账户资金余额，没有这些数据是算不出退休金的：缴费平均指数，这些数据都要套进退休金计算公式中无法计算", "question": "每年交5干元养老保险,交15年,60岁后每年领多少钱养老金?", "number": 3796}
{"answer": "2、能否退休与社保缴费年限无关。如是北京市城镇户口1、没满15年可延期缴纳或一次性补缴，只是不满15年不能领取养老金", "question": "达到退休年龄，但是养老保险和医疗保险没有满15年，可以办理退休吗？如果不可以，那可以补交以后办理吗？", "number": 3797}
{"answer": "看你要买多少的", "question": "农村60岁以上的老人养老保险一次要交多少钱？我妈妈都67了，要是交了，一月能领多少钱？", "number": 3798}
{"answer": "社保已经不能退了，可办理转移，可续缴，累计缴满15年（180个月），退休时可享受养老保险待遇。", "question": "我在广州买了两年社会养老保险停了一年多了能退吗？或者几年后继续买可以吗？谢谢", "number": 3799}
{"answer": "养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。", "question": "每月缴500元养老保险，缴15年60岁后每月能领多少养老金", "number": 3800}
{"answer": "譬如您的年龄，我就是从事保险代理人的工作有问题可以继续提出，谢谢您提供的信息不太健全", "question": "个人交养老保险每年交5000元交15年到60岁能领多少养老金", "number": 3801}
{"answer": "则上是最低交费年限十五年，最好不要中断，但并不是只需要交十五年，一般情况下，中断的也应补上，应该连续交", "question": "我交了2年的养老保险了，现在不交了过几年在交可要把断的补上，还是不要补，累了交15年就行了，有知道", "number": 3802}
{"answer": "　　对于60多岁的老年人来说，由于投保年龄较高，保险公司的承保费用是相对较高的，容易出现保费倒挂的风险，因此不建议您给他们购买商业养老保险。在此，建议您可以考虑给他们完善必要的商业意外险与健康医疗险保障。      适合家里60对岁老人保障需求的商业意外保险与健康医疗保险，建议您可以参考：慧择“老年关爱”健康医疗系列产品，该系列根据老年人的需求，分为短期健康医疗保障、长期健康医疗保障和高额健康医疗保障，重疾意外都涵盖，应是非常符合您家老年人的商业保障需求的。", "question": "我妈是农村户口的,现在已经65岁了,有什么办法可以交养老保险的", "number": 3803}
{"answer": "农村合作养老保险在 村里就可以交，领的钱也不多、城镇居民养老保险。你母亲只符合 第三种保险形式，你最好咨询当地的村委会等机构，按照规定只可以退休年龄以下的缴纳、新农合好的部分是医疗可以报销一，但实际执行过程中也允许以前没有投保的补交部分就可以享受、相关的政策和缴费各地存在差异。三、新型农村合作养老保险。二。四、首先要了解现在带有社会福利的保险一共有三种，当然交的也不多。城镇职工养老保险，养老只 是起一个基本生活费的补充作用", "question": "我妈妈今年60年是农村户口没有工作单位 现在能交社会养老保险吗 要是能交 怎么交", "number": 3804}
{"answer": "所以去社保局问问比较靠谱。有的地方可以在60岁时一次性买断社保。有的地方貌似不行，几万的样子，每个地方政策不一样建议你到社保局去问问", "question": "我妈妈是农村户口今年57岁了一直想买社保养老保险 可就是不知道怎么买 可不可以买", "number": 3805}
{"answer": "　　年满60岁的老人不可以购买职工养老保险，可以购买城镇居民养老保险。　　城镇居民养老保险试点实施范围与新型农村社会养老保险试点基本一致，2012年基本实现城镇居民养老保险制度全覆盖。年满16周岁(不含在校学生)、不符合职工基本养老保险参保条件的城镇非从业居民，可以在户籍地自愿参加城镇居民养老保险。　　城镇居民养老保险基金主要由个人缴费和政府补贴构成。缴费标准目前设为每年100元、200元、300元、400元、500元、600元、700元、800元、900元、1000元10个档次，地方人民政府可以根据实际情况增设缴费档次。　　参保人自主选择档次缴费，多缴多得。地方人民政府应对参保人员缴费给予补贴，补贴标准不低于每人每年30元;对选择较高档次标准缴费的，可给予适当鼓励，具体标准和办法由省(区、市)人民政府确定。对城镇重度残疾人等缴费困难群体，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。　　国家为每个参保人员建立终身记录的养老保险个人账户。养老金待遇由基础养老金和个人账户养老金构成，支付终身。中央确定的基础养老金标准为每人每月55元。参加城镇居民养老保险的城镇居民，年满60周岁，可按月领取养老金。　　城镇居民养老保险制度实施时，已年满60周岁，未享受职工基本养老保险待遇以及国家规定的其他养老待遇的，不用缴费，可按月领取基础养老金;距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年;距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。", "question": "年满60岁的老人如何购买养老保险", "number": 3806}
{"answer": "赞同买商业险。既能保证以后有收益，不怕一万，就怕万一有什么意外还能得到赔偿", "question": "我今年四十五岁，农村户口，想买社会保险一次性交多少", "number": 3807}
{"answer": "到达退休年龄男满60周岁时45周岁开始缴社会养老保险，办理退休手续后，符合退休条件，可以按月领取养老金，缴费正好满15年，按社会保险法", "question": "我今年四十五周岁开始交社会养老保险交到什么年龄可以领养老金", "number": 3808}
{"answer": "　　60岁以上非农业户口不可以办理养老保险，根据相关办法规定，60岁属于可以领取养老金的年龄了，此时在入保，则入保就开始领钱，这样一来就不符合保险的基本制度了。　　养老金也称退休金、退休费，是一种最主要的养老保险待遇。即国家有关文件规定：在劳动者年老或丧失劳动能力后，根据他们对社会所作的贡献和所具备的享受养老保险资格或退休条件，按月或一次性以货币形式支付的保险待遇，是造福社会的需要，主要用于保障职工退休后的基本生活需要。", "question": "60岁以上非农业户口可以办理养老保险吗", "number": 3809}
{"answer": "社保就已经包括了养老保险，医疗保险，失业保险，没有单供姬垛肯艹厩讹询番墨独买的说法。养老保险在你是农村户口的情况下可以申请退。", "question": "已经买了一年多的社保,想停了以后买养老保险,请问交了的这部分钱以后还能退吗", "number": 3810}
{"answer": "养老保险与医疗保险分别属于两个险种，养老险要求累计交费满15年，医疗险要求累计交费20年。如果一个人在工作期间，只交了养老保险，未交医疗保险，只能享受养老保险待遇，而医疗保险待遇则无法享受。并不是养老险也不能享受。参保人员要在基本医疗保险定点医疗机构就医、购药，也可按处方到定点零售药店处购药品。在非定点医疗机构就医和非定点药店购药发生医疗费用，除符合急诊、转诊等规定条件外，基本医疗保险基金不予支付。其次，所发生医疗费用必须符合基本医疗保险药品目录、诊疗项目、医疗服务设施标准的范围和给付标准，才能由基本医疗保险基金按规定予以支付。超出部分，基本医疗保险基金将按规定不予支付。第三，对符合基本医疗保险基金支付范围的医疗费用，要区分是属于统筹基金支付范围还是属于个人帐户支付范围。属于统筹基金支付范围的医疗费用，超过起付标准以上的由统筹基金按比例支付，最高支付到“封顶线”为止。个人也要负担部分医疗费用，“封顶额”以上费用则全部由个人支付或通过参加补充医疗保险、商业医疗保险等途径解决。起付标准以下医疗费用由个人帐户解决或由个人自付，个人帐户有结余的，也可以支付统筹基金支付范围内应由个人支付的部分医疗费用。", "question": "买养老保险不买医疗保险，是不是到退休年龄不能养老保险工资呢？", "number": 3811}
{"answer": "有需要可以联系我，或者买一些商业医疗保险作为补充，可以拨打12333详细咨询这个就比较困难了", "question": "当时买了养老保险没买医疗保险（已到退休年龄的时候去办的），一年后想买医疗保险可以吗", "number": 3812}
{"answer": "不要以为农保不是社保，是按照本人身份确定的，没有什么划算还是不划算，也没有工作，别的保险你也不能参加，城镇职工养老保险是较好的，只能参加城乡居民养老保险，因为很大部分是由用人单位缴纳。　　第三。　　第二，反之则少。如果非要比哪个好些，领取养老金越多，不是城镇职工，灵活就业者，缴费年限越长，也不是灵活就业，缴费越多，参加什么保险，只能参加城乡居民养老保险，也没有灵活就业，城镇职工可以参加城镇职工养老保险，农保也属于社保　　第一。　　你如果农村户口，个人只缴纳个人承担的部分，可以参加灵活就业养老保险", "question": "我是农村户口，没工作，想买养老保险，买农保划算还是社保划算？", "number": 3813}
{"answer": "法定退休年龄时的社平工资数额等，养老金计算需要许多个人社保数据，还得需要，年缴费额度（况且额度还年年变）的数据是不够的，仅有一个缴费15年、个人账户资金余额，没有这些数据是算不出退休金的：缴费平均指数，这些数据都要套进退休金计算公式中无法计算", "question": "每年交5干元养老保险,交15年,60岁后每年领多少钱养老金?", "number": 3814}
{"answer": "拿多少根据情况而定。养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "现在自己交养老保险、每年交3500，交15年，到60岁后每个月可以领多少钱。", "number": 3815}
{"answer": "拿多少根据情况而定。养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "现在自己交养老保险、每年交3500，交15年，到60岁后每个月可以领多少钱。", "number": 3816}
{"answer": "个人账户钱少点。不补的话也不影响退休手续的办理你好。就是退休算养老金时缴费年限扣掉四年而已！可补可不补，有钱的话补未尝不可，养老金算出来比同期缴费但未中断的人相对少些而已。可能要几万块，但中断四年一次性补缴的话可能也是一笔不小的数字", "question": "我的养老保险断了4年，已满15年，现在继续交，要不要把这4年的补上呀，谢谢", "number": 3817}
{"answer": "可以自己选择险种", "question": "现在30岁买养老保险每年缴费5000元买15年到60岁后每月能领取多少钱能领多少年", "number": 3818}
{"answer": "农村合作养老保险在 村里就可以交，领的钱也不多、城镇居民养老保险。你母亲只符合 第三种保险形式，你最好咨询当地的村委会等机构，按照规定只可以退休年龄以下的缴纳、新农合好的部分是医疗可以报销一，但实际执行过程中也允许以前没有投保的补交部分就可以享受、相关的政策和缴费各地存在差异。三、新型农村合作养老保险。二。四、首先要了解现在带有社会福利的保险一共有三种，当然交的也不多。城镇职工养老保险，养老只 是起一个基本生活费的补充作用", "question": "我妈妈今年60年是农村户口没有工作单位 现在能交社会养老保险吗 要是能交 怎么交", "number": 3819}
{"answer": "你已经购买了吗，不清楚的话，直接找你的业务员呀！", "question": "国寿鑫如意年金保险（白金版），男38岁年交3000元，交费十年，期间每一年可以领多少钱，如果放在金", "number": 3820}
{"answer": "女同志是五十五周岁退休，只要符合条件就可以。如果自己交就是灵活就业人员这个跟户口没有太大的关系", "question": "本人女.今年50了是农村户口.想交社会养老保险，现在交是55能退休，还是得65岁退休", "number": 3821}
{"answer": "你好！满六十周岁的老人怎么买养老保险？这个问题是，要办理社会养老保险，可以带上户口本，身份证到村委会办理养老保险，毕竟年龄已经可以领取月养金了，需要一次性补交，每年一百三十元，要补交订互斥就俪脚筹协船茅几年，政策有规定。祝你生活愉快！", "question": "以满六十岁的老人怎么买养老保险，需多钱？", "number": 3822}
{"answer": "对于参加城乡居民社会养老保险的人员，在制度实施时，距领取养老待遇年龄不足15年的，可在到龄当年申报养老待遇之前，申请办理一次性补缴养老保险费手续，累计缴费补足到满15年。例如：某居民1956年10月出生，从2012年城乡居民社会养老保险制度实施时（56周岁）开始缴费，按年缴费至60周岁（2016年），实际缴费只有5年，他可以选择在2016年6月前缴纳当年保费之后，2016年9月前再一次性补缴10年的保费，合计达到缴费年限15年；补缴年限不享受相对应的政府补贴。", "question": "我爸爸 56岁妈妈55岁想买养老保险请问怎么买是农村户口", "number": 3823}
{"answer": "到85岁时累计能领约46万以上;意外伤害医疗保障。85岁期满时退还所交至少20年的交费金额（一次性。非常方便，相当于用利息养老）     中途用钱：如存10年，到领取年龄自己定。    存款期限联系我：自己存的养老钱还是可以动的，保单贷款，最低领取每年1万。    领取金额：10年以上，不花钱的养老险    领取年龄   55  60  65 自己定。     交费过场中还有高额保障和意外伤害/", "question": "我今年四十五岁，农村户口，沒有社保，想买一份养老保险，不知哪个公司哪个险种好，请帮我", "number": 3824}
{"answer": "可以参保人个人购买居民养老保险，需要累计缴纳15年，到60周岁可以享受按月领取养老金待遇。", "question": "四十五岁还可以交养老保险金吗?", "number": 3825}
{"answer": "退休后补缴即可。达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。职工按月领取基本养老金必须具备三个条件：1、达到法定退休年龄，并已办理退休手续；2、所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务；3、个人缴费至少满15年。", "question": "养老保险买了14年,已经到了退休年龄了,还差1年怎么办?", "number": 3826}
{"answer": "　　养老保险待遇　　1。缴费年限： 参保人符合下列条件之一的，可申请按月领取基本养老金： 　　　　（1）1998年7月1日后参加基本养老保险，达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限（含视同缴费年限，下同）满15年的； 　　　　（2） 1998年6月30日 前参加基本养老保险，2013年6月30日 前达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满10年的； 　　　　（3）1998年6月30日前参加基本养老保险，2013年7月1日后达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满15年的； 　　　　（4）1998年6月30日前应参加未参加基本养老保险，1998年7月1日以后办理参保补缴手续，达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满15年的。 　　　　2。按月领取： A。基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资×a+本人指数化月平均缴 费工资）÷2×缴费年限（含视同缴费年限）×1%。 B。个人账户养老金=个人账户储存额÷个人账户养老金计发月数 C。以上两项A+B之和为每月领取额。 　　　3。基本养老金每年7月根据全省统一公布的方案实施年度调整。 　　申请条件 　　职工按月领取基本养老金必须具备三个条件：一是达到法定退休年龄，并已办理退休手续;二是所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务;三是个人缴费至少满15年(过渡期内缴费年限包括视同缴费年限)。目前，中国的企业职工法定退休年龄为：男职工60岁;从事管理和科研工作的女职工55岁;从事生产和工勤辅助工作的女职工50岁，自由职业者、个体工商户女年满55周岁。", "question": "我现在四十五岁，还可以开始缴纳社会养老保险？", "number": 3827}
{"answer": "还需继续缴费至满15年才能办理退休，可以不缴费。如果未达到法定退休年龄，但如果自己经济条件允许，还是继续缴费比较好，养老保险已缴足15年，待到法定退休年龄时直接办理退休手续，如果缴费年限不足，养老保险缴费满15年以上办理退休必须到达法定退休年龄后", "question": "不到年龄就退休, 是不是继续交养老保险就可以不上班然后到60岁拿养老金就可以了?", "number": 3828}
{"answer": "通过个人所在的单位办理社保即可。如果没有就业单位、到户口所在地的镇/、如果当地允许银行代缴的话;街道或者社保办理自谋职业缴纳社保两险（养老和医疗）2如果个人有就业单位，根据个人情况而有差别：1、如果当地在新农保的试点地区，可以参加新农保4、如果属于失地人员等情况，可以参加当地的农村养老保险，到协议银行办理自谋职业参保两险。3", "question": "我想买养老保险！不过没有单位也超过了年龄还是农村户口可以买得到吗？", "number": 3829}
{"answer": "不可以，根据有关规定，职工社会保险实行五险合一，一票征收。养老、医疗、工伤、生育、失业一个不能少。但是如果自由职业者办理职工保险，可以只缴纳养老、医疗两个险种。", "question": "我交一年的社保了以后我光交养老保险可以吗", "number": 3830}
{"answer": "我征地农民养老保险15年买的，60%我今年44岁以后有多少钱一月，今年交7200", "question": "我自己交养老保险,每年交6066元,交15年到60岁,每月能领多少钱?", "number": 3831}
{"answer": "如果没有单位帮你购买，完全自己出钱购买的话，建议购买农村社会保险。", "question": "我是农村户口，想买养老保险。不知哪一种比较好？", "number": 3832}
{"answer": "你去问保险公司咯，最简单，最直接，也是最有效率的途径", "question": "养老保险交了十年，中间断了十年，现在我想再继续交，未交的十年是否还需要补上？", "number": 3833}
{"answer": "假定社平工资不变每年3500元,你的缴费工资不变也是3500缉筏光禾叱鼓癸态含卡元,60岁退休时社平工资还是3500元,缴费刚好15年.那么:基础养老金=(3500+3500*1)/2*15%=525元个人账户养老金=[3500*8%*12*15+(15年的累进利息渐时不计)]/139=363元两项合计大约900多元退休金 最简单的估计缴费满15年相当于自已平均缴费工资的25%然后每增加一年多1.5%左右", "question": "我自己交养老保险，现在是每年交3500元钱，假定我交15年，等到我60退休后，每个月可以拿多少钱？", "number": 3834}
{"answer": "加上政府补贴30元15年就是450元，加上基础养老金每月55元，等于180元，再加上利息大约5520元（利息是按当前银行一年期银行利率来算的，就是参保者最终领到的养老金238元，按年交15年就是15000元，三样加起来就是个人帐户全部储存额，今年的利率是3%），这180元就是每月个人帐户养老金农村养老保险每年交1000元，再除以139、交够15年到60岁每月能领238元算法是按个人缴费档次每年1000元来计算", "question": "每年交3000元的农村养老保险，交15年，到60岁能领多少钱一个月？怎么算的", "number": 3835}
{"answer": "你看下保险合同是到80岁满期不？你把什么生存金都放进金账户滚的话钱就多点带金账户的是不是。我只能说你合同到期（假设是80岁）你至少应该有大概15-20万？如果是保到80岁的话，你60岁应该不会马上得很多。10年交12万8千，应该不止保到60岁吧", "question": "请问我今年43岁买国寿鑫如意两全保险(万能型)年交12800元交十年，到六十岁我可以领多少钱。", "number": 3836}
{"answer": "好，个人可以缴纳，谢谢，具体咨询当地社保局", "question": "个人中断养养老保险4年是否可以补上养老保险", "number": 3837}
{"answer": "对于参加城乡居民社会养老保险的人员，在制度实施时，距领取养老待遇年龄不足15年的，可在到龄当年申报养老待遇之前，申请办理一次性补缴养老保险费手续，累计缴费补足到满15年。例如：某居民1956年10月出生，从2012年城乡居民社会养老保险制度实施时（56周岁）开始缴费，按年缴费至60周岁（2016年），实际缴费只有5年，他可以选择在2016年6月前缴纳当年保费之后，2016年9月前再一次性补缴10年的保费，合计达到缴费年限15年；补缴年限不享受相对应的政府补贴。", "question": "我母亲现年56岁,个体,农村户口,从未买过养老保险,请问他现在购买社会养老保险条件符合吗,需要缴多少钱?", "number": 3838}
{"answer": "到60周岁，则参保人不能往前补缴如果参保人在45岁之前，可以亨受按月领取养老金待遇，没有参保缴纳养老保险帐户，只能现在开始参保缴纳15年", "question": "我四十五周岁想交十五年的养老保险，往前推五年还需交多少", "number": 3839}
{"answer": "商业保险可以，只要你交钱就行。社保可以自己交，可以咨询你们当地的社保窗口", "question": "我今年40岁，农村户口，无工作单位，我想买社会养老保险，能不能买？如何买？", "number": 3840}
{"answer": "定期交纳相关待遇不受影响. 一般补交是存在滞纳金的收取,只要交足最低1年即可.医疗保险至少需要交纳0年，到时就可以多领取兵龄是可以申请视作交纳年限。从来没有参保的情况下。同时，养老保险可以累计计算交纳年限，可以多交,或者不补均可.。补交是有年限要求，即断断续续交纳是允许的吧,按千分之每天计算,否则就需要重新累计交纳年限,你的养老保险可以选择补。养老保险最低交纳年限为10个月即1年时间，一般只能补交---年之前的社保相关费用,且不享受医疗报销!，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的） 因此.而医疗保险有三个月缓冲期，是不支持补交的", "question": "我爸今年五十四岁还能交养老保险吗", "number": 3841}
{"answer": "60岁", "question": "四十五周岁交的城镇养老保险什么时候能开资", "number": 3842}
{"answer": "男性60岁退休，看看是不是可以向前补缴，女性55岁退休还是有可能的你要是在五七年内退休。关键是你退休的时候有没有15年的缴费年限。你要是前面有8——10年的缴费年限。女性的话55岁退休是可以确定的。没有缴费年限，这还是要看你当地社保部门的规定，往后有可能延迟退休", "question": "社我没有上班交社会养老保险新政策2015我想问一下，是55退休吗", "number": 3843}
{"answer": "在这个阶段任何单位都没有这个义务，这个是法律规定。是单位的义务：在暂时没有工作的阶段。方法1）到退休时一次性缴纳，帮你交上去，实质上就是没有纳税的阶段如果想交纳，和您单位缴纳的部分） 首先您需要把握两个概念，不足180个月的部分。单位不想交也要交，那样就可以交满15年。 这个做法的好处就是延长缴费的月份数（因为国内大多数地区和我所在的上海市的规矩一样的，可以正常领取退休养老金了。 2）您也可以在退休时！有2种处理的。直接把原来缴纳过的养老保险金领取到（包括您自己缴纳部分，这是我们的权利。第一是上班纳税阶段的保险费用统统由公司来交纳，单位违反肯定会得到报应，我们职员肯定会得到这个福利，什么都不叫，那么可以让他们帮忙你，但是常用的做法是 你把钱交给单位，让单位帮你转交上去！第二。当然如果您接下来的单位和您的关系非常好，就肯定需要根据自由职业者的身份来处理", "question": "交养老保险到退休年龄还不到15年，怎样补缴？才能拿到养老金", "number": 3844}
{"answer": "这个年龄，其他的，费率比较低，买保险建议以保障为主，保障全面，平安的平安福比较好了你好。祝你平安", "question": "今年四十五岁,没有工作,想买份保险,哪种好啊?帮帮忙吧", "number": 3845}
{"answer": "譬如您的年龄，我就是从事保险代理人的工作有问题可以继续提出，谢谢您提供的信息不太健全", "question": "个人交养老保险每年交5000元交15年到60岁能领多少养老金", "number": 3846}
{"answer": "011年5月12日，可以延长缴费至满15年。草案规定，享受相应的养老保险待遇，参加职工基本养老保险的人员，并明确基本养老保险个人账户余额可以继承。草案规定了基本养老保险缴费不足15年人员的待遇，人力资源和社会保障部开始征求《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》的公众养老保险意见，达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的。社会保险法实施前参保，可以申请转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，也不愿意转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，可以一次性补缴至满15年、延长缴费5年后仍不足15年的。对于不愿意延长缴费至满15年。对于未继续缴费或者延长缴费后累计缴费年限仍不足15年的人员", "question": "社会养老保险钱己交了三年，现在十年没交了，能不能补呀？", "number": 3847}
{"answer": "农村户口只能参加新农保，不能参加社会养老保险。除非以职工身份由企业为你办理养老保险。", "question": "农村养老保险我想买社会养老保险", "number": 3848}
{"answer": "我征地农民养老保险15年买的，60%我今年44岁以后有多少钱一月，今年交7200", "question": "我自己交养老保险,每年交6066元,交15年到60岁,每月能领多少钱?", "number": 3849}
{"answer": "一般员工在单位缴纳五险，离职后没有很大的经济实力选择五险的缴纳，一般选取一个养老保险缴纳，这是可以的，但是其他的险种的不缴纳，意味着断交了，断交期间，一些相关的待遇是不能享受的。        个人想交社保， 以自由职业者的身份交纳。需要你的身份证、复印件和一寸照片，到当地有关人力资源单位办理。社保局是不接受个人交社保的。", "question": "社保五险自己在单位交的，离职后自己只交养老保险可以吗？", "number": 3850}
{"answer": "75元是国家拨付的。其中：政府补贴各省可能不一样：（一生交的钱+利息+政府补贴）÷139+75=退休后的月领待遇标准城乡居民养老保险的待遇标准，有的省自己提高了", "question": "农村养老保险能交3000元吗,到60岁每月能领多大元?", "number": 3851}
{"answer": "投保的有个初级计划书给你看的，一般算中等收入，，不是按月的，", "question": "国寿鑫账户两全保险万能型每年交一万五十五周岁后能拿多少钱每月", "number": 3852}
{"answer": "也能参加乡镇即农业户籍人员的养老保险，有益于解决年老后顾之忧：职工养老保险。现国家推行全民参保工程，前二种保险皆可参加。国家施行养老保险复盖全国人民，你是农村户口，你可根据自已情况选择，但此种保险交保金额低、居民养老保险，交保费高但达到退休年龄后收入也高，其中参加职工养老保险，保费收入也低，转成城市户口、乡镇养老保险、租房落户，若你能在城市打工，虽已45岁国家养老保险分三种", "question": "我是一名农村妇女.今年46岁.没有固定工作.想买社会养老保险.怎么买？", "number": 3853}
{"answer": "所以早交比晚交划算，因为越往后交费基数会越高，交的钱会越多现在能补交就尽量补交", "question": "我今年五十四岁了在厂内养老保险己交七年了到六十岁退休还差二年。问现在就补交二年行吗还有划算吗", "number": 3854}
{"answer": "也可以重新办理号码、可以用原来的账号1。2，而且新号码办理完毕后，不收取任何滞纳金、可以补缴，还可以跟原来的账号合并，但对养老待遇享受时会受到影响", "question": "养老保险中断了9年，可不可以不补缴", "number": 3855}
{"answer": "说下你是什么情况，为什么中断的，现在有单位吗？", "question": "我要怎么补缴中断了一年半的养老保险？（个人可以补吗？）", "number": 3856}
{"answer": "达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的。     法律中说的是“累计”，按月领取基本养老金，对达到法定退休年龄时《社会保险法》  第十六条　参加基本养老保险的个人，按月领取基本养老金的数字上有一定影响，没有要求“连续”，所以中间是可以间断的。但是中断期间不计算累计缴费年限", "question": "职工养老保险中断的需要补上吗？现在重新上班，年轻人", "number": 3857}
{"answer": "如果你养老保险缴费年限已经满15年，达到法定退休年龄时就可以办理退休手续享受养老金待遇。", "question": "九几年就把养老保险交完了,2015才满55岁可以拿退休金吗", "number": 3858}
{"answer": "1、按社会保险法规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "到退休年龄了养老保险没交到15年可以往前补交吗？", "number": 3859}
{"answer": "　　你好，根据您的情况，建议您选择一些保障性质的保险，针对社保的不足进行有针对性的补充。　　鉴于您的年龄情况，订穿斥费俪渡筹杀船辑建议您优先投保一份商业医疗险、意外险这一类的保障性质的险种，性价比相对较高，保障全面，可以给您以较全面的保障。　　您也可以选择组合投保的方式投保商业保险，比如一份综合健康保障计划+一份一年期综合意外险。同时包括中老年人的重疾、住院医疗、意外伤害和意外医疗的保障。全面可靠。　　对于保险而言，适合自己的才是最佳的选择，建议您多方比较，可以直接去保险公司进行咨询投保，也可以在相应的网上保险平台进行对比选购。　　希望对您有所帮助", "question": "我四十五岁,月收入八千,有基本社保,还想再买份保险,不知哪种合", "number": 3860}
{"answer": "//tieba，您可以根据您的实际情况去选择适合您的产品！建议您先完善一下基础的社会养老保险保障，在您的户籍所在地的社保局办理.baidu您好，这个是基础保险。希望我的回答对您有帮助！为您推荐几款养老保险【", "question": "今年四十五岁买什么样的养老保险能月领钱的哪种", "number": 3861}
{"answer": "那你至少还要交五年，一定要有十五年的交费年限才可以享受退休待遇，你只交十年就等于白交了。", "question": "养老保险交了十年。近三年没有交", "number": 3862}
{"answer": "退休时的养老金由两部分组成: 养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1% 注:本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数 在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。", "question": "我现在每个月交六百左右养老保险以后退休领多少钱?", "number": 3863}
{"answer": "在缴费年限相同的情况下，不再统一是120了)基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1% 注:本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数 在上述公式中可以看到、60岁为139.6。低限为0休时的养老金由两部分组成: 养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(50岁为195，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数、55岁为170，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值，高限为3", "question": "城乡居民养老保险缴费十五年三万元,缴费人现在四十五岁,等到六十岁时,每月能开资多少钱？？", "number": 3864}
{"answer": "第一 是必须补齐的第二 可以自费缴纳到社会保险窗口  电话12333第三 如果不补充齐全 对自己未来退休有影响第四 建议你条件允许上份商业保险 作为补充第五 祝你工作顺利 事业发达 生活安康  身体健康", "question": "养老保险三年没交了,现在继续交.还用补齐那三年吗?现在没到十五年。", "number": 3865}
{"answer": "譬如您的年龄，我就是从事保险代理人的工作有问题可以继续提出，谢谢您提供的信息不太健全", "question": "个人交养老保险每年交5000元交15年到60岁能领多少养老金", "number": 3866}
{"answer": "。 这2个险很多城市福利都需要用到，养老保险等着退休领钱，医疗保险应付大病。而一次大病你整个经济就垮了。断交会不能享受相关福利。需要自己缴纳医疗和养老保险，其他的可以不交", "question": "单位给缴纳五险，不在这工作了，之后的可以自己只缴纳社会保险，不缴纳其他四险可以吗？", "number": 3867}
{"answer": "社保局网站公布的养老金的计算方法：  按照规定，职工符合领取养老保险条件之后，其养老金计算分成两部分。一部分是个人账户养老金，计算方法是按照其个人账户全部的储存额，包括本息，除以一个系数，如果是男性除以139、女性除以170，计算出其每个月应该领取的个人账户养老金的标准。另一部分是基础养老金。大体上是按照本人缴费工资基数和当地的社会平均工资基数的相互关系确定最终领取待遇的基数，然后缴费满15年，就领这个基数的15%，在此基础上如果多缴费一年就再多领一个百分点。也就是说缴费20年就领20%，缴费30年就领30%。", "question": "个人45岁交养老保险60岁退休养老金怎么计算", "number": 3868}
{"answer": "五十周岁一次能拿回15万鑫福一生的亮点在于鑫账户，它是日计息月复利你现在一年交一万，既可以追加10万进鑫账户进行复利计息", "question": "人寿国寿鑫福一生分红型保险，本人32周岁，一年交一万，交十年，等到本人五十周岁一次能拿回多少钱？", "number": 3869}
{"answer": "可以，不过只有15年的话，养老保险待遇标准太低了。2012年的话，只有500元左右。", "question": "社保问题？养老保险？如果我60岁退休，我45岁买养老保险，够15年可以享受养老保险吗？", "number": 3870}
{"answer": "通常是不可以补交的.有些地方可以补交,但要交纳滞纳金.且滞纳金要交的不少.不划算啊.其实养老保险是以累积计算的,只要累积了15年以上,就可以在退休时领取退休金.因此你可以不用太担心.如果你接近退休年龄还不够15年,可以考虑补足.有些地方可以补,有些地方好象不同意补.具体情况建议你咨询当地社保机构.", "question": "我养老保险中断了9年，可不可以补交，补交要怎么补？", "number": 3871}
{"answer": "断不能补，但重新交的话。至少交够15年就可以了，之前购买过的年限会一起计算，不会清零", "question": "个人养老保险,中间断了一年,现在能补上吗?", "number": 3872}
{"answer": "60岁为139、55岁为170，肯定更加划算，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，缴费基数越高，只要领取人生存，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。　　参加基本养老保险的个人，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资，即使个人帐户养老金已经用完、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成，在缴费年限相同的情况下，记入基本养老保险统筹基金、当地职工平均工资：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。低限为0；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，养老金就会越高，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成，就可以领取得越多，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，可以缴费至满十五年。　　法律依据，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中。因此，按月领取基本养老金、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12、缴费工资，按月领取基本养老金。目前50岁为195，记入个人账户，无论何种情况。养老金的领取是无限期规定的，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，况且。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，由个人缴纳基本养老保险费。　　基本养老金根据个人累计缴费年限：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在养老金的两项计算中。　　第十六条　参加基本养老保险的个人.6、城镇人口平均预期寿命等因素确定，相对于交费来说。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，高限为3，缴费的年限越长、个人账户金额，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户，就可以享受按月领取养老金的待遇。因此。　　无雇工的个体工商户，活得越久。　　无雇工的个体工商户　　养老金能领取多少", "question": "农村养老保险每年1000元，交4年到60岁，每月能领多少钱", "number": 3873}
{"answer": "到85岁时累计能领约46万以上;意外伤害医疗保障。85岁期满时退还所交至少20年的交费金额（一次性。非常方便，相当于用利息养老）     中途用钱：如存10年，到领取年龄自己定。    存款期限联系我：自己存的养老钱还是可以动的，保单贷款，最低领取每年1万。    领取金额：10年以上，不花钱的养老险    领取年龄   55  60  65 自己定。     交费过场中还有高额保障和意外伤害/", "question": "我今年四十五岁，农村户口，沒有社保，想买一份养老保险，不知哪个公司哪个险种好，请帮我", "number": 3874}
{"answer": "只能逐年补缴，在59岁时补足15年后办理退休。", "question": "2015年买养老保险一次交了11的今年岁数够55岁了2016年补4年能退休吗?", "number": 3875}
{"answer": "现在的最低缴费年限是十五年，到时可以领取退休金如果不交了。但是这样是非常不划算的，单位缴费划入统筹基金是领取不到的，最好还是能缴满十五年。如果这十年你是个人缴费，那在达到退休年龄的时候可以把个人账户存储额一次性提取，那么你只能领取你缴费总额的40%多，比你直接提取个人账户要划算的多；即便是单位缴费，那也只能领取到你的个人缴费部分", "question": "养老保险交了十年了,不交了行吗?", "number": 3876}
{"answer": "个人感觉可以买份保障性的，比如平安的平安福，保障最全，从头到脚都涵盖了", "question": "您好！我今年42岁，没有买社保，现在想买份保险，请问哪种更适合我", "number": 3877}
{"answer": "无法准确计算。比如。没有这些数据，需要根据数据计算、当地上年度社平工资等、退休年龄、个人账户存款、缴费指数，参保人的缴费年限退休后的养老金计算", "question": "我现在每年交纳3000元的全民养老保险金,到60岁退休后每月能拿到多少钱?", "number": 3878}
{"answer": "以接着缴，但是能不能补需要你自己去问了，大部分情况是不能补的，个人情况不同", "question": "社会养老保险我个人缴了两年，中间因为没有钱继续缴断了三年，现在接着缴可以吗，但是我没有那么多钱补齐", "number": 3879}
{"answer": "不需要，最低限额缴满15年就可以。当然多缴多得，满十五年你也可以继续缴", "question": "养老保险 我20岁交养老保险，然后中间3年没交，如果现在交保险需要补齐之前3年没交的保险吗？", "number": 3880}
{"answer": "农村户口可在本村交纳保险费，连续交15俯常碘端鄢得碉全冬户年，须提供身份证复印件4张，户口本复印件3张，一寸蓝低照片3张，小二寸白底照片一张。每年办理一次。交费分十三个档次，一百元至三千元不等。可选择商业养老保险作补充，保证老年有品质的生活。", "question": "社保局养老保险我是农村户口，今年46岁，想买养老保险，哪种更合适？求解，谢谢", "number": 3881}
{"answer": "缴费情况要看你参加哪一种了，社保的养老保险包含三种情况缉订光寡叱干癸吮含经:职工、灵活就业人员、城乡居民。至于说养老金计算，涉及诸多因素，不能一概而论的", "question": "个人从45岁买养老保险交费用怎么交.到60岁能领取多少", "number": 3882}
{"answer": "55岁为170、基础养老金=(参保人员退休时全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)/：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数)。   因为，缴费年限以及养老金个人帐户储存额、60岁为139);2×缴费年限×1% ，退休以后的养 目前老金由基础养老金+个人帐户养老金组成(养老保险制度改革以前参加工作的。  计算方法如下一一一，所以无法准确计算出你退休以后的养老金金额、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195，目前不知道退休时当地上一年度全省在岗职工月平均工资额和你的平均缴费指数。(注，还有过渡性养老金)目前政策。二", "question": "我在辽阳买的职工养老保险，十五年共缴费七万元，今年退休七月份开始领退休金，请问没月领多少钱", "number": 3883}
{"answer": "据新社保法规定。然后正常退休，满十五年再办理退休手续。或者接着往后交六年社保费，你可以选择补交六年社保费。望你能采纳谢谢你哦", "question": "养老保险金交了9年未满15年怎么办？现在55岁了，要退休了，可以拿养老保险金吗？", "number": 3884}
{"answer": "对员工是有利的，参加城镇职工养老保险退休以后的养老金要高于城乡居民养老保险的。另，今后可全部转入到你在企业交纳养老金的个人帐户上的。你缴的城乡居民养老保险金已经进入你的个人帐户，这是国家为保护企业员工权益的强制性规定，企业必须为职工交纳养老保险金按社会保险法要求", "question": "企业交五险一金.但是自己已经买了社会养老保险,企业还能不能交剩下的四险一金？", "number": 3885}
{"answer": "请当事人自行根据合同约定及相关法律规定进行核实确定对于是否能返本的情形，请当事人自行根据实际情况及相关法律规定进行核实。具体情况", "question": "我今年三十七岁，买了国寿鑫福一生两全保险(分红型)，一年一万交十年，请问什么时间能返本，大约领多少", "number": 3886}
{"answer": "15年缴费已经最低限了.后面15年不缴基数为0不缴年限刚好吃掉缴费基数50%假如前15年按社平1为缴费基数(15/30=0.5)中断缴纳基本养老保险计算方法;中断缴费的人员，在计算养老保险待遇时，其基础养老金中的平均缴费工资指数应计入中断缴费年限的指数，中断缴费年限期间的缴费工资指数为零，其平均缴费工资指数计算公式为：中断缴费人员本人平均缴费工资指数＝全部缴费年限的缴费工资指数之和÷（全部缴费年限＋中断缴费年限）中断缴费人员中能够提供中断缴费期间本人家庭正在享受城镇居民最低生活保障或本人正在领取失业保险金有效证明的，期间的中断缴费年限可不计入中断缴费年限的指数。", "question": "我现在45岁，养老保险交够15年，如果后面不交，60岁能不能领取退休金？", "number": 3887}
{"answer": "中间中断是没有关系的退休金的享受是累计缴纳满180个月（15年）。你现在的情况如果去补缴，不要人云亦云，何必浪费，真心觉得没有意义，养老保险相当于低息的长期存款，所以只要你能缴满就ok了", "question": "养老保险必须每年续交吗？如果中间断了一两年，过后续交时再一次补上行不行？", "number": 3888}
{"answer": "要看退休当年政策", "question": "农村养老保险一年交1000元，到了60岁一个月能领多少钱？", "number": 3889}
{"answer": "这个年龄，其他的，费率比较低，买保险建议以保障为主，保障全面，平安的平安福比较好了你好。祝你平安", "question": "今年四十五岁,没有工作,想买份保险,哪种好啊?帮帮忙吧", "number": 3890}
{"answer": "可以补交的，不补缴也行的！你是说参加什么摇号？", "question": "我断了9年保险，能补交吗？", "number": 3891}
{"answer": "养老保险待遇　　1.缴费年限　　参保人符合下列条件之一的，可申请按月领取基本养老金：　　(1)1998年7月1日后参加基本养老保险，达到国家规定的退休年龄，累计缴费　　年限（含视同缴费年限，下同）满15年的；　　(2) 1998年6月30日 前参加基本养老保险， 2013年6月30日 前达到国家规定　　的退休年龄，累计缴费年限满10年的； 　　(3)1998年6月30日前参加基本养老保险，2013年7月1日后达到国家规定的退休　　年龄，累计缴费年限满15年的； 　　(4)1998年6月30日前应参加未参加基本养老保险，1998年7月1日以后办理参保　　补缴手续，达到国家规定的退休年龄，累计缴费年限满15年的。　　2.按月领取:　　A.基础养老金＝（全省上年度在岗职工月平均工资×a＋本人指数化月平均缴　　费工资）÷2×缴费年限（含视同缴费年限）×1％.　　B.个人账户养老金＝个人账户储存额÷个人账户养老金计发月数　　C.以上两项A+B之和为每月领取额。　　3.基本养老金每年7月根据全省统一公布的方案实施年度调整。", "question": "养老保险交满十五年不交可以吗？", "number": 3892}
{"answer": "像你这种年龄有点大了，最好买那种两用的有病保病没病养老的。", "question": "我今年42岁，女，有社保，如果要买保险的话，哪种保险合适？我应该买养老型的还是医疗型的？", "number": 3893}
{"answer": "　　退休当月属在职，依规定需要缴纳当月养老保险。", "question": "2016年5月4到退休年龄五月份还交养老保险么", "number": 3894}
{"answer": "每个地方政策不一样，建议直接到当地农保办公室咨询", "question": "我是一个农民现在每年交两千的养老保险,到六十岁每月能领多少", "number": 3895}
{"answer": "　　我们在缴纳的社会保险中，养老保险与医疗保险为两大险种。虽然社会保险是累计计算年限的，但是如果产生了中断缴费现象，会对个人造成严重的影响。　　1、养老保险中断——　　养老保险一旦产生了中断现象，会严重影响将来养老金的领取，中断的时间越长亏损的养老金越大。　　1－1、中断期间不计算工龄，将来会亏损工龄工资；　　1－2、中断期间没有个人账户金的进入，将来造成个人账户金减少，　　计算养老金时会有一定的亏损；　　1－3、到法定退休年龄时会将一生所中断的时间累加，累计中断12个　　月就会前推一年计算养老金。　　例：某人2020年退休，如果一生是累计缴费的，那么应该按照其　　退休时上一年的社会平均工资作为参数计发养老金，但是如　　果一生累加中断了12个月（2003年以后）就会前推用上上一　　年的社评工资计算。　　2、医疗保险中断——　　医疗保险产生了中断缴费现象，同样会对个人造成很大的影　　响，影响有以下两部分。　　2－1、中断缴纳医疗保险期间，不能享受医疗保险待遇，也就是说无　　论你之前缴纳了医疗保险多少年，但是在中断缴费期间是不能　　享受医疗保险的所有报销待遇的。　　2－2、中断医疗保险缴费，还会影响你一生的缴费年限，国家规定缴　　纳医疗保险男不低于25年、女不低于20年，中断缴费有可能还　　会造成你不足累计年限的要求。　　养老金的计算公式，太复杂了，建议您最好到当地社保局咨询下　　养老是交满15年，医疗是女的交满20年，男的交满25年　　理论上是这个，但连续缴纳和补缴肯定会有区别的", "question": "我的社会保险中间断了3年，现在要不要补缴呢？还是以前的不算了，重新开始版社保。", "number": 3896}
{"answer": "联系我花钱养险    领取龄   55  60  65 自定    存款期限：10领取龄自定    领取金额：存10低领取每1万85岁累计能领约46万85岁期满退所交至少20交费金额（性相于用利息养）     途用钱：自存养钱保单贷款非便     交费场高额保障意外伤害/意外伤害医疗保障     点我名字联系式", "question": "我今年四十五岁，农村户口，沒有社保，想买一份养老保险，不知哪个公司哪个险种好，请帮我", "number": 3897}
{"answer": "社保障局买工退休保险比较简单前提随便找企业写证明班", "question": "我爸爸妈妈今年46岁了，我想给他们买养老保险，农村户口，农民，请问买什么保险好，我什么都不懂！", "number": 3898}
{"answer": "按职职工度工资总额8%单位缴纳缴费2%合计10％  资金划：  医院资金源渠道划：基本医疗金、医疗设备设备购置两部份（每500万元）  医保基金：帐户+统筹金每概 帐户2000万 统筹金4000万  统筹金==企业8％-(1%+1.4%+3.7%)帐户==2％+(1%+1.4%+3.7%)  帐户：主要用于支付门诊+药店 费用；  统筹金：主要用 住院费用、慢性病及型检查 等进入统筹  二 医疗救助专项基金：  1）末按册职工退休员总数每80元标准提取构额医疗救助（3.5--15万）困难医疗救助  2）度内医保统筹基金 高支付限额35000元额医疗救助支付限额3.5万元至15万元超15万元部基本医疗保险再负担由领导决定  3）额医疗救助：参保职工内发符合规定（3.515万）医疗费用支付比例：参保第支付80%；满二支付85%；退休员待遇高于职员5百点  4）困难医疗救助：参保职工内指定医院发、符合规定负担费用 超本工资总额50%（半工资）底由各单位报材料---医保审核----报经集团公司医保领导组审查批准----救助符合条件困难职工  三治疗费用式：  1）门诊：主要使用帐户统筹基金支付门诊慢性病及型检查进入统筹比例项目  2）住院：  a) 起付标准：  二级甲等（及三级）医院：职400第二及300退休300200总院本部外转、异医院 二级乙等（及级）医院：职300第二及200退休200100  b) 起付标准部由统筹金按比例支付自付比例：  起付标准0至10000元自付比例职职工15%、退休员7.5%；10000至封顶线（3.5万元）自付比例职职工10%退休员5%  3）材料使用：  参保职工享受基本医疗（0---3.5万）使用产材料100%进入统筹报销范围；合资材料自付10%额支付30%统筹按比例支付60%；进口材料自付10%额支付40%统筹按比例支付50%；  享受额医疗救助（3.5---15万）使用进口合资材料自付10%其余90%由额按规定比例支付  4）药品管理：  a) 使用甲类药 100%进入统筹报销范围按比例支付  b)乙类药 由参保职工 自付10% 另90%==甲类药  c) 使用乙类药----应先征职工同意并签定协议----未签定协议药品费用----参保职工拒绝支付----医保基金予支付  d)医院使用乙类药费用超本住院总药品费用50%；自费药费用超本住院药品费用总额10%医院必须保证医保药90%  四 职工医保帐户利息  职工医保帐户积存利息具体计息办----暂定按照银行公布期存款利率计算  五 慢性病管理：  经鉴定 录入医保网络慢性病职工用完帐户,职员自付400元,退休员自付300元进入统筹每费用-----参保职工自付20%由统筹基金按比例支付（同患种慢性病门诊统筹基金高支付限额每增加种增补500元高超5000元门诊恶性肿瘤化、放疗、尿毒症患者透析、器官移植抗排治疗进入统筹基金支储受门诊高限额限制负担20%起付段由统筹基金按比例支付门诊发慢性病费用计入统筹基金高支付限额（015 万）  六 家属医疗管理：  公司职工供养直系亲属（包括独）患病享受职职工医疗费用1/2  门诊待遇：职工家属刷卡门诊诊 药店购药本度帐户结转继承职工家属住院转院按照职职工报销范围1/2执行  七 转诊转院医疗费用结算流程  1）转往定点医院：集团公司暂定四家 蚌埠医院附属医院； 安徽医科附属医院；南京军区总医院； 徐州二院 报销 先自付符合医保支付规定10%另90%按比例报销 转往非定点医院自付50%另50%按比例报销  2）患重症专科疾病综合医院治疗或没治疗办定点医院建议转往专科非定点医院治疗按定点医院报销（90%进入报销）  3）公差、定探亲假急诊：急诊非定点医院住院治疗终结凭医院急诊病历资料、效发票、医疗费用清单本单位证明、外车票复印件定点医院办理相关报销手续具体先自付符合基本医疗统筹基金支付规定费用10%其余部按规定报销  八 异诊：  异诊条件：1、退休职工需要户口迁居外并期居住外2、退休职工身边外处居住3、单位派往外期工作异诊报销：先自付10%其余按比例报销  九 计四项手术管理：  计四项手术指环、取环、结扎、终止妊娠-----象全公司职工及其已婚直系亲属----手续:凡需实施四项手术者,需持所单位计办证明及本医保卡-----本单位定点医院实施费用记帐处理  十 医保费用结算：  医疗保险管理部门医院发费用按规定进行审核审核符合规定支付费用报送资产财务部作拨付依据统筹基金90％由总医院包干使用另外10％由医疗保险管理部门负责考核兑现（月份进行）帐户基金据实结算相关缴费基数 比例：  职工本2005月平均工资收入（含各种奖金津贴）作位2006度缴费基数参保单位本单位全部职工缴费基数缴费基数  养保险缴费比例：单位缴纳18%缴费8%  失业保险缴费比例：单位缴纳2%缴费1%  医疗保险缴费比例：单位缴纳8%缴费2%  工伤保险缴费比例：单位按2006度工伤保险费率调整办执行", "question": "企业职工养老保险是怎么交的？职工交多少，退休以后每月能领多少钱？谢谢", "number": 3899}
{"answer": "职工与居民的不能混交。只能二选一。介于你的情况只能选择职工的。", "question": "公司给交五险一金,但是医疗保险我已经交了居民医疗了,可以减出来交四险一金吗", "number": 3900}
{"answer": "根据《北京市企业城镇劳动者养老保险规定》第三十三条：被保险人个人账户储存额只用于职工养老，不得提前支取。被保险人在职或者退休后死亡，个人账户余额中的个人缴费部分及其利息，可以继承，其余部分并入养老保险基金。", "question": "如果未到法定退休年龄死亡,已交的养老保险金能否退还?", "number": 3901}
{"answer": "一：可不交，缴满15年退休时刻领养老金。养老保险是可以比如交1年，停一年，再在后面又找到工作了，再继续交的，中间空出的部分他们会有记录，等你退休之时要满15年才可以领取养老金这一块的费用。现在年轻人很多人都是干几个月还没交保险呢，或者才交几个月保险就又换工作了，中间断断续续换好几个工作，这样养老保险肯定是不可能完完整整的，肯定有断掉的部分，很正常。二：多交的好处主要是对于养老保险一块儿。1：社保缴纳15年，退休时就可以拿退休金。这里有个概念我要介绍一下（1）假设你是男的，法定退休年龄为60岁，你50岁才开始缴纳保险，那么你60岁到了，虽然退休了，但是拿不到养老金，因为你要到65岁才算缴纳满了15年保险。（2）假设你从20岁开始缴纳保险，你交到35岁就满15年了，之后一直就不交了，等到60岁依旧可以拿到养老金。（3）比如你20岁开始交保险，每个月交100块钱，交到60岁，你每个月领养老金可以领1500元。如果你20岁开始交保险，交到35岁就不交了，你退休的时候可以拿到养老金，但是只能拿500块一个月。（这个数据都是打比方，具体的数字根据你缴纳保险的水平和时间来定）这就跟在银行存钱一样，存定期，你必须到你60岁才能取钱，年轻时存的越多老了拿的就越多。", "question": "比方说养老保险若交够15年的，我不再交了，，，，60岁后可以领到养老金吗？", "number": 3902}
{"answer": "　员工在原籍已经参加过社会养老保险://www，按照《国务院办公厅关于转发人力资源社会保障部财政部城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法的通知》（国办发〔2009〕66号）有关待遇领取地的规定确定继续缴费地后：", "question": "自由职业者养老保险政策新规定我原来在单位交了五险一金，现在不干了，五险一金自己交的话怎么交或者个人", "number": 3903}
{"answer": "　　企业养老保险离职后可以以灵活就业人员缴纳养老保险。　　灵活就业是指在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面不同于传统主流的就业方式。灵活就业人员是指在劳动年龄范围内(男60周岁、女50周岁以下)以非全日制、临时性、季节性、弹性工作等灵活多样形式实现就业或再就业的人员，包括：自雇型就业，有个体经营和合伙经营两种类型;自主就业，如自由职业者，律师、自由撰稿人、歌手、模特、中介服务工作者等;临时就业，如家庭小时工、街头小贩、其他类型的打零工者。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年成都市职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。　　", "question": "企业养老保险如何续交", "number": 3904}
{"answer": "　　原来缴纳是养老保险是算的，3年的养老保险是可以补交的。　　个人如何补缴养老保险：　　一、自由择业人员需携带本人城镇户口簿、身份证以及复印件。　　二、解除劳动关系人员需本人城镇户口簿、身份证以及复印件，本人解除劳动关系协议书以及复印件。　　三、失业人员需本人城镇户口簿、身份证以及复印件、本人失业证以及复印件。　　四、个体工商户需营业执照、身份证及复印件。", "question": "我之前叫养老保险1年半，后来停了3年，现在开始续交了，以前的还算吗，3年的能补交吗", "number": 3905}
{"answer": " ", "question": "到我退休才交9年保险，后续怎么补，补多少", "number": 3906}
{"answer": "把以前交的转回这家公司，，可以一直交下去，到你退休年龄到嗯，可以的", "question": "我们自己已经买了养老保险,单位再给买可以吗?五年前我一次性买了社会养老保险，现在在一家公司上班，公", "number": 3907}
{"answer": "肯定买企业社会保险，因为劳动保障局为职工医疗保险没有利益关系，保险公司是以利润为基础保持部门", "question": "买社保与买保险，养老，医疗，该选择哪种？请说明理由？谢谢！", "number": 3908}
{"answer": "没有", "question": "2015年5月停缴养老保险2016年缴费有迟拿金吗", "number": 3909}
{"answer": "五年后一次性补足剩余年限退休前可以自己在户口所在地或者存档案的人才中心交社保到退休年纪养老保险不到15年，可以退休时申请一次性提取个人账户余额，办理退休后延长缴费五年，开始按月领养老金如果不想补", "question": "单位交了九年保险,到了退休年龄,还有六年可自己可以补交吗?", "number": 3910}
{"answer": "农村养老保险每年交1000元、交够15年到60岁每月能领238元算法是按个人缴费档次每年1000元来计算，按年交15年就是15000元，加上政府补贴30元15年就是450元，再加上利息大约5520元（利息是按当前银行一年期银行利率来算的，今年的利率是3%），三样加起来就是个人帐户全部储存额，再除以139，等于180元，这180元就是每月个人帐户养老金，加上基础养老金每月55元，就是参保者最终领到的养老金238元。", "question": "农村养老保险每年交1000元、交够15年到60岁每月能领多少钱？", "number": 3911}
{"answer": "不出意外 月领取标准应在450元左右（基础养老金拿60元/月计算的）", "question": "新农村养老保险 每年没人缴纳2000元，缴纳期限25年，到六十岁每月能领取多少养老金？谢谢！", "number": 3912}
{"answer": "你也可以缴费到四月份。如果你的缴费年限达不到要求只要你的缴费年限足够你可以随时停掉，你不但不能停还得继续缴费下去，直到满足年限要求", "question": "自己2016年5月份退休,养老保险要交到几时", "number": 3913}
{"answer": "个谁也不知道的.退休上年社会平均工资 (省或直辖市)2.个人帐户储存额 (包括单位划转部分)5。退休金的多少与下列因素有关.工龄 (由劳动部门依据档案认定)3;职工养老保险手册&gt.各年缴费基数 (&lt,1.缴费年限 (实际缴费年限)这五项数值越高,退休金越多;上有记载)4", "question": "我今年39周岁，如果交养老保险金，55岁退休。每月能领多少退休金？", "number": 3914}
{"answer": "一年4000左右.都不够买菜的那要看你条件了.如果条件允许还是入一份城镇养老保险.农村养老保险到了60岁以后 给的太少了", "question": "我爸46岁，农村户口，想给他买份保险养老，买什么保险最合算？", "number": 3915}
{"answer": "达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的、60岁为139，就可以享受按月领取养老金的待遇。　　参加基本养老保险的个人。　　无雇工的个体工商户：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中，只要领取人生存，肯定更加划算，养老金就会越高，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长，缴费基数越高，按月领取基本养老金，记入个人账户：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，主要看个人缴费年限长短，按月领取基本养老金，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数。因此，缴费的年限越长，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　第十六条　参加基本养老保险的个人，况且、城镇人口平均预期寿命等因素确定、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0。　　无雇工的个体工商户。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12、个人账户金额。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定、个人缴费基数高低和当地社会平均工资、当地职工平均工资。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，相对于交费来说，无论何种情况　　城镇居民养老保险退休能领取多少。目前50岁为195，高限为3。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成、55岁为170。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，活得越久，即使个人帐户养老金已经用完。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，在养老金的两项计算中，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费。　　法律依据，就可以领取得越多，在缴费年限相同的情况下，可以缴费至满十五年，仍然会继续按照原标准计发基础养老金。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。因此、缴费工资；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，由个人缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　基本养老金根据个人累计缴费年限，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇.6。养老金的领取是无限期规定的", "question": "职工居民社会养老保险 退休能领多少钱", "number": 3916}
{"answer": "　　根据国家的规定，职工养老保险的缴费基数，是根据本人上年月均工资确定的，月均工资作为缴费基数，再乘以规定的比例，就是你缴费数额。　　例如，你的月均工资是5000.缴费比例是8%，那么你的缴费金额就是400元，　　国家还规定，职工的工资高于社会平均工资300%的，按照社会平均工资的300%作为缴费基数，低于社会平均工资60%的，按照社会平均工资的60%作为缴费基数，　　比如，你的月均工资为16000.社会平均工资5000.300%为15000，你的月均工资超过了15000，就只能按照15000作为缴费基数。而不是按照你工资16000作为缴费基数。应该是15000*8%，缴费为1200。　　再比如，你的工资为2000，社会平均工资为5000.60%为3000.那么应该按照社会平均工资的60%即3000作为缴费基数，而不是按照你的工资2000作为缴费基数。应该缴费为3000*8%为240元。", "question": "问一下职工养老保险每月交多少钱", "number": 3917}
{"answer": "有可能效仿法国和希腊。第三，因为你现在缴费的所有的钱正在供养现在已经退休的老人，而且企业和个人也必须缴费的情况下，中国会全面进入老龄化社会，女55。第二个问题如何界定退休年龄，你这个情况是很有可能发生的，农村养老补贴的实施，从2002年社会保障部公布社保基本亏空2000亿元以外，是依然要持续缴费的，让更多的人延迟退休，还有事业单位和公务员养老金的变革，未来10至30年，没有再公布，男60：第一个问题，按社会保障部及劳动局的相关法规，所以国家大力提倡商业保险的替代作用，除各位高危职业及特殊职业外，缴纳15年是最低的保障缴费的年限，每年国家财政转移支付社保很大一部分。还有可能延长退休年龄一个一个回答。问题会凸显，但这个未来根据中国人口的比例和现在发展的趋势，延长退休年龄，而且未来你开退休工资的基数主要取决于你缴费的年数和在职的工资基数还有退休时候的社会平均工资，如果仍然在工作状态，从某种角度上来讲，可提前退休其余都按国家规定的退休年龄", "question": "养老保险是不是交够15年就不用再交了？", "number": 3918}
{"answer": "可以补交 只要没到退休年龄什么时候补交都可以  够15年就能开支", "question": "以前交了养老保险到2013为止已经交了9年的，现在有3年没交了，现在可以补交吗？", "number": 3919}
{"answer": "养老保险个人账户余额中的个人缴费部分。计算办法为，继承金额=死亡时个人账户全部余额×（退休时个人缴费的储存额÷退休时个人账户的储存额）。由社会保险经办机构一次性支付给职工法定继承人或指定受益人。退休人员死亡后在退休前死亡的职工，其个人账户储存额中的个人缴费部分，由社会保险经办机构一次性退还给法定继承人或指定受益人，可以继承：退休人员死亡后", "question": "未到退休年龄死亡还能领社会养老保险吗?", "number": 3920}
{"answer": "本人持身份证、社保卡到户籍所在地的社保局办理个人参保手续。", "question": "个人怎样续交社保,养老保险", "number": 3921}
{"answer": "　　一、如果劳动者在公司上班，可以要求公司为你缴纳社保，缴纳的比例按照用人单位和员工各自承担的比例来缴纳。　　二、如果劳动者是个体工商户或者自由劳动者，劳动者可以选择缴纳城镇居民养老保险或者是农村居民养老保险。具体操作方法是：　　1，可携带《职工养老保险手册》以及失业证明、解除或终止劳动关系证明，到社会保险机构办理接续养老保险关系(原在市本级参保企业人员到市社会劳动保险局办理。　　2，接续养老保险关系后，缴费年限可以同以前在企业的缴费年限合并计算，到达法定退休年龄，且缴费年限满15年以上的，由保管档案单位代其办理退休手续，按规定享受养老保险待遇。", "question": "以前公司给交了五险现在不干了我想自己交只交养老保险可以吗？", "number": 3922}
{"answer": "但是要付出很大一笔服务费可以补齐！他们是有内部渠道的，或者找人力资源公司帮忙交足", "question": "我退休时医疗保险年数不够，差9年不够十五年，能一次补齐吗？要补多少？", "number": 3923}
{"answer": "个人买养老保险，挂靠单位购买比较划算。办理社保，最好通过单位交纳方式比较好一点，因为单位会为我们承担很大一部分费用，进而减轻自己的交费压力。单位代交。即单位与个人共同缴费，这样，单位缴纳一部分，个人交纳一部分，按照个人上年的月平均工资收入，按一定比例缴纳。个人部分将按照个人的上年月平工资8%交纳养老保险，2%交纳医疗保险，0.5-1%交纳失业保险。", "question": "个人买养老保险哪种更合适？", "number": 3924}
{"answer": "男的60岁，女的55岁才可以办理退休手续和领取退休金不能，要达到法定退休年纪", "question": "我在单位交了九年半的保险自己又交了10年，50岁能退休吗", "number": 3925}
{"answer": "月领取标准＝（一生缴费+利息+政府补贴）/139+80元。其中80元是国家支付，有的省提高 了", "question": "农村养老保险个人交二十年每年交五百到六十岁能领多少钱每月", "number": 3926}
{"answer": "查询当地政策,一般可以补交。养老金领取的年龄女同志一般为55岁 45周岁，到五十五岁还有十年，不足15年的五年你要一次性补清，两万块不到，一万八九千左右，可以通过个人补交，也可以通过单位补交，只要到社保机构领取两张养老保险大龄人员补缴申请表，按要求填写就可以了，55岁可以享受养老保险。 男同志按同样政策廷5年", "question": "我是个人交的社会保险交了9年还差5年能补办退休吗", "number": 3927}
{"answer": "第一 可以一次性补交 第二 咨询你所在单位 还有相关的劳动部门获得权威解答  第三  社会保险中心电话12333 第四 各地情况不同 网上回答五花八门  只有 当地解答最权威  最准确  平安", "question": "我今年到了退休年龄，职工养老保险只交了十年，我能再补交五年吗？", "number": 3928}
{"answer": "到你的退休年龄，你说的社保应该是职工养老保险吧，应该不是不接地气的干部吧， 假如以后政策不变的话，还要11年。也就是你50", "question": "我今年39周岁女 ，已交够15年社会养老保险金，问还要多少年可以领养老金？", "number": 3929}
{"answer": "意外伤害险、健康险、重疾险1、由于老年人的安全防范能力较差，遭受意外伤害的概率远远高于其他年龄段的人，特别是在交通事故、火灾以及其他意外事故中容易受到伤害，因此，46岁以上的老人投保时首选意外伤害险。2、由于46岁以上的老年人患病的机会较多，所以购买一份健康保险就显得非常重要，可以考虑购买住院医疗保险或者综合医疗保险。3、重疾险属给付型险种，如果在缴费期未结束即发现重疾，保险公司可一次性给付重疾或身故保险金，如果有条件，可选择购买缴费期较长的重疾险。", "question": "46岁的老人买什么保险最合适？（最好是平安保险）", "number": 3930}
{"answer": "你也可以缴费到四月份。如果你的缴费年限达不到要求只要你的缴费年限足够你可以随时停掉，你不但不能停还得继续缴费下去，直到满足年限要求", "question": "自己2016年5月份退休,养老保险要交到几时", "number": 3931}
{"answer": "而且在办理退休手续时必须出示当月的交费凭证4月份退休，领退休金，当月的养老保险还是要交的。五月份才开始正式退休", "question": "2016年4月13日退休,4月份的养老保险还要交吗?", "number": 3932}
{"answer": "退休时的养老金由两部分组成: 养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)基础养老金=(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1% 注:本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数 在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。", "question": "养老保险退休后能领多少钱", "number": 3933}
{"answer": "但是您的都退休快一年了，您赶紧找您的退休部门问问！每个单位的规定不太一样我知道的很多人退休因为缴费不足十五年退休前会购买年限补齐的", "question": "退休职工医疗保险交费不足十五年就医不在红名单怎么办？一次性补齐能报吗？", "number": 3934}
{"answer": "如果你自己交的话，在户口所在地以灵活就业身份个人交，是按上年度社会平均工资的20%交纳。其中8%入你个人账户。如果是挂靠某个公司交，最少也要按最低交费基数的28%全额个人交了俯哗碘狙鄢缴碉斜冬铆。最低交费基数是上年度平均工资的60%。其中也是8%入你个人账户。如果不到退休年龄去世，可以领回个人账户中的全部金额，也就是那8%。", "question": "请问我以前在单位交过5年养老保险。后来辞职了。现在可以把以前的都补交上吗？有10年没交了。", "number": 3935}
{"answer": "　　未到退休年龄死亡的国企员工的养老保险账户余额可以继承，公积金可以清退。　　根据社会保险法规定，个人账户养老金具有强制储蓄性质，属于个人所有，个人死亡的(包括退休前和退休后)，个人账户养老金余额可以继承。　　因病或非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和遗属抚恤金。丧葬补助金和遗属抚恤金也是职工参保享受养老保险待遇的一部分。　　(1)丧葬补助金，是职工死亡后安葬和处理后事的补助费用，目前全国没有统一标准。从某些地方规定来看，丧葬补助金一般按照职工死亡时当地职工月平均工资的一定月数计发，如大连，丧葬补助费为本市上一年度3个月的社会平均工资。　　(2)遗属抚恤金，是职工死亡后给予其家属的经济补偿和精神安慰。遗属抚恤金各地规定不一样，有的没有规定抚恤金，只规定按月发给遗属救济费;有的规定了一次性抚恤金，还规定按月发给遗属生活补助费，如大连，除了按照本市上一年度10个月的社会平均工资的标准发给直系亲属一次性救济费外，供养直系亲属还可以按当地生活困难补助标准以及物价补贴之和领取亲属救济费。　　公积金清退过程：　　首先要提供职工的死亡证明，再查询公积金额度，如果公积金超过1000元，要到公证处作公证，公证时要写明是住房公积金继承公证;再看家里有几个法定继承人，如果是两个以上继承人，要写明一个领取人，如果其他人放弃，只有一个继承人写继承人的名字就可以了。　　所需材料必须是原件及复印件，由个人提供所需的材料，交给单位专员去办理清退住房公积金。", "question": "未到退休年龄死亡的国企员工的住房公积金和养老保险怎么领取", "number": 3936}
{"answer": "未到退休年龄不幸去世，养老缴费的个人部分及利息可以全额返还!可由法定继承人继承。　　社会保险是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。　　社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税(费)形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。　　社会保险的主要项目包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险。　　养老保险个人账户的继承：　　1、办理死亡手续：　　参保人员退休前死亡，其个人账户储存额和建立个人账户前个人缴费部分的本息一次性支付给其法定继承人。　　符合按月领取基本养老金条件的参保人员退休后死亡，其个人账户储存额一次性支付给其法定继承人。　　2、办理出境定居手续：　　参保人员退休前出境定居，办理停保手续和个人账户储存额退还手续，其个人账户储存额和建立个人账户前个人缴费部分的本息一次性退还给本人，同时终结养老保险关系;　　参保人员退休后出境定居，仍按国家、省、市的规定支付其基本养老保险待遇。", "question": "未到退休年纪之前意外死亡，已交的养老保险能不能退？", "number": 3937}
{"answer": "社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替。3、社保的政策当地不一样，建议你到社保部门直接咨询，养老保险可咨询当地热线：12333；回答的最有权威。", "question": "现在社会养老保险交满15年，到退休时能每月可以领多少钱呀，现在是50岁了", "number": 3938}
{"answer": "单位给交的五险一金,离职后,个人续交是否可以只交养老保险?如果说你选择个人方式交纳，只能办理养老，医疗保险两种。因此，你可以只购买养老保险即可。交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，且每年都不是一样的。 比如A地社平工资为20000元，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/年,医疗为20000*10%=2000左右/年。 另外也规定了最低档和最高档，最低档的交纳不得低于社平职工月平均工资的60%，最高档为职工月平均工资的300%。 一般以最低档居多。", "question": "以前单位给我交着五险，我不干了，以后只交着养老保险，其他的不交了，可以吗？", "number": 3939}
{"answer": "　　一般养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。　　养老金=基础养老金+个人账户养老金　　个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)　　基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数　　在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3。因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。　　法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。　　公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。　　第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。　　第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。　　第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "社区一年2000元的社会养老保险退休后一个月能领多少钱", "number": 3940}
{"answer": "不知你现在的年龄是多少？你要是交足15年但是你的年龄还没有到60的话还是要接着交的，一直交到60才能领钱，至于领多少那只有到时才知道现在谁也说不准呀", "question": "农村养老保险现在每年交五百元交足十五年六十岁后每月能领多少元？", "number": 3941}
{"answer": "你已交满十五年社保了按你所说的，男性六十周岁退休,按现有规定，女性职工五十周岁退休", "question": "本人单位交了10年养老保险，后个人交了5年，现在50岁，可以退休吗?", "number": 3942}
{"answer": "个人买养老保险，挂靠单位购买比较划算。办理社保，最好通过单位交纳方式比较好一点，因为单位会为我们承担很大一部分费用，进而减轻自己的交费压力。单位代交。即单位与个人共同缴费，这样，单位缴纳一部分，个人交纳一部分，按照个人上年的月平均工资收入，按一定比例缴纳。个人部分将按照个人的上年月平工资8%交纳养老保险，2%交纳医疗保险，0.5-1%交纳失业保险。", "question": "个人买养老保险哪种划算？", "number": 3943}
{"answer": "baidu、健康险等保障型险种您好！如果您还有其他的问题可以继续和我联系，具体的需要看您自己选择什么样的.com/question/2203337001306595028）、理财险作为适当的补充.com/question/2203337001306595028" target="_blank">http！商业保险的险种有很多://zhidao。个人商业保险的最佳投保策略是，优先完善意外险。希望我的回答对您有帮助，然后选择适当的养老险，适合您的才是最好的，您可以根据您的实际情况去选择.baidu://zhidao。这里为您推荐几款平安保险（", "question": "46岁每年交3500元可以买什么样的平安保险", "number": 3944}
{"answer": "2016年1-6月份仍然按照2015年的基数交纳，2016年7月份作调整，开始接新的费基数交纳。", "question": "2016年4月份开始养老保险费需要交多少?", "number": 3945}
{"answer": "养老保险的领取是根据你缴纳工资的社保基数和当年的人均收入计算的，还有你的缴费年限；所以一般现在不会知道退休后能那多少养老金的。", "question": "养老保险费交15年退休时每月能拿多少钱", "number": 3946}
{"answer": "办退休时可以申请一次性补足剩余年限因为差的年限比较多到退休年龄，一般退休时，会要求延长缴费五年", "question": "我在社你交了养老保险才交了5年还久10年的能不能一次性补交清算退休", "number": 3947}
{"answer": "参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，可以缴费至满十五年！是可以的，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。希望对您有帮助您好，再按月领取基本养老金", "question": "请问我今年50岁个人买的保险以有9年还差6年补交能退休吗", "number": 3948}
{"answer": "越往后越不好补，公务员又要涨工资尽早补齐的好，要的越来越多了", "question": "我是2013年退休的，医疗保险没有补齐，现在每半年补交一次，是一次性交费好，还是每半年补交一次好？", "number": 3949}
{"answer": "而且在办理退休手续时必须出示当月的交费凭证4月份退休，领退休金，当月的养老保险还是要交的。五月份才开始正式退休", "question": "2016年4月13日退休,4月份的养老保险还要交吗?", "number": 3950}
{"answer": "可以，国家出台了补缴养老保险的政策，符合规定都可以补缴。", "question": "我在公司上班10年,交养老保险4年,请问我可不可以把以前的补交", "number": 3951}
{"answer": "而滞纳金是不计入退休待遇的　　可以补缴以前未交的部分，建议不要补缴了。　　如果间断时间长，法律并无规定必须连续交，也可以从现在开始继续交，滞纳金太高", "question": "我以前在单位交过9年的养老保险，后来辞职就一直没有交了！中间间断了可能有5年左右！现在想交的话需要", "number": 3952}
{"answer": "  超过退休年龄仍然继续缴费的人员(只退法定退休年龄后实际缴费的时间段).hbrl。以自由职业者的身份交纳。河北人力资源提供参考资料://www; 在职死亡://www，但缴费时间不足15年.cn/" target="_blank">http。需要你的身份证。社保局是不接受个人交社保的.hbrl、复印件和一寸照片：", "question": "单位给缴的五险，如果不干了能退出来自己缴吗，光缴养老保险可以吗", "number": 3953}
{"answer": "养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%。", "question": "买七千块一年的养老保险退休后可以领多少钱一个月。", "number": 3954}
{"answer": "自己先交，可以转入新公司交社保，如果找到新单位后把社保关系转出", "question": "以前自己交过养老保险,后来公司交,现在辞职怎么交", "number": 3955}
{"answer": "你的资料都没了，还怎么交啊，", "question": "以前有单位，已辞职多年现在可以续交养老保险吗？", "number": 3956}
{"answer": "交费年限至少满十五年，但交费年限累计不足十五年，参加社会养老保险，建议去咨询当地社保办事机构)，即可领取养老金(有些地方可一次补交至满十五年，达到年龄要求目前政策，还不能享受退休待迂。你年龄虽然达到要求，即可按月领取养老金。可继续交费至满十五年", "question": "养老保险自己交了十年现在新单位交了三年现在我已到五十岁了能办理退休吗?女", "number": 3957}
{"answer": "　　新型农村社会养老保险现已与城镇居民社会养老保险整合为城乡居民基本养老保险。城乡居民基本养老保险国家规定为12个缴费档次，各地可在国家规定的档次上增加或减少缴费档次，在达到60周岁时累计缴费满15年的可以按月领取基本养老金。养老金由三部分组成，一是基础养老金，基础养老金国家规定是每月55元，从2014年7月起增加到70元，各地可根据地方财政适当提高基础养老金标准，所以各地是不一致的；二是缴费年限养老金，缴费年限养老金缴15年的每月可领30元，超过15年每增加一年每月加5元（各地不完全相同）；三是个人账户养老金，个人账户养老金由个人缴费、财政补助和集体经济补助等组成，由个人账户全部储存额除以发放月数为每月的领取数，发放月数统一为139。如果每年缴费500元，假设财政补助每年100元，集体经济每年补助200元，按我们这里的标准基础养老金是115元（新增加的还没有出台，暂按15元计算为130元），60周岁后每月可领取数是：　　1、基础养老金130元；　　2、缴费年限养老金30元；　　3、个人账户养老金：(500+100+200)×15÷139=8.63(元)　　每月可领取数是：130+30+8.63=168.63（元）", "question": "农村养老保险每年交五百元交十五年以后到六十岁每月能领多少钱？", "number": 3958}
{"answer": "2016年的养老保险交费再几月份结束", "question": "2016年的养老保险交费再什么月份止", "number": 3959}
{"answer": "当风险来时，都认为好后悔当初保少了保险在没事情时，都觉得不值", "question": "我爸46岁,准备买平安保险的平安福,一年要交一万二,值得吗?", "number": 3960}
{"answer": "购买的档次越高，享受退休待遇的，满60周岁的未参保过社会保险的，申请一次性补缴、缴纳年限越长没有参保缴纳过社保的人。咨询人应该指的是居民养老保险，可以在户籍地购买居民养老保险，将来领取的养老金就越多。居民养老保险是按档次购买的，不可能一次性补缴15年", "question": "一次性补交养老保险15年要交多少钱，退休每月能拿多少一月", "number": 3961}
{"answer": "缴费工资，在在参保时是无法预测到将来退休时养老金的具体数额　　参保人员退休时，所以、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素有关，其基本养老金的高低与个人累计缴费年限", "question": "缴15年养老保险金退休后每月领多少钱", "number": 3962}
{"answer": "参保人缴费达到一定年限按照我国医保制度，如果没有，退休后可享受相关医疗保险待遇，缴费参数也不一样，就再到原单位的主管部门查找档案。不过，不再缴纳医保费，重新建档并办理续保手续，这个缴费年限各地规定并不统一。人社部门建议；档案确定遗失的人员要到有关部门查询当时进单位的录用手续。建议咨询当地社保部门，断保人员应先到人社局档案中心查询一下原单位是否已将档案移交给档案中心。社保处工作人员将帮查找养老保险的增加减少手续和历年缴费记录", "question": "社保的医疗保险最少交多少年,中间中断,到退休时可以一次性补交吗", "number": 3963}
{"answer": "五年后一次性补足剩余年限退休前可以自己在户口所在地或者存档案的人才中心交社保到退休年纪养老保险不到15年，可以退休时申请一次性提取个人账户余额，办理退休后延长缴费五年，开始按月领养老金如果不想补", "question": "单位交了九年保险,到了退休年龄,还有六年可自己可以补交吗?", "number": 3964}
{"answer": "到退休年龄交费年限不够，一次性补交满，然后享受退休医保待遇", "question": "我母亲是2014年退休，职工医疗保险不够年限，需要补交。但因当时没钱", "number": 3965}
{"answer": "第二步。当然当事人也可以将原来缴纳的社保转到新公司。参保人只需办妥上面两步手续就可以了，当事人就可以转回来，有些公司会让当事人自己出钱，新公司还要为当事人补缴纳：根据2010年1月1日出台实施的《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》国办发〔2009〕66号的规定，钱一直在当事人账户里面，到时候当事人回原市的时候。所以不影响当事人以后养老，就可以使用，养老保险在全国将实现无障碍转移。另外一个市的社保。参保人持《缴费凭证》到新就业参保地的社保机构申请办理养老保险关系接续：第一步，就业续回”，与原来市的社保不冲突，因为这样操作方便，只要社保账户就行，简单地说就是“走时带走，到退休的时候，这样参保人前后参保记录就连接在一起了：申请转移接续，缴纳社保。关于如何转移：打印《缴费凭证》，这个也比较简单，具体操作如下，其养老保险关系将由新参保地社保机构与原参保地社保机构联系办理，但是新公司一般不愿意这样操作，把缺损的几个月补上，如果中间出现几个月停缴纳的，缴纳时间是按累计时间算得。参保人离开本市前持本人身份证原件和复印件到本市社保局或本市各镇（街）社保办事处打印本人在本市参保的《缴费凭证》新公司会为当事人重新开户", "question": "你好！我在以前的单位交的社会养老保险，交了一年吧，后来辞职了，自己也就没有交，将近停了好多年了，现", "number": 3966}
{"answer": "时效1年，超过1年的就不用补了。遇到权益受到侵害的要尽快维权。", "question": "我在公司上班10年中间两年未交养老保险公司应该给补交吗", "number": 3967}
{"answer": "2000多", "question": "农村养老保险十五年，每年缴纳5000元，六十岁以后每个月大约领多少钱", "number": 3968}
{"answer": "　　一、如果劳动者在公司上班，可以要求公司为你缴纳社保，缴纳的比例按照用人单位和员工各自承担的比例来缴纳。　　二、如果劳动者是个体工商户或者自由劳动者，劳动者可以选择缴纳城镇居民养老保险或者是农村居民养老保险。具体操作方法是：　　1，可携带《职工养老保险手册》以及失业证明、解除或终止劳动关系证明，到社会保险机构办理接续养老保险关系(原在市本级参保企业人员到市社会劳动保险局办理。　　2，接续养老保险关系后，缴费年限可以同以前在企业的缴费年限合并计算，到达法定退休年龄，且缴费年限满15年以上的，由保管档案单位代其办理退休手续，按规定享受养老保险待遇。", "question": "以前公司给交了五险现在不干了我想自己交只交养老保险可以吗？", "number": 3969}
{"answer": "谢谢阅读，个人缴交社会保险基金只要缴交养老保险和医疗保险两项您好，您离职后，人力资源和社会保障局有好多档次供您选择，可以以灵活就业人员的身份继续缴交社会保险基金。自己缴交的金额，另外三项不需要缴交，您可以选择最低档次的金额缴交。上海市负责社会保险基金的是您所在区的人力资源和社会保障局社会保险基金管理中心！如果单位缴交社会保险基金的", "question": "本人在原来单位交有养老保险，在原来单位辞职后个人又续交三个月的养", "number": 3970}
{"answer": "把保险转到社区按居民交可以。如果以单位员工身份交五险不能分开交", "question": "社保五险自己在单位交的，离职后自己只交养老保险可以吗？", "number": 3971}
{"answer": "　　其次，那么就从头购买，如果可以在社保局开户购买的，你现在与其他公司签合同　　首先，含养老金，是不能退出来的，估计公司给你购买的商业保险，以前公司通过社保局购买的社保", "question": "以前公司交了两年的养老保险辞职后自己取出来了现在的公司交五险可以从头交吗", "number": 3972}
{"answer": "1、有信心通过体检吗？2、做什么工作要5万的意外医疗？3、2份A款每次住院报销上限是6000医疗费+3000手术费，没社保才有A款，80%比例报销，没社保这点医疗费用哗袱糕惶蕹耗革同宫括能做什么？割个阑尾都不够。既然保额已经到体检线了，为什么不用安康住院医疗这类中端医疗险？4、住院日额补贴10份，住院一天补贴100元，疾病住院还有3天免赔，这个缴费水平建议20份起，10份不如不要。5、保额设定的依据是什么？年收入的10倍还是20倍？", "question": "被保险人46岁，家中经济支柱，准备买份平安福保险，代理人出了这份计划，想问下行家，是否合适或有什么", "number": 3973}
{"answer": " 多缴多得。1、个人养老保险缴费。原先的老政策是个人缴费全部和单位缴费的3%计入个人养老帐户。 参保人自主选择档次缴费：根据职工本人上一年度月平均工资(最低数为上年全市职工工资的60%。地方可以根据实际情况增设缴费档次。3。2：根据职工本人上一年度月平均工资的22%缴纳、 300 元、农村养老保险缴费标准目前设为每年 100 元、职工养老保险缴费、200 元、500 元 5 个档次;最高数为上年全市职工工资的300%)的8%缴纳、400 元。 国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴 费档次明年一月份交养老保险不晚，而新政策将单位缴费的3%也划入社会统筹用来解决养老空帐问题，单位缴纳的19%划转为社会统筹", "question": "明年一月份交2016年养老保险晚吗", "number": 3974}
{"answer": "必须要抓住这种一次性缴费的养老保险。但这也是机会，退休后的养老金每月也就几百块钱，对于年龄在五十左右的人来说是合算的。以后每年的养老金增加也是固定的十五年工龄。上边已经下文明确禁止一次性趸交养老保险", "question": "一次性补交15年城镇养老保险金需要补多少钱？办了退休每月能领多少养老金？", "number": 3975}
{"answer": "养老保险可以一次性补缴完吗？一次性补缴年限为达到国家规定的退休年龄前建立劳动关系、单位应参保而未参保的工作年限。劳动关系、身份和工作年限须根据个人的人事档案资料、劳动合同书、工资支付凭证等相关证明材料或人民法院、劳动人事争议仲裁委员会依法作出的生效法律文书进行确定。一次性补缴是参保人户籍所在地的新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施时年龄超过46周岁，按年缴费至60周岁时其个人账户储存额本息不多，根据缴费和领取待遇之间的多缴多得、长缴多得的关系，政策允许参保人自愿选择是否一次性补缴，并享受政府补贴，政策规定允许补缴的年限为15-[61-(参保人户籍所在地新型农村社会养老保险或城镇居民社会养老保险制度实施年份-参保人出生年份)];一次性缴纳养老保险的起始时间是什么时候？用人单位各类人群申请一次性缴费的起始时间按当地实施企业职工基本养老保险制度之月的时间确定。市直单位的起始时间：属于国有和县以上集体企业原固定工和干部身份的补缴起始时间为1995年7月;属于合同制职工身份的补缴起始时间为1984年11月;属于临时工身份的补缴起始时间为1988年12月。一次性缴纳养老保险的缴费基数和比例是怎样规定?用人单位主动为职工办理一次性缴费的各时段缴费标准按各地当年确定对应时段的缴费基数和缴费比例(当年没有缴费基数和比例的按当年定额标准执行)计算应缴纳的养老保险费。", "question": "2015年家属工一次性补交养老保险15年要交多少钱", "number": 3976}
{"answer": "如果养老保险缴费满15年达到法定退休年龄但是医疗保险缴费年限男不足25年女不足20年可以一次补缴所有的欠费年限退休后不用再缴纳医疗保险照样享受医保待遇。也可以和在职职工一样没有缴纳医疗保险照常享受医保待遇直至交够规定的年限会就不再缴纳医疗保险了。", "question": "如果在退休时医疗保险的缴费年限不够，到时可以续缴吗", "number": 3977}
{"answer": "拿多少根据情况而定。养老金计算如下：1、养老金=基础养老金+个人账户养老金2、个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数（计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于（人口平均寿命-退休年龄）X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了）3、基础养老金 =（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%4、公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数。", "question": "养老保险一次性缴纳十五年退休后每月可得多少钱?", "number": 3978}
{"answer": "按照2015年的标准，交15年，到了退休年龄，每月领1500快 ，交20年，领2000快，交40年，每月领4000块。最高额度领4000块。领的金额只跟时间有关，跟每月交的金额无关。", "question": "养老保险交纳15年后，退休时能一般每月领多少钱？", "number": 3979}
{"answer": "你好，可以要求补交的", "question": "在同一个单位工作10几年，以前都没交养老保险最近两年才交，请问可以要求单位补交以前没给交的吗？如果", "number": 3980}
{"answer": "估计1.5万以上个人缴个人的，企业缴企业的。如果你过去没缴过，全部是你自己缴，你就倒霉了，如果你是下岗的", "question": "退休时医疗保险没交够年限，该由谁一次性补缴？", "number": 3981}
{"answer": "购买商业养老保险之前最好是先买最基础的社会养老保险，商业养老保险的购买需要根据你个人的职业，然后再选择合适的商业养老保险作为必要的补充，性别.cn/RPpJTqV" target="_blank">http://t，经济等情况来量身定制，或者你也可以参考此链接：", "question": "今年28岁，想买份养老保险，请问买哪种养老保险合算", "number": 3982}
{"answer": "一般员工在单位缴纳五险，离职后没有很大的经济实力选择五险的缴纳，一般选取一个养老保险缴纳，这是可以的，但是其他的险种的不缴纳，意味着断交了，断交期间，一些相关的待遇是不能享受的。        个人想交社保， 以自由职业者的身份交纳。需要你的身份证、复印件和一寸照片，到当地有关人力资源单位办理。社保局是不接受个人交社保的。", "question": "社保五险自己在单位交的，离职后自己只交养老保险可以吗？", "number": 3983}
{"answer": "把保险转到社区按居民交可以。如果以单位员工身份交五险不能分开交", "question": "社保五险自己在单位交的，离职后自己只交养老保险可以吗？", "number": 3984}
{"answer": "如果是名字的错误在你的业务员下办保单保全    如果不是被保险人本人   那可能性就不大了", "question": "我买的平安公司的平安福保险，被保险人是我老公，但他的名字不是他本", "number": 3985}
{"answer": "继续交就可以了 把档案放人才市场就可以 现在都不收保管费了", "question": "以前是单位交养老保险,现在离职了，个人续交养老保险，是属于什么城镇居民养老保险吗？", "number": 3986}
{"answer": "5%，然后按照比例你就可以算出个人交多少钱.5，个人交2%+2.5%+2;2．医疗保险金——单位7。社保的交费比例•4．工伤保险金——单位0，个人1%;1．养老保险金——单位20%;5．生育保险金——单位0,个人8%.6%；•.5大病统筹；•； •3．失业保险金——单位2%；•。•交多少钱要看你的养老保险缴费基数是多少", "question": "2015年买养老保险要多少钱", "number": 3987}
{"answer": "就不存在补发工资的情况？如果一直是按时发工资的，你在企业上几年的班就应该交几年养老保险，但以前的养老保险你可以要求企业为你补交以前没有发工资吗", "question": "2016才交养老保险,也是晚交的,以前的工资给补吗?", "number": 3988}
{"answer": "如果自己是当地户口当然可以，可以自己去当地社保局或是劳动保障事务代理中心交，如果有新单位可以帮你交可以", "question": "请问从单位离职出来三年没有交养老保险，还可以继续交吗？", "number": 3989}
{"answer": "　　请参考《中华人民共和国社会保险法》第二十七条，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限，按照国家规定享受基本医疗保险待遇：　　参加职工基本医疗保险的个人；未达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费　　医保也能也补充缴纳", "question": "到了退休年龄养老保险缴费不够年限，要延后缴纳，那么医保能不能也随之延后缴纳？谢谢！", "number": 3990}
{"answer": "果是社会养老保险，因为社保是国家扶持的，应该是划算的，国家会经常注入资金，所以是划算的", "question": "2015年一次性补缴15年养老保险到底划算不划算", "number": 3991}
{"answer": "不可能补", "question": "2016才交养老保险,也是晚交的,以前的工资给补吗?", "number": 3992}
{"answer": "估计1.5万以上个人缴个人的，企业缴企业的。如果你过去没缴过，全部是你自己缴，你就倒霉了，如果你是下岗的", "question": "退休时医疗保险没交够年限，该由谁一次性补缴？", "number": 3993}
{"answer": "是到退休年龄社保没有缴足15年的应该一次性补缴到15年后才可以领取养老金。有工作单位的当然要缴交社保划算咯！", "question": "个人缴纳养老保险15年退休以后得到养老金的比例是什么，大概是上一年平均工资的多少？", "number": 3994}
{"answer": "。 这2个险很多城市福利都需要用到，养老保险等着退休领钱，医疗保险应付大病。而一次大病你整个经济就垮了。断交会不能享受相关福利。需要自己缴纳医疗和养老保险，其他的可以不交", "question": "单位给缴纳五险，不在这工作了，之后的可以自己只缴纳社会保险，不缴纳其他四险可以吗？", "number": 3995}
{"answer": "如果单位在你就职期间一直为你缴纳医疗保险的，退休时仍达不到规定的缴费年限，不足部分只能由个人全额补缴。", "question": "达到退休年龄，要享受医疗保险但没有缴到规定的缴费年限，请问退休后一次性补缴应由单位补交还是个人补？", "number": 3996}
{"answer": "越早受益，因为到你40岁再想买养老，越早买交的钱越少，提前规划总是好的没有划不划算", "question": "28岁自己买养老保险划算吗，，，，求高手解答，，，", "number": 3997}
{"answer": "养老保险可以选择的范围是非常广泛的，对于28岁的人群来说。　　您可以选择一份综合健康保障计划+一份商业养老保险，选择合适的商业保险作为补充。而投连型和万能型保险由于投入较高。　　对于晚年养老而言。因此，比较适合风险承受能力较强的高收入人群　　你好。 商业养老保险提供的养老金额度应占到全部养老保障需求的25％－40％，传统型和两全型保险回报额度明确，最佳的保障方案。在商业养老保险中，最好是完善社保，比较适合工薪阶层的养老需求，然后再依据个人的实际具体保障需求，在有了社会基本养老保险的基础上，投保人购买20万元左右的商业养老保险比较合适，且投入较少，考虑到生活水平逐步提高和物价等因素、风险较大", "question": "28岁，什么样的养老保险比较合适？", "number": 3998}
{"answer": "你好！保险公司是可靠的，卖的产品也是热销的，至于业务员推销保险，最好从自身的实际需求和清楚出发。", "question": "想问一下平安保险公司可靠吗，最近一个业务员给我介绍了一种叫平安福的险种，让我给老公买一份，因为他没", "number": 3999}
{"answer": "只能续缴费，过了等待期都不允许补缴。何况是你没有参保经历的那。正常参保者社保欠费补缴还有等待期不可以，一般为三个月，那就更不允许了", "question": "在一家公司十几年了,从未买过养老保险可以补交前五年吗?", "number": 4000}
{"answer": "或以后会全国联网也说不定。办理流程如果你以前工作单位有与你缴纳社保。社保正在慢慢完善。（如下手续两地的社保局自己处理：所需资料；②离职证明：①申请养老保险关系转移参保人的社保卡。现行的社保转移接续政策是退休年龄之前，才要办理转出。就算不办理转出，现在你想继续交社保；②参保人携《参保缴费凭证》交养老保险关系转入地社会保险经办机构申请办理养老保险接续手续。只要在户口所在地或工作地已缴纳最少有一个月的社保就可以接收。以后再办理转出也行。如果是跨省的，你在新城市也可以重新开户参保，新缴纳的社保年限会与前社保已缴年限，你现在参保城市与前单位缴纳社保是否同一城市。如果你现在还没到达退休年龄：即转入地的社保局出具社保接收函。跨省社保转移手续如下，不用担心，全国范围内都可以办理转移，不用本人办理的，原社保局把钱汇入现在社保局的账户就完成社保转移手续了），不用办理社保转出、工作调函（三者之一）、户籍迁出证明、身份证复印件各1份，可不必急着办理转出，现在你继续缴纳社保，累加计算，如果同一城市：①参保人本人持所需资料到我市各社保经办机构办理《参保缴费凭证》，把接收函交给原来工作城市的社保局", "question": "我工作的单位，3年没有上交养老保险了，现在我已经辞职，如何转出养老保险，自己续交？", "number": 4001}
{"answer": "保险，会有些补助性质在里面，可能地方政策会有些差异，根据情况，再考虑一些合适的商业保险，那个费用不多，建议你先给你妈妈买上，医疗保险，而且是国家的。不同的地区。 然后，因为这毕竟是政府补贴的", "question": "57岁妈妈买养老保险要多少钱", "number": 4002}
{"answer": "将档案转至户口所在地街道，通过个人窗口缴纳养老保险和医疗大额保险。", "question": "辞职后，单位给交的养老保险个人能续交需要办理的流程是什么？", "number": 4003}
{"answer": "　　养老保险缴够年限，医疗还不够，医疗可以单独交纳，可以申请一次性补缴。　　医疗保险在退休时必须积累一定的缴费年限(含视同缴费年限)，一般规定为20年-30年，并且实际缴费年限必须达到5年(或10年)，才可以在退休以后免费终身享受医疗保险保障待遇。如果在退休时的累计缴费年限不足规定要求，可以按当时的费率标准补交所差的医疗保险缴费年限。　　职工医疗保险补缴：　　一、医保机构征缴部门根据医疗保险欠费情况，建立欠费数据信息，填制《社会保险费补缴通知单》，通知参保单位补缴欠费。　　二、对因筹资困难，无法一次足额缴清欠费的参保单位，医保机构征缴部门与其签订社会保险补缴协议。如欠费单位发生被兼并、分立、破产等情况时，按下列方法签订补缴协议。　　1、欠费单位被兼并的，与兼并方签订补缴协议。　　2、欠费单位分立的，与各分立方签订补缴协议。　　3、欠费单位进入破产程序的，与清算组签订清偿协议。　　4、单位被拍卖出售或租赁的，与主管部门签订补缴协议。　　三、参保单位根据《社会保险费补缴通知单》或补缴协议办理补缴，医保机构征缴部门予以受理，并通知医保机构财务管理部门收款。　　四、破产单位无法完全清偿的欠费，医保机构征缴部门受理单位破产清算组提出的申请，审核后送稽核监督部门处理。　　五、医保机构征缴部门依据财务管理部门传来的职工医疗保险补缴欠费到账信息和稽核监督部门传来的核销信息，调整参保单位欠费信息。", "question": "养老保险缴够年限了 医疗还不够 医疗可以单独交纳吗", "number": 4004}
{"answer": "就不存在补发工资的情况？如果一直是按时发工资的，你在企业上几年的班就应该交几年养老保险，但以前的养老保险你可以要求企业为你补交以前没有发工资吗", "question": "2016才交养老保险,也是晚交的,以前的工资给补吗?", "number": 4005}
{"answer": "补缴的前提是之前有过缴费记录，这样就可以来补缴中断的年限（具体还要按当地社保机构规定办）", "question": "2016年能不能补缴以前的养老保险险缴费", "number": 4006}
{"answer": "　养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=哗缉糕垦蕹旧革驯宫沫个人账户储存额÷计发月数基础养老金=（全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资）÷2×缴费年限×1%=全省上年度在岗职工月平均工资（1+本人平均缴费指数）÷2×缴费年限×1%其实连续缴纳和累积缴纳，年数相同的话，每年缴纳的费用与当时的平均公司比例相同的话，领的钱是一样的影响养老金领取数额的有几个变量：1.个人养老金账户的钱，2缴纳费用的年数，3个人的缴费指数，4领取时当地的社会平均工资", "question": "请问个人缴纳社会保险累计缴纳15年与连续缴纳15年最后拿到的退休金的差距是多少？谢谢！", "number": 4007}
{"answer": "对员工是有利的，参加城镇职工养老保险退休以后的养老金要高于城乡居民养老保险的。另，今后可全部转入到你在企业交纳养老金的个人帐户上的。你缴的城乡居民养老保险金已经进入你的个人帐户，这是国家为保护企业员工权益的强制性规定，企业必须为职工交纳养老保险金按社会保险法要求", "question": "企业交五险一金.但是自己已经买了社会养老保险,企业还能不能交剩下的四险一金？", "number": 4008}
{"answer": "15年只是基础。缴费年限越长到老（法定退休年龄）能拿的钱就越多。", "question": "2015年一次性补缴15年养老保险到底划算不划算", "number": 4009}
{"answer": "按社会保险法的规定，参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。", "question": "退休时医疗保险没交够年限怎么办？", "number": 4010}
{"answer": "缴费按照当地社平工资的20%缴费可以按个体工商业者缴费接续你前面三年.可以选择当地社平工资60%-100%缴费基数,根据你自身条件选择", "question": "我在原单位交了三年养老保险，现辞职，并且没去新的单位，请问我的养老保险可以继续交吗？", "number": 4011}
{"answer": "如果是自己购买的话，我比较倾向于商业保险。1、社保交费每年都会增加，而商业保险交费固定不变。2、社保养老没有受益人，如果中间出现意外，交的钱可能比领的钱多。而商业保险不管在那种情况下，保证拿的钱比交的钱多，即使没有领到规定的年限，后代可继承或给大笔身故保险金。3、社保医疗对普通意外不予报销，而商业保险是100%报销。4、社保医疗有一定的起伏线，起伏线以下的部分不予报销，只有超过部分，再按一定比例报销。商业保险没有起伏线。5、社保医疗对于重大疾病，也是出院后才能报销，而商业保险，只要医院确诊，凭医院的诊断证明，也不管交了几次费，就赔付保额。。。。。。所以，我还是比较倾向做商业保险的。", "question": "自己买社会养老保险划算吗？", "number": 4012}
{"answer": "，那洗脑的，玩笑都要跟你争辩出个结果来，保险公司的洗脑教育比船校还成功。事实证明社保就足够了，即使是自己的亲人同学都不要轻易相信他们推销的保险，不少认识的人做保险，那些保险公司的都是说一套做一套，大学里一起骂保险公司昧良心的哥们现在听不得半点说他们公司不好的话。，你永远不可能享受到真正的与业务员给你解释的相同的好处", "question": "28岁入什么样的养老保险好", "number": 4013}
{"answer": "目前规定社保是可以随人的工作地转换而迁移合并的，你如果以后离开深圳，可以在供罚垛核艹姑讹太番咖深圳社保局申请迁出办理缴费清单，拿缴费清单回湖南原参保地社保局申请帐户合并，迁移合并的社保，并不影响你的累计缴费年限。", "question": "以前在湖南国有企业上班，企业为我们购买了养成保险，企业破产后自己补交满了十五年的养老保险，现在在...", "number": 4014}
{"answer": "我就不相信保险，曾经被坑过，像你这保险不靠谱，还是小慎重。", "question": "保险公司最近总推销一种叫平安福保险！交30年管终身！一年大概1万左右保费！有人买过吗？觉得有必要买", "number": 4015}
{"answer": "然后领取养老金缴费档次，按规定可以领取养老保险所以可以办新农保，一次性缴纳足15年的保费要缴纳满15年因为你妈已经过了50岁", "question": "我妈今年57岁，要买农村养老保险，要交几年，交多少钱最适合", "number": 4016}
{"answer": "。，但是继续交的话以后得到的补贴会跟多一些。养老保险只要交够15年就可以不交了。。可以的", "question": "养老保险交够15年停交后可以单独交纳医保吗", "number": 4017}
{"answer": "从单位离职后，可以自己继续缴纳养老保险。离职后，原单位从其公司账户内做减员处理，然后你可以自己按自由职业者的身份自己继续缴纳社会保险，也可以转到新公司账户内，让新公司继续缴纳社会保险。      如果新公司在外地的，还需要先办理社会保险关系的转移手续。以下为如何办理社保转移手续：　　1、原单位将《个人与单位解除劳动合同证明》、《养老保险手册》及其《单位职工养老保险缴纳增减人员登记表》一并提交当地人力资源和社会保障局社会保险中心将你的个人账户做减员，即从该公司的社保账户里将你减去。减员后，单位会将你的《养老保险手册》、《养老保险个人账户减员表》等相关手续交还于你。　　2、当你办理转移手续时，与解除劳动合同期间肯定有一段间隔，此期间所欠缴费用，必须到当地的人力资源和社会保障部门所辖的社保中心窗口缴费。提供《养老保险手册》、《养老保险个人账户减员表》等相关手续以自谋职业者的名义办理续保手续。这样你才能办理转移手续。        3、办理转移手续前必须提供，所需转移到的新地方的人力资源和社会保障局的详细地址、单位名称、开户行名称、银行帐号等相关手续给以自谋职业者缴费的服务中心，这样他们就能准确地把你的养老保险个人怅户金额及期间利息一并转入到所需地社保中心续接。这样你的保险关系就续接清楚了；　　4、各地手续有所差异，你可以拨打全国统一的社会保障咨询电话12333进一步咨询。 ?", "question": "从单位离职后能自己继续交养老保险吗？", "number": 4018}
{"answer": "你明年补交就要按明年的标准补补交是可以的，这样算有点花不来，而且还要支付每天万分之五的滞纳金，能按时交最好", "question": "2016年社区城镇居民养老保险最晚什么时候交？最近没钱了还一直不发工资……或者明年能不能补交？", "number": 4019}
{"answer": "但补交必须按照现行的标准交纳,这才可以补交养老保险，证明你以前是在该企业工作的，但必须要有依据可以补交，并且还要支付滞纳金", "question": "2016养老保险可不可以补交", "number": 4020}
{"answer": "当然不划算了，一次性补的是之前的基数，而不会比现在和以后的基数高。请还是按月缴费好，这样穿订扁寡壮干憋吮铂经到时领多一点退休金。", "question": "一次性补缴15年养老保险，到底划算不划算", "number": 4021}
{"answer": "《劳动合同》、用工登记表，截止2014年12月31日，但因各种原因解除劳动关系或离开原单位，应提供以下材料最近许多地区出台了不就新政策，未参加企业职工基本养老保险或中断缴费的，你看看吧 曾在 机关、社会团体等有过工作经历：1．本人身份证。     申办补缴时，以个人身份补缴2011年6月30日（含）前的企业职工基本养老保险费，可凭有效原始材料，男年满45周岁、女年满40周岁的人员、企事业单位；2．本人原始档案、户口簿", "question": "2016年能补交去年的养老保险吗?", "number": 4022}
{"answer": "　养老保险可以转移，其基本养老保险，符合转移接续条件的由双方社保经办机构在规定期限内办理养老保险、医疗保险关系转移、医疗保险证卡，打印《基本养老保险参保缴费凭证》、《医疗保险参保凭证》，缴费年限合并计算，清算医疗保险个人账户后。1、接续手续、《医疗保险参保凭证》至新就业地社保经办机构按规定提出书面申请、《参保职工跨省流动社会保险关系转移申请表》等有关材料至本市社保中心服务大厅申请、医疗保险关系可以转移接续、职工流动就业参保缴费的、养老保险手册，先由缴费单位或本人携带本人身份证、再由本人持《基本养老保险参保缴费凭证》、职工离开本市，个人账户储存额累计计算；3。2，到其他地区就业的，参保人员不用往返奔波", "question": "到2016年以后可以补以前欠费的个人养老保险吗?", "number": 4023}
{"answer": "当然不划算了，一次性补的是之前的基数，而不会比现在和以后的基数高。请还是按月缴费好，这样穿订扁寡壮干憋吮铂经到时领多一点退休金。", "question": "一次性补缴15年养老保险，到底划算不划算", "number": 4024}
{"answer": "建议你在购买社保的基础上;30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的），医疗问题，而不是拉大差距，可以多交：男性60岁。 现在的退休年龄为。当然从事高风险工种，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇，毕竟中国是一个人口大国。 退休领取，体现社会主义的均化原则。你可以根据自己的实际情况决定：社平工资*20%+个人帐户*1/，可买也可以不买了，养老保险可以累计计算交纳年限，即断断续续交纳是允许的，一般为当地最低生活水平左右。 如果说想提高养老品质。 另外。针对交纳时间段和档次，进而制造矛盾，所以就算交得再多。医疗保险至少需要交纳25/，有这样计算养老金公式之前肯定有出入;120之和，养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间。同时，显然跟社平和个人交纳金额有直接关系，再根据自己的实际经济情况购买一定的商保作为补充比较好，但不会太大的。是这样的，女性55岁，到时就可以多领取，国家推出社保的目的是解决将来的养老，都规定了上限", "question": "国企破产，已买17年养老保险，还差24年退休，还要继续买吗？", "number": 4025}
{"answer": "按社会保险法规定，参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。", "question": "办理退休时医疗保险没交够年限怎么办", "number": 4026}
{"answer": "你保险买了吗？我是平安的", "question": "我买了一份平安福保险30年的缴费这30年我大概要交多少钱保费一年...", "number": 4027}
{"answer": "按目前国家规定，医疗保险需累计交费满25年，退休时可享受医疗保险待遇（一）参保人员男满60周岁、女满55周岁时，累计缴纳基本医疗保险费的年限，男不少于25年，女不少于20年，其中实际缴纳基本医疗保险费的年限必须不少于15年，可以享受退休人员医疗保险待遇。本通知实施前基本养老保险视同缴费年限，视同累计缴纳基本医疗保险费的年限。实际缴费或累计缴费年限未达到最低年限要求的，应一次性补齐实际缴费年限的医疗保险费用，仍未达到累计缴费年限要求的，再补齐累计缴费年限的医疗保险费后，方可享受退休人员医疗保险待遇。补缴的医疗保险费用，按补缴时的缴费基数、缴费率计算。　　（二）国有企业失业人员，参保后连续缴费至男满60周岁、女满55周岁时，符合下列条件之一的，可不受累计缴费年限和实际缴费年限的限制。1、本通知实施前停止享受失业保险金的，自本通知实施后60日内，办理参加（接续）基本医疗保险手续。2、本通知实施后失业的，自停止享受失业保险金后60日内，办理参加（接续）基本医疗保险手续。个人参保人员退休后每月需缴纳15元医疗救助金，享受随单位参保的人员的同等医疗保险待遇。", "question": "退休时医疗保险要交够多少年", "number": 4028}
{"answer": "还有一个就是考虑一下商业大病保险，如果想详细了解，万一出险。文字上。万一在60 岁以前挂了，就是买多少赔多少，还可以把把现金价值加上红利都取出来，用来养老，所以你15年具体总共要交多少就不能确定。如果到老年都没有出险，我没办法讲得太详细。向你推荐太平洋保险的《金享人生》，退休以后拿的钱好象要和当时的社保水平相关，除非你能确定你能活到很久，你的子女只能继承你所交的费用了。个人交社保不是很划算，请咨询当地的太平洋业务员。社保每年都在增加，而且保障还会增加，管大病和意外，肯定是活得越长越划算养老保险都是有基数的", "question": "个人交社会养老保险到底划算不划算？", "number": 4029}
{"answer": "越早受益，因为到你40岁再想买养老，越早买交的钱越少，提前规划总是好的没有划不划算", "question": "28岁自己买养老保险划算吗，，，，求高手解答，，，", "number": 4030}
{"answer": "1、你是破产国有企业员工，距法定的退休年龄不足5年，在此期间原单位仍然要为你缴纳20%的养老保险金，直到你退休为止，从这一点来讲你是有单位的；2、月缴费243元和月缴费178元的退休养老金待遇截然不同，差距非常大，你应力争保持月缴费在243元及以上水平，退休养老金才不至于降低；", "question": "破产的国有企业员工社保的养老保险问题", "number": 4031}
{"answer": "女的要满25年。医疗要终生享受的话，缺几年补几年，社保停了医疗就不能享受了，这个到退休时可以一次性补的照我们无锡这里是医疗是不能单独交的，不然的话要到55周岁才能退休，医疗是附在养老上的。既然交够15年了，男的是满60周岁，男的要满30年，女的要50周岁退休的话一定要在单位退休才行，到退休年龄也就可以享受退休养老待遇了", "question": "养老保险已经交够15年了。想停交，停交后的医疗保险可不可以单独交，还享受医保待遇吗，", "number": 4032}
{"answer": "如果是在职员工，不管你社保是否缴满15年，都不可以随意暂停缴纳。如果你失业可以申请暂停缴费，找到新就业单位时，续缴社保即可。", "question": "养老保险满15年停止缴费，单独交纳医疗保险是否可以，缴费年限等需要如何办理？", "number": 4033}
{"answer": "　　1、辞职后，必须带着离职证明，先到劳动局办理失业证。　　2、带着离职证明、失业证、社保手册，到当地人社局办理社保转移，就可以自己缴纳社保。　　3、如果继续找工作的，那么暂时不要办理自己缴纳社保，因为人社局规定，一次性缴纳1年的社保，那么会影响与新单位购买社保的。", "question": "在原单位辞职后想自己继续交养老保险金怎么做？？", "number": 4034}
{"answer": "应提供以下材料、女年满40周岁的人员，可凭有效原始材料最近许多地区出台了不就新政策，未参加企业职工基本养老保险或中断缴费的、社会团体等有过工作经历、《劳动合同》；2．本人原始档案，但因各种原因解除劳动关系或离开原单位，以个人身份补缴2011年6月30日（含）前的企业职工基本养老保险费、户口簿。     申办补缴时：1．本人身份证，截止2014年12月31日，男年满45周岁、企事业单位，你看看吧 曾在 机关、用工登记表", "question": "现在还能补交2016年的城镇居民保险吗?", "number": 4035}
{"answer": "保险要健康的时候买了，现在你的亲戚已经买不成保险了，实在抱歉！", "question": "养老保险交够15年后，不再交养老金就不能再进行医疗保险了吗？", "number": 4036}
{"answer": "(二)核销欠费的人员名单。(三)劳动保障部门所需的资料。所提供的复印件均需加盖单位公章和“与原件相符”签注。三、办理程序经办人员接收资料后，将当场对资料进行审核。符合条件的，能当场办理的当场办理，不能当场办理的出具《受理回执》，并在20个工作日内办结。不符合条件的不予受理，并说明原因。四、注意事项(一)单位或职工个人欠费补缴必须是补缴该职工全部欠费时段所欠养老保险费信息(包括单位和职工个人欠缴的养老保险费的本金和利息两部分)，利息的计算截至受理单位补缴申请当月。(二)单位或职工个人欠费注销必须是欠费企业单位已不存在，经工商行政部门核实确认已办理工商登记注销的企业单位，欠费信息注销必须是注销该职工全部欠费时段所欠养老保险费信息(包括单位缴费部分和职工缴费部分)。(三)破产国有企业核销欠费时，欠缴的养老保险费除单位缴费中应缴入职工个人帐户部分外，其他部分可作核销处理。核销欠费相对应的个人应缴部分，职工个人可申请办理欠费补缴或者欠费信息注销。", "question": "养老保险欠费之后怎么补缴？", "number": 4037}
{"answer": "　　养老保险补交新政策 　　一、参保补缴范围 　　凡同时具备下列条件的人员，本人自愿，可按个人身份参加职工基本养老保险，补缴在原单位工作期间的基本养老保险费： 　　6月30日前曾经与城镇企业(包括城镇集体企业、劳服公司、五七工厂、家属工厂等)、机关、事业单位、社会团体等用人单位建立劳动关系或形成事实劳动关系，后因各种原因解除劳动关系或离开原单位，且能提供有效原始材料的未参加城镇职工基本养老保险的人员(包括未参保的返城未安置就业知青);  　　二、缴费办法 　　1缴费年限 　　1.参保时，男未满60周岁、女未满55周岁的人员 　　补缴6月30日前工作期间的缴费年限后继续缴费至男年满60周岁、女年满55周岁时实际缴费年限累计满15年的，按规定办理领取基本养老金手续;实际缴费年限累计不足15年的，可延长缴费至满15年，延长缴费至男年满65周岁、女年满60周岁时，实际缴费年限累计仍不足15年的，可一次性缴费至满15年，按规定办理领取基本养老金手续。 　　2.参保时，男年满60周岁、女年满55周岁的人员 　　补缴6月30日前工作期间的缴费年限后，一次性补缴缴费年限累计满15年的，按规定办理领取基本养老金手续;补缴缴费年限累计不足15年的，可延长缴费至满15年...", "question": "养老保险2016可以补交", "number": 4038}
{"answer": "参加保险，亏避风险，就是为自己买一份安心，为家人买一份保障。所有的假如都是两面性的，就像你说的假如到了60岁人就没有，那还有假如活到100岁呢？实际上，正是因为有了这个假如，才有了保险这个行业的存在。你说的这个补缴15年，不是居委会的要求，是国家在实行养老社会化统筹，现在所有的企业都在强制性的为员工缴纳，从参加工作起直到退休为止，缴费满15年，是退休后领取养老金的最低要求，一次性补缴只针对到退休年龄还不能缴费满15年实行的特殊政策。你说的这个返还，专业的说法是，养老金，通俗的说法是退休工资。", "question": "一次性补交15年养老保险合算吗？", "number": 4039}
{"answer": "你的问题提得太笼统了 没法回答", "question": "国企破产职工将养老保险转入企业对以后退休有什么影响", "number": 4040}
{"answer": "超过15年就无意义了，社保这东西，一般续保是补足15年的费用依个人经验，具体请详细咨询当地劳动部门，前10年才能把多交的拿清，计算依据的话应该是你现在的算", "question": "关于破产国企员工养老保险等问题", "number": 4041}
{"answer": "你可以按照今年最低缴费基数补缴，也就是社会平均工资的60%补缴", "question": "国有企业破产后，下岗职工的养老保险问题", "number": 4042}
{"answer": "各地的规定有一些差异，多数地区是需要累计缴费男30年，女25年；少数地区如北京是累计缴费男25年，女30年。如果到达退休年龄不满足医保的累计缴费年限，仍然可以按照养老保险政策办理退休，但是需要继续缴纳城镇职工基本医疗保险，直至累计缴费年限达到要求为止，否则，退休后就不能享受到医保待遇。", "question": "企业员工退休基本医疗保险要交满多少年,才可以办理退休", "number": 4043}
{"answer": "其一是将来老了有但障，其二是今后发的养老金国家每年都会投入资金来补贴，你要是没交以后就享受不了补贴了肯定是划算的", "question": "个人缴纳养老保险到底划算不划算", "number": 4044}
{"answer": "如果是自己购买的话，我比较倾向于商业保险。1、社保交费每年都会增加，而商业保险交费固定不变。2、社保养老没有受益人，如果中间出现意外，交的钱可能比领的钱多。而商业保险不管在那种情况下，保证拿的钱比交的钱多，即使没有领到规定的年限，后代可继承或给大笔身故保险金。3、社保医疗对普通意外不予报销，而商业保险是100%报销。4、社保医疗有一定的起伏线，起伏线以下的部分不予报销，只有超过部分，再按一定比例报销。商业保险没有起伏线。5、社保医疗对于重大疾病，也是出院后才能报销，而商业保险，只要医院确诊，凭医院的诊断证明，也不管交了几次费，就赔付保额。。。。。。所以，我还是比较倾向做商业保险的。", "question": "自己买社会养老保险划算吗？", "number": 4045}
{"answer": "也可以自已缴纳,退休时就可以享受养老金,不要月月交,一年交一次就行了,当中断交几年是没有关系的.你要是离退休不止15年的话,自已缴就直接去社保经办机构缴纳, 所以你辞职后再找到新单位期间可以不要缴纳养老保险是累计缴费满15年以上", "question": "辞职后，单位还在继续为我缴纳养老保险，请问该怎么处理？", "number": 4046}
{"answer": "可以一次性补交数万元钱，马上办理退休手续这要看各地的政策，已超过退休年龄的居民，据我所知，有的地方有此政策,并立即领取养老金，你可以拨打当地统一服务热线12333咨询", "question": "2016年养老保险一次补交15年，现在还在使行吗，现在还可以买吗，如果可", "number": 4047}
{"answer": "社会养老保险已经交够15年可以不用继续缴纳。按照一般的企业员工，养老保险缴费年限至少是15年，缴满之后还可以继续交，因为多缴多得，退休后领取的养老金会更多。", "question": "社会养老保险已经交够15年，还需要继续缴纳吗？", "number": 4048}
{"answer": "在退休的时候医疗保险是消费性的，必须在买了养老保险的前提下购买。关于转移的问题，医疗保险终身有效，累计缴费年限达到20年的，续费就复效。城镇职工医疗保险也计算累计缴费年限，已经过期的不需要补。城镇职工医疗保险不能单独购买，不补交过去的欠费也可以转移，停费就停效", "question": "社会保险医疗保险缴纳中途停了几年，现在继续缴纳可以享受医保待遇吗？", "number": 4049}
{"answer": "不是的职工养老保险参保缴费15年是领取养老金的最低缴费要求，缴费时间越长越有利于参保人今后的养老金。对于职工而言，如果缴费满15年时继续在职，那么是不能办理停保手续的，还必须继续参保缴费，否则违反《社会保险法》。当然，如果届时离职并不再就业，是否继续参保那就是你自己的事情了", "question": "职工养老保险交够十五年就可以不用再交么？", "number": 4050}
{"answer": "可以一次性补交数万元钱，马上办理退休手续这要看各地的政策，已超过退休年龄的居民，据我所知，有的地方有此政策,并立即领取养老金，你可以拨打当地统一服务热线12333咨询", "question": "2016年养老保险一次补交15年，现在还在使行吗，现在还可以买吗，如果可", "number": 4051}
{"answer": "　　根据 《国务院关于完善企业职工基本养老保险制度的决定》的有关精神，跨年度基本养老保险费欠费补缴可以按以下原则处理：　　1、对已申报未缴纳的欠费，其补缴基数按欠费年度征收机关已确认的基数，依现行费率补缴。　　2、对已参保应申报而未申报的欠费，应按职工欠费期间的实际工资作为补缴基数，但补缴基数低于补缴行为发生时全省（不含厦门）上一年度在岗职工平均工资60%，应按60%，依现行费率计算补缴。　　3、城镇灵活就业参保人员，允许其缴纳上一年度欠费，补缴基数按上一年度规定的缴费基数计算补缴，超过上一年度的应作为中断处理，不予以补缴，不计算缴费年限。", "question": "跨年养老保险费欠费如何补缴？", "number": 4052}
{"answer": "补缴的是养老保险，可按政策办退休领取月养老金；医保得另缴钱且每年都要缴。", "question": "一次性补交15年养老保险 多少钱有医保吗", "number": 4053}
{"answer": "一、对于企业倒闭养老保险的正确处理办法是：社保局应按照国家有关规定计算出每月退休费用，破产企业的离退休人员采取一次性结算离退休金的办法，影响了离退休人员的基本生活和社会的安定，详细内容请阅读下文。根据《企业破产法》，企业破产，破产财产优先缴纳基本养老保险、基本医疗保险费用，以及解除劳动合同时支付给职工经济补偿金。职工未及时重新就业的在一定期限领取失业保险金。个人无法继续缴纳社保费应可停保。如果重新就业了，当然就由新单位继续缴纳。二、国务院发布的《关于在若干城市试行国有企业破产有关问题的通知》(国发〔1994〕59号)和《关于在若干城市试行国有企业兼并破产和职工再就业有关问题的补充通知》(国发〔1997〕10号)对破产企业离退休人员的安置明确规定：“破产企业离退休人员的离退休金和医疗费由当地养老、医疗保险机构负责管理。参加了养老保险、医疗保险基金社会统筹的由所在试点城市养老、医疗保险机构分别从养老保险、医疗保险基金社会统筹中支付。没有参加的企业，或者养老保险、医疗保险基金不足的，从企业土地使用权出让所得中支付;处置土地使用权所得不足以支付的，不足部分从处置无抵押财产、抵押财产所得中依次支付。", "question": "企业破产职工的养老保险怎么办", "number": 4054}
{"answer": "工资才高，这个应该看单位福利的，进入个人的进个人，由于你没单位我今年毕业刚进国企，职称问题，一般退休工资都不高，退休工资才1800多。不过，就是我们单位福利好才多补1200。1，自己要交自己和单位两份，这么推算应该退休工资是很低的，社保应该不管这块，负担蛮重的，如果仅仅只要15年缴费年限的话，他38年工龄。3，就像我说的这个案例，进社会统筹的进社会统筹,8年自己交不是全部计入个人账户。2。我们单位自己每月补贴1200给他，比例依然不变。跟你说这个是想告诉你。而靠社保局发钱就是过日子而已，好的单位就有返聘啊补贴这样，前几天刚帮一个老员工办退休", "question": "国企破产的失业人员，在企业是中级职称，养老保险已经交够15年了，还要等8年才到退休年龄", "number": 4055}
{"answer": "一、对于企业倒闭养老保险的正确处理办法是：社保局应按照国家有关规定计算出每月退休费用，破产企业的离退休人员采取一次性结算离退休金的办法，影响了离退休人员的基本生活和社会的安定，详细内容请阅读下文。根据《企业破产法》，企业破产，破产财产优先缴纳基本养老保险、基本医疗保险费用，以及解除劳动合同时支付给职工经济补偿金。职工未及时重新就业的在一定期限领取失业保险金。个人无法继续缴纳社保费应可停保。如果重新就业了，当然就由新单位继续缴纳。二、国务院发布的《关于在若干城市试行国有企业破产有关问题的通知》(国发〔1994〕59号)和《关于在若干城市试行国有企业兼并破产和职工再就业有关问题的补充通知》(国发〔1997〕10号)对破产企业离退休人员的安置明确规定：“破产企业离退休人员的离退休金和医疗费由当地养老、医疗保险机构负责管理。参加了养老保险、医疗保险基金社会统筹的由所在试点城市养老、医疗保险机构分别从养老保险、医疗保险基金社会统筹中支付。没有参加的企业，或者养老保险、医疗保险基金不足的，从企业土地使用权出让所得中支付;处置土地使用权所得不足以支付的，不足部分从处置无抵押财产、抵押财产所得中依次支付。", "question": "企业破产职工的养老保险怎么办", "number": 4056}
{"answer": "不交也可以,到60岁时按你(1981年-2007)总金额的算+你们当地的平均工资", "question": "山东的一个国有企业破产后，下岗职工的养老保险问题", "number": 4057}
{"answer": "十五年", "question": "职工医疗保险最少要交够多少年才能办理退休", "number": 4058}
{"answer": "　　一般不建议全额缴纳养老保险，因为个人交养老保险的基数是依据上一年度职工月平均工资，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中80%计入个人账户。个人交养老保险如果没有单位代缴一部分是不划算的。　　正常情况下，个人养老保险费缴付方式可按月、季、年交付，亦可在投保时一次性缴清，每个被保险人月交保险费不得低于20元，年交保险费不得低于200元。开始领取养老金的年龄分别为50、55、60、65等四档，投保人可选择自己认为最合适的档次。　　对于缴纳的保险，被保险人可以享受到这些：被保险人在养老金领取期内，可获10年固定年金，如果被保险人在固定年金期间身故，其受益人（未指定受益人的，可由其法定继承人）可继续领取至10年，保险责任方告终止；如果被保险人领满10年固定年金后仍健在，则可继续领取养老金直至身故，保险责任方告终止；如果被保险人在保险费缴费期内身故，可按规定领取死亡退保金，保险责任终止。 　　", "question": "个人全额交养老保险划算吗", "number": 4059}
{"answer": "辞职后，单位会拿你的辞职信到社保局办理停止缴费，因为不办就要继续缴费，单位不可能为不在单位工作的人缴费！", "question": "辞职后,养老保险怎么处理", "number": 4060}
{"answer": "养老保险不一定要连续，缴纳年限是按累计计算的，可以断开，不需要补缴~但至少要缴满15年，在达到退休年龄后，方可享受基本养老保险金待遇。新《社会保险法》有规定，在达到法定退休年龄时，养老未缴满15年的，可推迟5年退休，继续缴纳养老保险，如果继续交5年仍未满15年，可缴满至15年后，就可享受基本养老金待遇。。。医疗保险，需缴满25年，而且必须连续，如有中断，需补缴中断的方可继续参保。。。缴满25年，达到退休年龄才可享受基本医疗保险待遇", "question": "医疗保险和养老保险现在是按累计年限计算的么？如果中途离职中断了续保，再怎么算啊？医保需要交多少年？", "number": 4061}
{"answer": "若是您经济能力许可，未来领取的养老金也就越多！按照相关政策的规定，在社会养老保险之外，社会养老保险只需累计缴纳满15年。对于个人士来说，对于个人来说，您也是可以在缴满15年后继续缴纳的。  另外，一般情况下，再适当的选择一份商业养老保险也是非常必要的，就需要社保，要想使自己过上乐而无忧的晚年生活，养老保险缴纳的年限越多，提醒您需要注意的是，商业养老保险是社会养老保险的补充、个人储蓄和养老年金保险按一定的比例有效组合您好，即可领取相应的养老金", "question": "那么请问养老保险缴满15年之后还有继续分档吗？", "number": 4062}
{"answer": "且每年都不是一样的;年，失去劳动能力等特殊情况可以申请提前退休并领取养老金待遇，养老保险可以累计计算交纳年限，近期免冠一寸照片备两张，其手续包括，保费。 因此当事人可以选择补，即断断续续交纳是允许的。医疗保险至少需要交纳20/,只要交足最低15年即可;25年养老保险中断的可以自己去社保中心补交。同时，直接找人事处理就行;年，也可以等找到新工作时新单位帮忙处理。 比如A地社平工资为20000元。养老保险最低交纳年限为180个月即15年时间,医疗为20000*10%=2000左右/. 个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请，申请书等即可,也可以不补均可，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/。 现在的退休年龄为：男性60岁。 交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，医疗保险两种，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销（只要续费平时也是可以的）。且只能办理养老。当然从事高风险工种：本人身份证，女性55岁，到时就可以多领取，可以多交", "question": "我养老保险已经交7年了还有两年50可以补交15年吗", "number": 4063}
{"answer": "只是基本的生活保障，社保缴费时间越长，企业职工参保缴纳的50周岁退休。2，自由职业者参保的55周岁退休1，缴费越多、领取退休金时间有所不同、企业职工缴纳养老保险和灵活就业缴纳养老保险最低缴纳年限都是一样的，将来领取的退休金就越多、社保是缴费最低缴费年限是15年，只是两者参保法定退休年龄", "question": "企业职工交纳养老保险和灵活就业交纳养老保险年限有什么区别吗？比如灵活就业交够十五年就不用再交了。", "number": 4064}
{"answer": "可咨询当地劳动保障服务热线12333，而后到指定银行缴费即可，带身份证到参保的社保经办机构打印养老保险欠费补缴单如是单位职工", "question": "哈尔滨养老保险欠费，怎么补缴这部分费用？", "number": 4065}
{"answer": "向你推荐太平洋保险的《金享人生》，你的子女只能继承你所交的费用了，除非你能确定你能活到很久。个人交社保不是很划算，万一出险，如果想详细了解，还可以把把现金价值加上红利都取出来，请咨询当地的太平洋业务员，我没办法讲得太详细，而且保障还会增加，所以你15年具体总共要交多少就不能确定，管大病和意外。如果到老年都没有出险养老保险都是有基数的，就是买多少赔多少。文字上。社保每年都在增加。 还有一个就是考虑一下商业大病保险，肯定是活得越长越划算。万一在60 岁以前挂了，用来养老，退休以后拿的钱好象要和当时的社保水平相关", "question": "个人缴纳养老保险到底划算不划算", "number": 4066}
{"answer": "首先应该说明你这家印刷厂是什么单位性质，是国有企业还是民营？你是否是正式职工？如两个条件你均满足，你就受法律保护了，就可以到国有资产监管部门要说法，甚至到政府上访解决，如不是你就只能再找企业续交了。", "question": "企业倒闭后职工养老保险怎么办？", "number": 4067}
{"answer": "十五年　　实施《中华人民共和国社会保险法》若干规定　　第二条　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。　　第三条　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足十五年（含依照第二条规定延长缴费）的，可以申请转入户籍所在地新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，享受相应的养老保险待遇。　　参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄后，累计缴费不足十五年（含依照第二条规定延长缴费），且未转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的，个人可以书面申请终止职工基本养老保险关系。社会保险经办机构收到申请后，应当书面告知其转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险的权利以及终止职工基本养老保险关系的后果，经本人书面确认后，终止其职工基本养老保险关系，并将个人账户储存额一次性支付给本人。", "question": "养老保险和医疗保险应该交够多少年就不用再交了？", "number": 4068}
{"answer": "我国法律规定，社保最多可以补交两年，意思是从补交的月份开始像前推算(是按补交的时间段来计算，不是按累计月份计算。例如：本月是10年4月-09年4月的任意的一个时间段，都是按一年来计算。如10年4月-09年的3月到08年的4月任意一个时间段都是按两年来计算，只单独补交08年9月这也是按两年来计算)。在2年内，如果需要补缴社保的，可以按照社保养老保险补缴公式补缴就可以了。补缴超龄养老保险费的计算办法：调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)补交时须提供以下资料：1.劳动或人事组织部门的调令原件及复印件；2.身份证原件和复印件；3.职称证书；4.军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。", "question": "如何补缴养老保险费", "number": 4069}
{"answer": "这样就有两重保障，一个是到你60岁后，怕到时候这个基本的社会保障制度无法满足你的基本生活需要，当时的社会生活指数有关，等到了你60岁；至于你觉得还是不够放心，一个是跟你交的基数有关，不过要你的经济条件允许的情况下再去考虑这块原本就是任务交15年，至于领的多与少有两个因素影响，你就可以享受养老保险了，不必再交，你可以考虑购买商业性社会养老保险", "question": "养老保险只交15可以吗？我已经交够15年，单位破产了，都是自己交的现在交的太多，", "number": 4070}
{"answer": "女缴满20年、男缴满25年退休后不用再交医疗保险照样享受医保待遇。", "question": "企业退休人员的医疗保险最少要交多少年了了", "number": 4071}
{"answer": "可以享受不超过二十四个月的失业救济金，并且可以再就业，重新工作以后，就会有企业为你交纳养老保险了在下岗期间", "question": "两会国营集体下岗职工的养老保险中的企业部分应该由下岗职工承担吗", "number": 4072}
{"answer": "退休后其个人帐户的余额一次性退还个人.1.退休时的基础养老金月标准为上年度职工月平均工资的20%可以.缴费年限未满15年的.缴费年限满15年.个人帐户养老金月标准为本人帐户储存额除以120.3.基本养老金由基础养老金和个人帐户养老金组成.4.5,达到国家规定的退休年龄.2,退休后可按月领取基本养老金", "question": "单位破产，养老保险已经交够15年，以后不想交了，不知道退休后能领到退休金吗？", "number": 4073}
{"answer": "对于你讲的单位缴的会废掉的说法是不对的，那还是得自己缴，与你以后缴的养老保险年限累计计算的，最起码单位还能帮你分担一部分社保费，如果没有单位社会保险个人参保缴费确实要吃点力，你原在单位缴的部分不会废掉的，如果在单位缴，它会作为你养老保险的缴费年限", "question": "辞职后个人全额缴纳养老保险划算吗？", "number": 4074}
{"answer": "当然是继续缴纳了，。都交了那么多年了啊", "question": "养老保险缴满15年后，继续缴纳和不缴哪个更划算？", "number": 4075}
{"answer": "灵活就业人员的身份参加社会养老保险，达到退休年龄即可按月领取养老金，缴费比例为20%。缴费年限累计十五年，养老保险的缴费基数是当地上一年度全省在岗职工月平均工资的60%到300%(可根据个人经济条件选择，多缴今后退休金就高)", "question": "2016年灵活就业人员养老保险交多少年", "number": 4076}
{"answer": "自由职业者买社保，只能参加养老保险和医疗保险，带上有效证件到社保局缴纳/办理", "question": "个人缴纳养老保险到底划算不划算", "number": 4077}
{"answer": "　　个人缴纳养老保险要按照自己的经济实际情况来判断，毕竟个人缴纳的额度是稍高于单位缴纳的，所以还是按照自己的经济状况来确定，但是一般来说都是选择最低档。　　个人缴费程序：　　个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请即可，其参保手续包括：本人身份证，近期免冠一寸照片备两张，保费，申请书等即可。且只能办理养老，医疗保险两种。　　缴费标准：以上一年本地社平工资为基础，养老缴费比例是20%，目前尚有80%和100%两档可以选择。　　比如A地社平工资为20000元，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/年，医疗为20000*10%=2000左右/年。　　另外也规定了最低档和最高档，最低档的交纳不得低于社平职工月平均工资的60%，最高档为职工月平均工资的300%。 一般以最低档居多。　　另外，养老保险最低累计交纳年限为180个月即15年，医疗保险至少需要交纳25/30年，达到退休年龄就可以申请享受养老金待遇和医疗报销(只要续费平时也是可以的)。", "question": "个人缴纳养老保险选择哪个比例更合理？", "number": 4078}
{"answer": "特别繁重体力劳动或其他有害身体健康的工作，连续工龄满十年的，可以享受到退休金、高温、高空，从事井下。 退休条件   （一）男年满六十周岁、女年满四十五周岁；　　（二）男年满五十五周岁；　（三）男年满五十周岁，完全丧失劳动能力的应当准予退休，由医院证明：累计缴纳15年养老，更多参考资料可查看，并且连续工龄满十年的://www.cn/" target="_blank">http。希望可以帮到你://www，连续工龄满十年，到退休的时候，并经劳动鉴定委员会确认，女年满四十五周岁，女年满五十周岁：", "question": "我今年七月份50周岁，单位交了4年养老保险，补交了以前15年的养老保险", "number": 4079}
{"answer": "如果有社保欠费.去社保局自己缴纳上解决办法：1。第2个办法是无奈之举.去劳动仲裁部门申请劳动仲裁解决；2，最好也要去提前去劳动仲裁申请仲裁。即使自己补缴上社保欠费。办理的流程需要问当地社保局，一般是没法续保的，为了不影响自己再找工作并正常缴纳社保，只能自己先补缴上，尽最大可能保护自己的合法权益", "question": "公司倒闭员工养老保险因公司未缴纳保险费而被停怎么办", "number": 4080}
{"answer": "也可以不补缴，则不可以申请补缴。不是户籍地办理的，是户籍地的可以申请补缴原来办理的养老保险中间断缴的，到新单位续缴即可。没有什么欠费之说", "question": "养老保险欠费是什么意思？", "number": 4081}
{"answer": "现在已满60周岁的；离60周岁满15年或超过15年的按年缴费。以前没有办理；不满60周岁但离60周岁不足15年的，不足的年限可在第一次缴费时补足。在开始实行时对已满60周岁的老人可以不缴费直接享受养老保险城乡居民基本养老保险是由原城镇居民社会养老保险和新型农村社会养老保险整合后组成的，不能再补缴", "question": "现在能补交养老保险吗", "number": 4082}
{"answer": "据目前政策。注意，非极端情况下养老保险不能退保销户，你达到法定退休年龄时是可以申领养老金的", "question": "我是85年参加工作的,单位2005年破产交够15年养老保险我不想个人这交保险了,", "number": 4083}
{"answer": "如是说年龄还不大的话又有单位在交的话还是多交些年比较好，现在女性到55周岁，多交年数以后也查对可以多拿一些钱，你交了15年是刚好符合现在国家社保最低年限的，如是说你不想再交了的话也是可以的你现在几岁了", "question": "我在单位已经交满15年养老保险，我现在准备辞职不再交了，等我退休后是否能领到工资", "number": 4084}
{"answer": "　　一般不建议全额缴纳养老保险，因为个人交养老保险的基数是依据上一年度职工月平均工资，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中80%计入个人账户。个人交养老保险如果没有单位代缴一部分是不划算的。　　正常情况下，个人养老保险费缴付方式可按月、季、年交付，亦可在投保时一次性缴清，每个被保险人月交保险费不得低于20元，年交保险费不得低于200元。开始领取养老金的年龄分别为50、55、60、65等四档，投保人可选择自己认为最合适的档次。　　对于缴纳的保险，被保险人可以享受到这些：被保险人在养老金领取期内，可获10年固定年金，如果被保险人在固定年金期间身故，其受益人（未指定受益人的，可由其法定继承人）可继续领取至10年，保险责任方告终止；如果被保险人领满10年固定年金后仍健在，则可继续领取养老金直至身故，保险责任方告终止；如果被保险人在保险费缴费期内身故，可按规定领取死亡退保金，保险责任终止。 　　", "question": "个人全额交养老保险划算吗", "number": 4085}
{"answer": "如果办理停保手续，系统显示内会处于暂停状态，并且不会产生滞纳金计息。如果不办理停保手续系统显示内会处于欠费欠缴状态，并且逾期为缴的会产生滞纳金计息。", "question": "养老保险缴费满15年后不愿再缴费,停保手续办与不办的后果有什么不同？急！", "number": 4086}
{"answer": "或者重新找到工作由新的单位和职工共同缴费，单位已经不存在了单位既然倒闭，而不是下岗，缴纳养老保险全部自己承担，职工也就成了失业人员，那么就应该和职工解除合同", "question": "倒闭大集体单位的下岗职工交养老保险的话.那么单位每年还有补贴吗?国家有补贴", "number": 4087}
{"answer": "养老保险的支付标准是累积交满15年", "question": "医疗保险和养老保险交满多少年可以停止不交？？", "number": 4088}
{"answer": "《中华人民共和国劳动合同法》  第五十条 用人单位应当在解除或者终止劳动合同时出具解除或者终止劳动合同的证明，并在十五日内为劳动者办理档案和社会保险关系转移手续。  劳动者应当按照双方约定，办理工作交接。用人单位依照本法有关规定应当向劳动者支付经济补偿的，在办结工作交接时支付。  用人单位对已经解除或者终止的劳动合同的文本，至少保存二年备查。    根据该条规定，用人单位必须给你转移社保关系，还应该给你出具《劳动合同法》第50条规定的解除劳动合同的证明，该证明的内容应符合《劳动合同法实施条例》第24条的规定。", "question": "辞职后原公司让全额激养老保险", "number": 4089}
{"answer": "养老保险应以当地政府公布的交费标准为准这个。可以打12333 咨询，每个地区的经济状况不一样，人均收入也不同", "question": "2016灵活就业养老保险交多少钱", "number": 4090}
{"answer": "如果你是男性，法定退休年龄按现行规定60岁，到法定退休年龄缴费不中断就是缴费年限18年。", "question": "请问我今年四十七了,我是今年七月份交的养老保险,我补交了五年的钱,请问我还", "number": 4091}
{"answer": "医疗保险需要交男25年，女20年。基本医疗保险的累计缴费年限男满25年，女满20年的，每月缴纳3元大额医疗互助资金，可以享受与城镇用人单位退休人员相同的医疗保险待遇，建立个人账户。退休时累计缴纳基本医疗保险费不足年限的，按退休时上一年本市职工月平均工资的7％，以现金形式一次性补足不足年限。自补足的次月起享受退休人员的医疗保险待遇。", "question": "已退休人员参加医疗保险需要交多少年？", "number": 4092}
{"answer": "公司倒闭以后当然是找新工作或者转个人交 社保是可以累积的 没有关系", "question": "无固定期限合同公司倒闭养老保险怎么办", "number": 4093}
{"answer": "同时涉及到当地本年度缴费基数上下限问题、城乡居民养老保险等各种情况养老保险包括职工养老保险，每一种缴费金额的计算方式是不一样的，因此具体需要向当地社保机构具体咨询、灵活就业人员养老保险", "question": "2016年养老保险交多少", "number": 4094}
{"answer": "并写上联系人和联系电话，须提供职工本人身份证复印件，须提供死亡的证明材料。 (2)申领失业保险金的，须提供原在中央。 (7)按粤府[2006]96号文规定以城镇个体工商户和灵活就业人员方式参保的职工。 (6)经劳动仲裁或法院判决的;保险缴费基数 (一)单位或职工书面申请欠费补缴一。 (5)申请社会保险关系转出的，须提供转入地社保机构同意转入的证明材料。 二。 (4)申请在职死亡一次性退保的、省属及军队驻穗单位工作的证明材料。 (3)申请出国定居一次性退保的、欠费信息注销所需资料 2010养老/。 (二)填报《养老保险欠费补缴/。 (三)根据不同性质提供如下资料，须提供劳动仲裁书或法院判决书，须提供出国定居的证明材料、欠费信息注销的函，须提供已与原单位解除劳动关系的证明材料： (1)申领养老金;信息注销申报表》(一式三份、欠费补缴", "question": "社会养老保险欠费怎么办", "number": 4095}
{"answer": "直到满足最低缴费年限办理退休，让你回家了缴费四年55岁让你退休，能退的了吗，允许你个人延长缴费时间继续缴费？不是退休因为年龄是单位再也给你缴费不上了。  补缴不允许", "question": "我今年五十五岁了单位给交了四年养老保险现在让退休我个人能补交以前的吗", "number": 4096}
{"answer": "1、交满15年就可以领到养老保险，但是因为15年是最少的年限，所以领的退休金就少。因为个人账户的累计数少，工龄也少。2、基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年限×1%　　式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数3、按照上面退休计算公式，退休金多交多得，少交少得。", "question": "我在公司上班已经交了15年养老保险了，现在我不想工作了，同时养老保险也不交了，退休后能领到工资吗？", "number": 4097}
{"answer": "从五十岁开始交等到六十的时候要再补交五年的,而不是交够十五年就可以办退休,但是有点不靠谱.比如60岁退休,建议到当地社保中心去咨询一下,如果累计个几年金额会吓死人的,愿意好像是说如果到了退休年龄是没交够15年的需要补缴够15年;如果从20岁开始交就需要连续交40年才可以.也可能各地政策不同,否则如果欠缴一天是千分之二的滞纳金以前听过这种说法,而是要连续交到退休前才可以,是向前补还是向后补不清楚", "question": "我养老保险金已交满过十五年.如果现辞职后不再交请问以后养老金如何发放?各省发放一样吗?", "number": 4098}
{"answer": "可以的啊，但今年补就得按今年的基数交了", "question": "2015年底忘记缴养老保险金了现在该怎么缴，可以补上吗", "number": 4099}
{"answer": "　　被单位辞退后，养老保险暂时不想缴纳，不需要办理手续。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　基本养老保险费由企业和被保险人按不同缴费比例共同缴纳。以北京市养老保险缴费比例为例：企业每月按照其缴费总基数的20%缴纳，职工按照本人工资的8%缴纳。其中城镇个体工商户和灵活就业人员以本市上一年度职工月平均工资作为缴费基数，按照20%的比例缴纳基本养老保险费，其中8%计入个人账户。", "question": "被单位辞退后，养老保险暂时不想缴纳，需要办理什么手续吗？", "number": 4100}
{"answer": "到当地的社保局补交", "question": "下岗职工，单位倒闭了，怎么补交中断的养老保险？", "number": 4101}
{"answer": "自己继续缴纳，直到缴纳够15年就可以领取了", "question": "工人单位破产,自己交养老保险未交够15年,己到退休年龄", "number": 4102}
{"answer": "你们公司的做法是违法的，医疗保险需要20（女）到25年（男），达不到就不能在退休以后报销医疗费养老保险规定15年以上", "question": "医疗保险 医疗保险连续交满15年之后，可以停止不交了吗？停止之后能终身享受医疗保险待遇吗？", "number": 4103}
{"answer": "可以选择月缴或年缴的平安商业险养老险", "question": "我是个体户,今年四十七岁,可以补交城镇养老保险吗?", "number": 4104}
{"answer": "不得解散，由国务院保险监督管理机构指定经营有人寿保险业务的保险公司接受转让。第九十二条经营有人寿保险业务的保险公司被依法撤销或者被依法宣告破产的，其持有的人寿保险合同及责任准备金、受益人的合法权益,你手上的合同是不受任何影响的。所以,即使你所说的保险公司有倒闭的情况，必须转让给其他经营有人寿保险业务的保险公司；不能同其他保险公司达成转让协议的，除因分立。转让或者由国务院保险监督管理机构指定接受转让前款规定的人寿保险合同及责任准备金的保险法第八十九条，应当维护被保险人:经营有人寿保险业务的保险公司、合并或者被依法撤销外", "question": "签了终生合同公司倒闭了我的养老保险没交完，该怎么办？", "number": 4105}
{"answer": "养老保险是累积缴纳15年您的问题针对是多少年退休，而医疗保险必须要缴纳累积满25年以上后期就不用交了，且达到法定退休年龄，一直享受医疗保险，就可以领取养老金", "question": "养老保险和医疗保险要交多少年才能退休", "number": 4106}
{"answer": "5月份保险当然应该帮我交：我6月份离职的，不是你出的话； 缺钱或者不想交这些钱的话，没搞清楚状况。 如果没有完成，没几百块钱，交掉算了：我估计这事情是你们人事和你的领导之间沟通出现问题，就看你缺不缺那几个钱了，估计就得他出了，如果手续已经完成问题是你走了没有，被拖住不能找新工作损失就大了，不缺钱的话，你可以不用理会你们人事，可以这么跟你们人事说，现在的情况属于他的工作失误，不行就去打劳动仲裁官司呗。这钱。  说句题外话", "question": "辞职后，原公司叫我把当月的保险全额交一下，说是这个月的保险已经给上好了，搞不懂怎么个情况啊？", "number": 4107}
{"answer": "可以转。把档案转到当地人才中心，办理个人人事代理，个人来缴纳养老保险。养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。", "question": "养老保险在欠费的情况下可以转个人缴费吗", "number": 4108}
{"answer": "这要看你的经济条件如何，如果经济条件一般，余钱不多，你就选择城镇居民养老保险，交费比较低，最少只要交纳960元一年，最多也只要2520一年珐长粹短诔的达痊惮花，假如经济比较宽裕，可以选择灵活就业人员养老保险,最低4～500元钱一个月，多的话就要几千块钱一个月了，你可以选择合适的档次交纳。", "question": "我今年四十七买什么养老保险", "number": 4109}
{"answer": "只是领取得少养老保险交满15年后，不再交了，退休后能正常领取养老金", "question": "养老保险交满15年后，不再交了退休后能正常领取养老金吗", "number": 4110}
{"answer": "我们大家都哗掸糕赶蕹非革石宫将有和你一样的想法。可是这个年纪不行啊。除非你是特种行业才可以的哇。电工，爬电线杆的。可以。农药厂的工人。港务处装卸工人。你在什么单位上班啊？以上符合这些工作的都可以在50岁退休。", "question": "我今年四十五岁，农村户口，如果单位现在给交养老保险五十岁能让退休么？虽然差五年，自己一次性补齐可以", "number": 4111}
{"answer": "老保险包括职工养老保险，因此具体需要向当地社保机构具体咨询、灵活就业人员养老保险，同时涉及到当地本年度缴费基数上下限问题、城乡居民养老保险等各种情况，每一种缴费金额的计算方式是不一样的", "question": "2016养老保险交多少钱一年", "number": 4112}
{"answer": "以五险一金为例：养老保险:单位每个月为你缴纳工资基数的21%,你自己缴纳工资基数的8%;医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加3~10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块)；失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%;工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴;工伤保险根据单位被划分的行业范围来确定它的工伤费率，在0.5%~2%之间；生育保险:单位每个月为你缴纳0.8~1%,你自己一分钱也不要缴;住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8%(各地情况不同，根据企业的实际情况，选择住房公积金缴费比例。但原则上最高缴费额不得超过职工平均工资的10%）", "question": "交的养老保险占工资多少比例", "number": 4113}
{"answer": "　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓&quot、查封。目的是以社会保险为手段来保障老年人的基本生活需求。　　如果用人单位逾期仍未缴纳或者补足养老保险费的　养老保险是国家依据相关法律法规规定。　　未按时缴个人养老保险的处理，签订延期缴费协议;所谓";，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容，社会保险费征收机构可以要求该用人单位提供担保，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;并可以申请县级以上有关行政部门作出划拨养老保险费的决定：　　用人单位未按时足额缴纳养老保险费的;基本&quot，以拍卖所得抵缴养老保险费，书面通知其开户银行或者其他金融机构划拨养老保险费。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。用人单位账户余额少于应当缴纳的养老保险费的，首先由社会保险费征收机构责令其限期缴纳或者补足，社会保险费征收机构可以申请人民法院扣押、拍卖其价值相当于应当缴纳养老保险费的财产，社会保险费征收机构可以向银行和其他金融机构查询其存款账户。　　用人单位未足额缴纳养老保险费且未提供担保的;完全&quot，为其提供稳定可靠的生活来源，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限或因年老丧失劳动能力而退出劳动岗位后而建立的一种保障其基本生活的社会保险制度", "question": "2015年个人养老保险11月未存款还能补缴吗", "number": 4114}
{"answer": "在退休时计算缴费年限，但是会不会被计算为工龄就要看每个单位对此的具体规定了。", "question": "单位破产下岗后自己缴纳养老保险，缴纳的这段时间算不算工龄？", "number": 4115}
{"answer": "可以起诉单位，单位无缘无故不给员工缴纳社保是违法的行为。可以去劳动局仲裁。", "question": "单位没有说辞退就给员工暂停缴费养老保险该怎么办", "number": 4116}
{"answer": "劳动合同法规定，职工达到法定退休年龄，劳动合同自动终止。因此，单位是否办理解除手续都是一样的。职工已经不再是企业的职工了，而是自然人了。这个不需要企业同意或者职工同意。可见劳动合同法实施条例。", "question": "企业职工达到法定退休年龄了，但养老保险未缴纳够15年，单位是否应与其解除劳动关系？", "number": 4117}
{"answer": "未缴足社保规定的最低缴费年限15年，可以在户籍地申请一次性补缴未足年限在到达法定退休年龄时，延迟办理退休手续。（60周岁时补缴多少年", "question": "我今年五十岁了六年前交了二年养老保险现在能补交吗", "number": 4118}
{"answer": "以后有新单位了或者有经济能力了继续交，工龄越长领的越多、在温州交了8年的那个人。2，可以把社保转移回武汉、你自己交了8年目前没钱继续交可以办理暂停、交了23年的有经济能力最好继续交，以后回武汉，3，社保局会一直留存你的账户，如果他户口在武汉，实在没有经济能力可以暂时不交1", "question": "企业倒闭,个人也没钱继续缴费,我以前缴的养老保险金怎么办.", "number": 4119}
{"answer": "1、确实存在欠费的，肯定是需要补交后才能办理转移的。", "question": "如果养老保险欠费的话可以正常转移么？", "number": 4120}
{"answer": "就不符合这个条件了，其实是看错了每月领取养老金的要求！所以你交了15年就停止了，你45岁前的社保保障也就没有了，可以在45岁开始交社保，因此并没有人这样操作的。要求之一是连续缴纳社保满15年！所以大家误以为满15年就可以不交了当然不可以啦！但是这样的话！许多人误解为交了15年就可以不交了，你要是男的话！结合所有的要求，一直到退休！但是还有另外的要求是从缴纳开始，然后15年满正好退休", "question": "养老保险和医疗保险缴满15年就停止不交了 可以吗", "number": 4121}
{"answer": "1、按社会保险法的规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、参加职工基本医疗保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费达到国家规定年限的，退休后不再缴纳基本医疗保险费，按照国家规定享受基本医疗保险待遇；未达到国家规定年限的，可以缴费至国家规定年限。医疗保险需要缴费男满25年，女满20年。", "question": "养老保险和医疗保险需要缴纳多长时间才能够受益？", "number": 4122}
{"answer": "那是由于公司工作失误造化的，你最多只承担个人缴费部分，否则你可以要求其办理这几个月的退保，理论上他们没法办理的协商不成可以向当地劳动保障监察大队举报", "question": "辞职后公司多交了三个月保险，让我把公司交的也补上。", "number": 4123}
{"answer": "医疗，养老", "question": "我今年四十七岁买什么保险好", "number": 4124}
{"answer": "参加城乡居民养老保险", "question": "我今年已经四十七岁了请问怎么买养老保险", "number": 4125}
{"answer": "2016年1-6月仍然是按照去年的基数交纳养老保险，在7月1日以后会调整交费基数，到时你就可以知道2016年养老保险需要交多少钱了。", "question": "2016年养老保险交多少钱？过6月1日以后涨钱了吗？", "number": 4126}
{"answer": "baidu://tieba.com/p/3728860240】。希望我的回答对您有帮助。另外建议您在社会养老保险的基础上补充一份商业养老保险，具体的时间可以到您当地的村委会问问，您可以根据您的实际情况去选择适合您的产品，这样的养老就更完善了您好.baidu，另外每年村委会会集中办理://tieba.com/p/3728860240" target="_blank">http。为您推荐几款养老保险【", "question": "我是农业户口，今年四十七岁想买社会养老保险，以前没有买过", "number": 4127}
{"answer": "如580社会保险最低基数缴费明细  基数 单位缴费 个人缴费 小计  养老保险费 580 116（20%） 46.4（8%） 162.4  医疗保险费 1640 164（10%） 35.8（2%+3） 199.8  失业保险费 580 8.7（1.5%） 2.9（0.5%） 11.6  工伤保险费 580 5.8 （1%） 5.8  生育保险费 1640 13.12（0.8%） 13.12", "question": "养老保险按工资的多少比例来交", "number": 4128}
{"answer": "拿着停保证明去就可以了", "question": "企业辞退员工 农村户口养老保险自己该怎么交 社保局说交不了 该怎么办", "number": 4129}
{"answer": "就应该签订劳动合同和缴纳相关社保。但是楼主说在职期间没有缴纳社保的，企业如果违反劳动法相关补偿规定的情况是要支付补偿金的，不存在补偿金一说，义乌劳动法规定凡形成真实的用人关系，有没有可以补偿的。但是楼主是达到退休年龄，这个您可以到劳动局社保局咨询下，这个终止劳动和同是合法行为根据劳动法", "question": "达到法定退休年龄但没有养老保险待遇的，用人单位可以终止劳动合同，但是否支付经济补偿金呢？", "number": 4130}
{"answer": "与你本人并不发生任何关系你个人缴纳8%计560元的养老保险费。", "question": "企业应该给员工交多少工资比例的养老保险", "number": 4131}
{"answer": "无法办理退休，必须缴费满15年以上，到年龄时你不缴纳养老保险", "question": "企业破产工人，退休后无钱缴纳养老保险，到退休年龄时怎么办？能办理正常退休吗？", "number": 4132}
{"answer": "可以以个人身份缴养老保险。", "question": "个人公司倒闭了还能给交养老保险嘛", "number": 4133}
{"answer": "个人按工资额的8%缴纳。失业后个人续保，按20%缴纳，单位一般是按20%缴纳，即一共是28%企业职工缴纳养老保险费", "question": "国企单位破产后，下岗员工，自己继续缴纳养老保险，只需要缴纳个人部分？还是需要同时缴纳单位部分？", "number": 4134}
{"answer": "首先要看差几年？如果在两年内可以一次性补齐，如果两年以上就只能延长退休年限了。", "question": "城镇居民社养老保险交了五年，我已五十岁，可以一次性补交十年吗", "number": 4135}
{"answer": "如果是在职员工，不管你社保是否缴满15年，都不可以随意暂停缴纳。如果你失业可以申请暂停缴费，找到新就业单位时，续缴社保即可。", "question": "养老保险满15年停止缴费，单独交纳医疗保险是否可以，缴费年限等需要如何办理？", "number": 4136}
{"answer": "与医疗保险没有关系。", "question": "养老保险交够多少年可以享受医疗报销", "number": 4137}
{"answer": "根据保障，可以做计划书你参考一下。大概在5000元左右", "question": "我今年四十七岁想买健康保险需要多少钱", "number": 4138}
{"answer": "和原来一样", "question": "2016年7月1日社会养老保险每月交多少钱", "number": 4139}
{"answer": "各地标准不同，同一个地方还分几个档次。建议咨询当地社保。", "question": "2016年个人交的养老保险一个月得交多少钱了", "number": 4140}
{"answer": "要看户口所在地农保部门有没有允许补缴的政策。", "question": "我是农村户口,今年49岁,女,以前从来没有买保险,现在我想把前面的养老保险补起", "number": 4141}
{"answer": "缴纳比例如下：养老保险：单位20%，个人8%（自己缴纳的进入个人帐户）；医疗保险：单位8%，个人2%（自己缴纳的进入个人帐户）；失业保险：单位2%，个人1%；工伤保险：单位0.2-2%，个人不缴纳；生育保险：单位0.6-1%，个人不缴纳。", "question": "社会保险是怎么缴纳的？比例是多少？多少工资里扣？多少企业给交？", "number": 4142}
{"answer": "那么，他们至少明白早缴更合算我只能说：现在有很多60岁的人今年还要补缴", "question": "四十七岁买养老保险,划算吗", "number": 4143}
{"answer": "　　养老保险缴够年限，医疗还不够，医疗可以单独交纳，可以申请一次性补缴。　　医疗保险在退休时必须积累一定的缴费年限(含视同缴费年限)，一般规定为20年-30年，并且实际缴费年限必须达到5年(或10年)，才可以在退休以后免费终身享受医疗保险保障待遇。如果在退休时的累计缴费年限不足规定要求，可以按当时的费率标准补交所差的医疗保险缴费年限。　　职工医疗保险补缴：　　一、医保机构征缴部门根据医疗保险欠费情况，建立欠费数据信息，填制《社会保险费补缴通知单》，通知参保单位补缴欠费。　　二、对因筹资困难，无法一次足额缴清欠费的参保单位，医保机构征缴部门与其签订社会保险补缴协议。如欠费单位发生被兼并、分立、破产等情况时，按下列方法签订补缴协议。　　1、欠费单位被兼并的，与兼并方签订补缴协议。　　2、欠费单位分立的，与各分立方签订补缴协议。　　3、欠费单位进入破产程序的，与清算组签订清偿协议。　　4、单位被拍卖出售或租赁的，与主管部门签订补缴协议。　　三、参保单位根据《社会保险费补缴通知单》或补缴协议办理补缴，医保机构征缴部门予以受理，并通知医保机构财务管理部门收款。　　四、破产单位无法完全清偿的欠费，医保机构征缴部门受理单位破产清算组提出的申请，审核后送稽核监督部门处理。　　五、医保机构征缴部门依据财务管理部门传来的职工医疗保险补缴欠费到账信息和稽核监督部门传来的核销信息，调整参保单位欠费信息。", "question": "养老保险缴够年限了 医疗还不够 医疗可以单独交纳吗", "number": 4144}
{"answer": "你没有办法，而现在你个人全部承担了，合不合理天晓得啊，只有两条路。因为那应当是单位交。二是无力交就泡汤了，个人是可以交的，自由职业也就是灵活就业人员你要办手续才能接续的。新社保法出台了，一是咬牙交下去。退是不可能的。但百分之七十是进入统筹的。这是国家规定啊", "question": "我是农村户口，以前单位给缴纳社会养老保险。现在我自由职业，到社保以个人名义不给我缴纳，我该怎么办", "number": 4145}
{"answer": "达到法定退休年龄，劳动关系自动解除，用工单位不支付经济补偿。劳动合同法实施条例有规定", "question": "对达到法定退休年龄未享受养老保险待遇或领取退休金的劳动者终止无期限劳动合同有没有经济补偿金法律依据", "number": 4146}
{"answer": "**养老保险**国有企业、集体所有制企业、股份制企业：单位每月按缴费工资基数的21％，职工每月按本人缴费工资的8％缴纳基本养老保险费；外商投资企业、私营企业：单位每月按缴费工资基数的20％，职工每月按本人缴费工资的8％缴纳；个体工商户、灵活就业人员：每月按缴费工资基数的20％缴纳基本养老保险费。**失业保险**    失业保险企事业单位按照本单位工资总额的2％缴费，职工按照缴费工资的1％缴费，农民合同制工人本人不缴费。**医疗保险**    医疗保险单位以本单位职工缴费基数的8％缴纳基本医疗保险费，职工个人以本人缴费基数的2％缴费。灵活就业人员按上年度全市职工平均工资的6％缴费。**工伤保险**    工伤保险根据风险，将用人单位分为三类，分别控制在用人单位工资总额的0.5％、1.0％、2.0％。用人单位属二、三类行业的，根据用人单位工伤保险费使用、工伤发生率、职业病危害程度等因素，每两年浮动一次。 **生育保险**    生育保险：用人单位每月按本单位上一年度职工月平均工资总额0.7%为其职工缴纳生育保险费，职工个人不缴费。", "question": "企业给职工交多少养老保险？", "number": 4147}
{"answer": "　　国营企业的职工下岗，如果个人的养老保险已经累计缴纳满15年，退休后可以领到养老金，金额就不需要自己交，如果累计缴纳没满15年，那还需要以个人身份参保，金额需要自己交。‍‍　　养老保险费由企业和职工个人共同负担：企业按本企业职工上年度月平均工资总额的20%缴纳（部分省市略有调整），职工个人按本人上年度月平均工资收入的8%缴纳；城镇个体工商户、灵活就业人员和国有企业下岗职工以个人身份参加基本养老保险的，以所在省上年度社会平均工资为缴费基数，按20%的比例缴纳基本养老保险费，全部由自己负担。", "question": "国营企业的职工下岗，那么个人的养老保险金额还需要自己交吗？", "number": 4148}
{"answer": "1、以个人身份参加社保穿笭扁蝗壮豪憋通铂坤的，只缴养老和医疗保险两个险种。", "question": "企业破产了，未到退休年龄，工资和养老保险怎么交？", "number": 4149}
{"answer": "这个问题是很多破产失业人员关心的。", "question": "公司倒闭以后!自己一直交养老保险!中途死亡但不到退休年龄;个人养老保险怎么退还", "number": 4150}
{"answer": "3？不可能这样的。政策，但留在你个人帐户没有多少钱，8%留在你的帐户。2，就是回不来的.已经属于自费交纳。4：个人自费交纳社会平均工资的60%-300%做缴费基数，其中12%为社会贡献，下岗职工有下岗的政策，那岂不是银行储蓄吗，然后按这个基数20%交纳你的养老保险保费，我罗嗦一句你交的钱只入个人帐户一小部分约40%大体对（大多数钱为社会做贡献啦），而不会让破产企业为职工继续交保费的，单位已经破产自然不用交纳社保了？自然没有.合法，留着比你取出强.以后交纳的保费也不可能都是你的", "question": "企业破产后,个人交纳的养老保险部分,是哪些???", "number": 4151}
{"answer": "医疗保险， 主要针对医疗报销方面， 根据城市不同，要求不同。 比如广州要求15年，深圳要求25年， 长沙要求25年等等。 根据城市来的。", "question": "医疗保险要交够多少年的", "number": 4152}
{"answer": "新闻发言人公布了2014年社保的基本情况，唯独没有提及普遍关心的2106年养老金调整这一问题，多方面回答了记者提问。分析的内容和公布的数据，因此第十二上调，只能等俯梗碘妓鄢幻碉潍冬璃待相关部门的正式消息，是最大的一笔支出，目前在养老保险机制滞后的情况下，如果继续上调退休人员的养老金，可以说资金缺口很大。", "question": "2016年7月个人职工养老保险上调到多少钱一个月", "number": 4153}
{"answer": "　　社保要交满15年才可以办理退休的，享受社会保险待遇。　　医疗保险，按月计算，停保停待遇，每次开始都要累计缴满三个月才有资格享受医疗保险。男达到30年，女达到25年的最低缴费年限，退休后无需继续缴费就可以享受医疗保险。　　基本医疗保险费由用人单位和职工共同缴纳。用人单位缴费率应控制在职工工资总额的6%左右，职工缴费率一般为本人工资收入的2%。随着经济发展，用人单位和职工缴费率可作相应调整。　　灵活就业人员医疗保险达到退休时享受医疗保险待遇的条件：　　1、2000年12月1日以前已参保加基本养老保险的个人参加基本医疗保险，达到法定退休年龄办理退休手续时，2003年元月1日以后单位缴费时间不计算缴费年限的，缴纳基本医疗保险实际连续缴费年限不得少于10年;　　2、2003年元月1日以后单位缴费时间计算缴费年限的，缴纳基本医疗保险实际连续缴费年限不得少于15年;　　3、2000年12月1日以后参加基本养老保险的个人参加基本医疗保险，达到法定退休年龄时，基本医疗保险实际连续缴费年限，男性不少于30年，女性不得少于25年;　　4、缴费年限不足的，应在其办理退休手续时，以当地上年度退休人员平均医疗费为基数，以自然年度计算，每年按10%的递增率，一次性补足年限的基本医疗保险费。", "question": "养老保险和医疗保险一共交多少年", "number": 4154}
{"answer": "社会保险法规定养老金核算依据主要有个人缴费年限、历年缴费基数、当地历年社会平均工资等。缴费时间越长、缴费基数越高个人养老金也就越高。你不交的话自然会影响你的养老金的。企业已经倒闭了，你也就没有办法按照企业的标准进行缴纳了。可以转成自由职业者身份参保，届时缴费比例不再是原来的8%+20%，而是20%。也就是说还是比你原来的个人承担8%的比例高，但是比原来总的比例有所下降。最好的办法就是找个新单位上班，将原来的账户转入新单位继续缴纳。祝好", "question": "养老保险金分个人部分和企业部分。但是企业倒闭后,没人给交企业部分了，这部分需要自己交吗？", "number": 4155}
{"answer": "您好！社会养老保险与商业养老保险是互补关系的，对于个人来说，是不存在哪个更划算的问题的。一般情况下，要想使自己过上乐而无忧的晚年生活，建议您最好是将社会养老保险、个人储蓄和商业养老保险按一定的比例有效组合。 农村户口的49岁的人士，建议您首先考虑完善自己的新型农村社会养老保险（到村镇的新农保办事处咨询办理），另外，若是经济能力较好，还可以选择适当的商业养老保险作为补充。 各家保险公司适合49岁人士的商业养老保险，也是有的。在此，建议您可以参考：阳光真心128重疾保障计划，该产品不仅为客户提供了人身、重疾的双重保障，保险期满即可享有累计已交保费的128%，应是非常适合作为您的养老保障以及健康保障的。", "question": "农村户口，今年49岁，买什么养老保险好", "number": 4156}
{"answer": "好。为此，价格不高却可以帮助您实现财富增值，因此要买份健康险，值得您考虑，如意外险，四十七岁人士还可以买份定期寿险！四十七岁人士要想买到划算的保险，您需要结合自己的保障需求和经济来选择保险产品、健康险，大都会人寿放心派意外及重疾保障计划值得考虑、意外风险无处不在。以下是不错的保险规划：1、定期寿险等都是不错的选择、疾病目前已成为人类的一大杀手。2，吉祥年综合意外伤害保险就不错。投保时要格外关注重疾保障和住院津贴。若您为家庭经济支柱，一旦出险，您要买份合适的意外险来规避风险、如果已经完善了意外和健康保障，对自己和家人来说都是沉重的打击，四十七岁人士更容易因压力大，保额则要设为年收入的10倍左右，也是对家人负责人的体现，复星保德信家庭守护定期寿险很不错、作息不规律等患上疾病。3，而且会造成一定的经济负担", "question": "四十七岁年龄买什么保险最划算", "number": 4157}
{"answer": "基数是以工资总额为基数，养老保险：企业，只是基本工资。有的企业在发放时有基本工资.8%（仅北京户口或持有北京市工作居住证的人员可以缴纳，个人0，失业保险：企业20%：企业根据行业不同0，个人8%2：企业1%.2%（09年由于金融危机调整过）3：企业0，个人各12%五险一金的缴纳额度每个地区的规定都不同，工伤保险，但有的企业在缴纳时.3%-2%不等。个人无5，个人2%+36。个人无4，有相关一些补贴，生育保险，医疗保险1，这是违反法律规定的：企业10%，住房公积金。具体比例要向当地的劳动部门去咨询", "question": "企业缴纳保险按什么工资比例是多少", "number": 4158}
{"answer": "个人参保的缴费标准和有单位帮你缴纳的是不太一样的，目前社保缴费的大厅都有解答人员为你服务的，各地对失业人员参保的要求和标准是不一样的，单位出大头的哦，直到退休年龄）因为社保有规定，各地的参保标准和要求是不太一样的。这点你要咨询一下你们当地的社保局，缴费年限如果低于15年的是不能办理到社保的，社保局永远欢迎没参保的人去参加社保的（社保局每年有任务要求的）不过要先问一下你的年龄。要想参保就只能参加一次性缴费的了，如果是超过45岁的可能社保局是不会让你参加年交型的（也就是每年缴纳社保费用。有单位的。因为不知道你是哪儿人。就如你所说你是失业人员。要参保就等于是个人参保。如果不方便前往也可以打电话咨询的！建议你最好亲自到你们当地的社保缴费处咨询一下是可以的", "question": "因企业破产现已失业且未交过养老保险的个人,是否可以补交养老保险??依据是什么?", "number": 4159}
{"answer": "去问一下怎么划算，买是最好的，有的到年令，这个挺好，一下教齐，就领钱条件好", "question": "我今年四十八岁，养老保险应该怎么买?", "number": 4160}
{"answer": "您好,社保已经是不够年限了,您可以考虑商业养老保险.", "question": "我已经四十七岁了,再交养老保险合适吗?", "number": 4161}
{"answer": "养老保险单位缴纳的是按照你的工资的20%，个人缴纳是按照工资的8%缴纳的。", "question": "养老保险单位和个人交的比例是多少", "number": 4162}
{"answer": "　　社会保险费是指在社会保险基金的筹集过程当中，雇员和雇主按照规定的数额和期限向社会保险管理机构缴纳的费用，它是社会保险基金的最主要来源，也可以认为是社会保险的保险人(国家)为了承担法定的社会保险责任，而向被保险人(雇员和雇主)收缴的费用。　　下岗职工协议缴费养老保险的办法：　　职工下岗后同原单位签订协议保留劳动关系的，按协议确定的由职工本人和单位或只由职工本人缴费的办法，以所在市地上年度职工平均工资作为缴费基数，按照当年企业、职工缴费比例之和按月向社会保险经办机构缴费。　　只由职工本人缴费时，职工可以直接到当地社会保险经办机构缴费，也可以由原单位代收代缴。　　基本养老保险费由企业和职工个人共同负担：　　企业按本企业职工上年度月平均工资总额的20%缴纳(部分省市略有调整)，职工个人按本人上年度月平均工资收入的8%缴纳;　　城镇个体工商户、灵活就业人员和国有企业下岗职工以个人身份参加基本养老保险的，以所在省上年度社会平均工资为缴费基数，按20%的比例缴纳基本养老保险费，全部由自己负担。　　职工缴费工资高于所在省上年度社会平均工资300%的，以所在上年度社会平均工资的300%为缴费基数;职工缴费工资低于所在省上年度社会平均工资60%的，以所在省上年度社会平均工资的60%为缴费基数。　　个人身份参加养老保险的以当地上年度在岗职工社会平均工资的一定比例作为个人缴费基数，可选择的档级为60%、80%、100%，基于如今社平工资逐年提高，考虑到个人承受能力，部分省市增加40%的档级。", "question": "原国有企业下岗职工如何缴纳养老保险.?", "number": 4163}
{"answer": "　　未达到法定退休年龄的，不能享受基本养老保险待遇。　　享受基本养老保险待遇需要以下条件：1、达到法院退休年龄；2、缴费年限满十五年。　　《社会保险法》第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "未达到法定退休年龄的劳动者可以开始享受基本养老保险待遇吗？", "number": 4164}
{"answer": "破产改制后就按自由职业者自己交，至于交多少一是看你可以承受哪个档次的缴费。", "question": "国有企业破产，职工个人养老保险应该怎样交?交多少?", "number": 4165}
{"answer": "原来单位破产后你的档案关系一般进行了账户托管，你可以联系下破产审理法院账户在那个单位托管。养老憨怠封干莩妨凤施脯渐金可以续缴，但可能要补滞纳金。如果缴够年限了，也可以不补缴，每个人的情况不同，需要综合权衡利弊。有一个最简便的办法，让保险事业处的工作人员给你计算下需要交纳多少钱，退休仅能领多少，不交的话退休仅能领多少，这样心里就有数了，进行科学决策，不过提醒的是养老保险金随着国家的政策要进行调整涨幅，不能一味孤立的看待", "question": "原来单位破产后,个人养老保险一直没有续缴,现在快到退休年龄了,还能续缴吗", "number": 4166}
{"answer": "不论是企业破产还是自己缴费，都是男60周岁，女工50周岁办理退休，", "question": "企业破产职工未到退休年龄，在续交养老保险的情况下，多少岁能退休？", "number": 4167}
{"answer": "　　个人无法继续缴纳社保费应可停保。如果重新就业了，当然就由新单位继续缴纳。　　《社会保险法》第四十六条失业人员失业前用人单位和本人累计缴费满一年不足五年的，领取失业保险金的期限最长为十二个月；累计缴费满五年不足十年的，领取失业保险金的期限最长为十八个月；累计缴费十年以上的，领取失业保险金的期限最长为二十四个月。重新就业后，再次失业的，缴费时间重新计算，领取失业保险金的期限与前次失业应当领取而尚未领取的失业保险金的期限合并计算，最长不超过二十四个月。　　第四十七条失业保险金的标准，由省、自治区、直辖市人民政府确定，不得低于城市居民最低生活保障标准。　　第四十八条失业人员在领取失业保险金期间，参加职工基本医疗保险，享受基本医疗保险待遇。　　失业人员应当缴纳的基本医疗保险费从失业保险基金中支付，个人不缴纳基本医疗保险费。　　第四十九条失业人员在领取失业保险金期间死亡的，参照当地对在职职工死亡的规定，向其遗属发给一次性丧葬补助金和抚恤金。所需资金从失业保险基金中支付。 　　个人死亡同时符合领取基本养老保险丧葬补助金、工伤保险丧葬补助金和失业保险丧葬补助金条件的，其遗属只能选择领取其中的一项。　　第五十条用人单位应当及时为失业人员出具终止或者解除劳动关系的证明，并将失业人员的名单自终止或者解除劳动关系之日起十五日内告知社会保险经办机构。　　失业人员应当持本单位为其出具的终止或者解除劳动关系的证明，及时到指定的公共就业服务机构办理失业登记。　　失业人员凭失业登记证明和个人身份证明，到社会保险经办机构办理领取失业保险金的手续。失业保险金领取期限自办理失业登记之日起计算。", "question": "破产企业职工个人养老保险缴纳需要办理哪些手续", "number": 4168}
{"answer": "退休后无需继续缴费就可以享受退休医疗保险，每次开始都要累计缴满三个月才有资格享受医疗保险。退休时如果缴费月数。除非失业或中断就业无法缴纳除外，按月计算，停保停待遇，女达到25年的最低缴费年限；医疗保险，男达到30年。缴费月数可以累计一直缴到退休职工养老保险依法一直缴到退休。否则继续缴费直至达到最低缴费年限", "question": "社会医疗保险还要交多少年？", "number": 4169}
{"answer": "可以以个人身份缴养老保险。", "question": "个人公司倒闭了还能给交养老保险嘛", "number": 4170}
{"answer": " 不同城市缴纳不同的。 像广州只有一档， 深圳有三档这个要看具体城市", "question": "2016年7月个人交养老保险分几档最低档多少钱？？", "number": 4171}
{"answer": "　　转给你仅供参考：　　五险分别是：　　养老保险:单位每个月为你缴纳21%,你自己缴纳8%;　　医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块);　　失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%;　　工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴;　　生育保险:单位每个月为你缴纳0.8%,你自己一分钱也不要缴;　　住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8%　　以上,这么算下来,单位每个月为你缴纳的社保比例应该是21%+9%+2%+0.5%+0.8%+8%=41.3%　　你自己每个月为你缴纳的社保比例应该是8%+2%+10块+1%+8%=19%+10块　　暂时去掉你交的10块钱不谈,单位缴纳的比例和你缴纳的比例应该为413:190,这就是说如果你每个月为自己的社保缴纳了190块钱,那么单位会往你的社保帐户上打进去413块钱,每个月你的社保帐户上增加的钱就应该是413+190=603块钱　　所以说在你看不见的情况下,单位交的社保费用其实是你的2倍还多,所以你每个月交社保费的时候千万别心疼呀~你要知道单位比你交的多得多了呢,心疼的其实是单位。　　话说回到那三险一金和五险一金,这里大家应该已经看出来了,其实江湖上所说的三险一金完全就等于五险一金,只是三险一金是从你个人交的保险(养老+医疗+失业+公积金)来说的,五险一金是从你单位交的保险(养老+医疗+失业+工伤+生育+公积金)来说的。把三险一金说成五险一金其实只是说起来好听而已。　　除了单位能为你交社保,其实没工作但有收入的人员或者有单位但单位不交社保的人员也可以自己交社保,不过个人只能缴纳养老保险+医疗保险,工伤呀生育呀失业呀公积金呀，你个人都交不起来的。", "question": "企业按照什么样的工资比例给员工上保险？一般五险公司分别交多少比例 个人交多少呢？", "number": 4172}
{"answer": "单位方式参保，以实际工资、基本工资或者城市最低缴费标准（公司不同，定的标准也不同）作为交纳基数。以单位买全社保为准，计算如下所示： 医疗保险：个人承担2%，单位承担8%； 养老保险：个人为8%，单位承担20%； 失业保险：个人为1%，单位承担2%； 工伤保险:个人无，单位1%； 生育保险:个人无，单位1%； 公积金：个人10%,单位10%。（最低执行标准） 而工伤和生育保险的费用均由单位承担。", "question": "正常的养老保险个人和单位应该承担的比例是多少？", "number": 4173}
{"answer": "基本合法。", "question": "企业倒闭只给职工补交基本养老保险合法吗", "number": 4174}
{"answer": "　　基本养老保险分城镇职工基本养老保险和城乡居民养老保险两种。对于户口在农村的居民，只能参加城乡居民养老保险。　　但如果农民工进城务工，有正式的工作单位，那么用工单位和劳动者本人就应该依法参加职工社会保险，如果农民工身份变成了单位职工，这个时候就可以办理城镇职工基本养老保险了。", "question": "农村户口怎么交城镇职工养老保险", "number": 4175}
{"answer": "新推出的农村户口养老保险是由个人缴费、集体补助和政府补贴三部分共同组成的。在个人缴费部分，农民可以根据自己的实际情况选取不同的缴费档次，并且据此享有相应的权利。在集体补助部分，由村民委员会确定补助标准，对本村的农民实行补助。在政府补贴部分，中央财政对中西部地区的农民实施全额补助，对东部地区的农民给予50%的补助。这三者的有机结合，显然对新农村养老保险起到了推波助澜的作用。其次，农村户口养老保险的购买流程如下。由准备参保的农民到所在村填写《登记表》一式四份，和《户籍表》一式两份，贴上申请人的照片，签字按手印确认。凡是年满16周岁、不到60周岁的农村户口人员，自主选择养老保险缴费档次缴费，由村街经办人员开具收据，并且填写《缴费明细表》。需要注意的是，年满60周岁的农民不用缴费，只要填写《待遇申领表》，提交指定银行的存折复印件，就可以了。凡是年满六十岁并且没有参加基本养老保险的农民可以逐月领取养老金。养老金由基础养老金和个人账户养老金组成，可以支付终生。目前中央规定的基础养老金标准为每人每月55元，个人账户养老金则按照个人账户全额除以139来发放。对于那些手头宽裕的农民朋友，可以在参加新农村养老保险的同时，在保险公司购买合适的养老保险产品。", "question": "农村户口买社会养老保险需要什么条件？", "number": 4176}
{"answer": "1、目前法定退休年龄：男60周岁、女50周岁（女干部、自由职业者55周岁）2、如果你是男性，在单位参保缴纳社保（工资收入为缴费基数），到法定退休年龄，累计参保缴费达到社保规定的最低缴费年限15年，办理退休手续后，可以在有生之年享受到按月领取退休金待遇。3、如果你是女性，在单位参保缴纳社保（工资收入为缴费基数），到法定退休年龄，你累计缴纳社保不足15年，是城镇户籍地居民的，可以在户籍地申请补缴，延迟办理退休手续，不影响你正式办理退休手续后，按月领取退休金待遇。4、如果你没有工作单位，可以在户籍地购买居民养老保险，缴费基数以当地社保局规定的为准。拿身份证、户口本、照片、银行存折（卡）到户籍地街道办、社保局申请购买即可。", "question": "现在四十岁了，想交养老保险，怎么买？交多少才合适", "number": 4177}
{"answer": "或者根据当地规定自己独立交。要找新单位建立劳动关系继续交企业破产了，怎么给你交呢，以后就不存在了。具体咨询当地社保部门", "question": "企业破产了，养老保险企业是否给我交？", "number": 4178}
{"answer": "问题补充。也就是说如果个体从业人员只缴15年的话肯定没有相同缴费的下岗人员养老金多，下岗职工缴纳养老保险可以找财政部门报销应缴费的统筹部分，至于下岗当时企业或政府是否有补偿：下岗人员与个体从业人员在计算养老金上是统一政策的。因为下岗人员在当地未开展社会保险前的工龄可视同缴费年限。", "question": "个人缴纳养老保险和下岗职工缴纳养老保险有何区别？", "number": 4179}
{"answer": "任何单位和企业一律为职工缴纳养老保险（破产企业职工）一般企业你最低为职工缴纳养老保险。不缴是违规劳动法。", "question": "破产企业职工的养老保险怎么交，不交行吗？", "number": 4180}
{"answer": "破产改制后就按自由职业者自己交，至于交多少一是看你可以承受哪个档次的缴费。", "question": "国有企业破产，职工个人养老保险应该怎样交?交多少?", "number": 4181}
{"answer": "保险欠费自动停保，等有钱了再去缴纳。不用任何操作没钱不交就算了", "question": "社会养老保险交足15年,最近几年单位破产,一直是自己交费,现在不到退休年龄,没有能力继续交纳，改如何操作", "number": 4182}
{"answer": "无法办理退休，必须缴费满15年以上，到年龄时你不缴纳养老保险", "question": "企业破产工人，退休后无钱缴纳养老保险，到退休年龄时怎么办？能办理正常退休吗？", "number": 4183}
{"answer": "和原来一样", "question": "2016年7月1日社会养老保险每月交多少钱", "number": 4184}
{"answer": "与养老保险不同，社会基本医疗保险在达到退休年龄时一定要缴够男25-30年，女20-25年（地区不同，规定有别），才可以在退休以后继续享受社会基本医疗保险待遇。如果在达到退休年龄时，未能达到规定的医疗保险缴费年限，按现行规定，可以在退休前一次性补足医疗保险的缴费年限。医疗保险的缴费，不仅积累着你的缴费年限，也是你的日常健康的基本保障，在发生健康风险时，生病医疗会得到医疗保险的帮助。你现在虽然属于自由职业人员，最好还是坚持医疗保险缴费，拥有健康保障是你安心工作、幸福生活的前提。", "question": "社会医疗保险缴多少年，和养老一样是十五年吗", "number": 4185}
{"answer": "个人参保的缴费标准和有单位帮你缴纳的是不太一样的，目前社保缴费的大厅都有解答人员为你服务的，各地对失业人员参保的要求和标准是不一样的，单位出大头的哦，直到退休年龄）因为社保有规定，各地的参保标准和要求是不太一样的。这点你要咨询一下你们当地的社保局，缴费年限如果低于15年的是不能办理到社保的，社保局永远欢迎没参保的人去参加社保的（社保局每年有任务要求的）不过要先问一下你的年龄。要想参保就只能参加一次性缴费的了，如果是超过45岁的可能社保局是不会让你参加年交型的（也就是每年缴纳社保费用。有单位的。因为不知道你是哪儿人。就如你所说你是失业人员。要参保就等于是个人参保。如果不方便前往也可以打电话咨询的！建议你最好亲自到你们当地的社保缴费处咨询一下是可以的", "question": "因企业破产现已失业且未交过养老保险的个人,是否可以补交养老保险??依据是什么?", "number": 4186}
{"answer": "正规单位会按国家政策给员工缴纳社保单位给个人缴纳保险费共计多少正解咨询本单位。职工单位社保包括养老保险、医疗保险、工伤保险、生育保险、失业保险。公积金简称五险一金。养老：单位20%，个人8%。（如果收入5000元单位缴纳1000元个人缴纳400元。）失业：单位2%，个人1%。医疗：单位4-6%，个人2-4%。（单位200元个人就是100元）工伤：单位1%，个人0%。（单位缴纳50元个人不缴费）生育：单位1%，个人0%。公积金 一般是单位8%-12%，个人也一样。各地在国家规定最低保障外有自己的政策。", "question": "公司应该给员工交多少保险费", "number": 4187}
{"answer": "**养老保险**国有企业、集体所有制企业、股份制企业：单位每月按缴费工资基数的21％，职工每月按本人缴费工资的8％缴纳基本养老保险费；外商投资企业、私营企业：单位每月按缴费工资基数的20％，职工每月按本人缴费工资的8％缴纳；个体工商户、灵活就业人员：每月按缴费工资基数的20％缴纳基本养老保险费。**失业保险**    失业保险企事业单位按照本单位工资总额的2％缴费，职工按照缴费工资的1％缴费，农民合同制工人本人不缴费。**医疗保险**    医疗保险单位以本单位职工缴费基数的8％缴纳基本医疗保险费，职工个人以本人缴费基数的2％缴费。灵活就业人员按上年度全市职工平均工资的6％缴费。**工伤保险**    工伤保险根据风险，将用人单位分为三类，分别控制在用人单位工资总额的0.5％、1.0％、2.0％。用人单位属二、三类行业的，根据用人单位工伤保险费使用、工伤发生率、职业病危害程度等因素，每两年浮动一次。 **生育保险**    生育保险：用人单位每月按本单位上一年度职工月平均工资总额0.7%为其职工缴纳生育保险费，职工个人不缴费。", "question": "养老保险单位和个人各承担多少", "number": 4188}
{"answer": "也可以从事个体接续缴费，应该解除合同，自己重新参加工作可以继续缴费企业破产，单位就不存在了", "question": "以前工厂破产以后企业老职工现在补交养老保险规定", "number": 4189}
{"answer": "　　劳动者开始享受基本养老保险，劳动合同终止。　　根据《劳动合同法》第四十四条 （二）乱规定，劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的，劳动合同终止。按《劳动合同法》第四十六条规定，因此终止合同，用人单位需要支付经济补偿金。　　附：《劳动合同法》　　第四十四条 有下列情形之一的，劳动合同终止：　　……　　（二）劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的；　　（……　　第四十六条 有下列情形之一的，用人单位应当向劳动者支付经济补偿：　　（一）劳动者依照本法第三十八条 规定解除劳动合同的；　　（二）用人单位依照本法第三十六条 规定向劳动者提出解除劳动合同并与劳动者协商一致解除劳动合同的；　　（三）用人单位依照本法第四十条 规定解除劳动合同的；　　（四）用人单位依照本法第四十一条 第一款规定解除劳动合同的；　　（五）除用人单位维持或者提高劳动合同约定条件续订劳动合同，劳动者不同意续订的情形外，依照本法第四十四条 第一项规定终止固定期限劳动合同的；　　（六）依照本法第四十四条 第四项、第五项规定终止劳动合同的；　　（七）法律、行政法规规定的其他情形。", "question": "劳动者开始享受基本养老保险待遇，劳动合同即可终止吗", "number": 4190}
{"answer": "　　听说2015年农村养老保险新政策出台了，有部分城市，新农保和城镇居民养老保险实行了合并，缴纳标准一样，大部分城市未合并，不是一个缴纳标准。　　新型农村社会养老保险(简称新农保)是以保障农村居民年老时的基本生活为目的，建立个人缴费、集体补助、政府补贴相结合的筹资模式，养老待遇由社会统筹与个人账户相结合，与家庭养老、土地保障、社会救助等其他社会保障政策措施相配套，由政府组织实施的一项社会养老保险制度，是国家社会保险体系的重要组成部分。　　参保人群：　　年满16周岁(不含在校学生)、未参加城镇职工基本养老保险的农村居民，可以在户籍地自愿参加新农保。　　参保手续及流程：　　1、参保办理以村(社区、居委)为单位，参保单位办理登记手续，首次参保时应填写《参加养老保障(险)单位登记表》。　　2、符合参保条件的人员随带户口簿、身份证原件及复印件、一寸免冠照片一张，到村(含居委、社区，下同)劳动保障管理服务站提出参保申请，由村负责初审参保资格并填写《农民基本养老保险参保人员公示单》公示一周，无异议的人员填写《农民基本养老保险参保人员基本情况登记表》(以下简称”《登记表》");参保人员若为现已军人或退伍军人，提供人武部出具的从军证明，填写《农民基本养老保险服役士兵政府补助申请表》，报镇(街道)劳动保障管理服务所。　　城镇居民社会养老保险是覆盖城镇户籍非从业人员的养老保险制度，这项制度和城镇职工养老保险体系、新型农村社会养老保险制度共同构成我国社会养老保险体系。　　城镇居民养老保险基金主要由个人缴费和政府补贴构成。　　(一)个人缴费。参加城镇居民养老保险的城镇居民应当按规定缴纳养老保险费。缴费标准设为每年100元、200元、300元、400元、500元、600元、700元、800元、900元、1000元10个档次，地方人民政府可以根据实际情况增设缴费档次。参保人自主选择档次缴费，多缴多得。国家依据经济发展和城镇居民人均可支配收入增长等情况适时调整缴费档次。　　(二)政府补贴。政府对符合待遇领取条件的参保人全额支付城镇居民养老保险基础养老金。其中，中央财政对中西部地区按中央确定的基础养老金标准给予全额补助，对东部地区给予50%的补助。　　地方人民政府应对参保人员缴费给予补贴，补贴标准不低于每人每年30元;对选择较高档次标准缴费的，可给予适当鼓励，具体标准和办法由省(区、市)人民政府确定。对城镇重度残疾人等缴费困难群体，地方人民政府为其代缴部分或全部最低标准的养老保险费。　　(三)鼓励其他经济组织、社会组织和个人为参保人缴费提供资助。", "question": "听说2015年农村养老保险新政策出台了，那农村户口可不可以和城镇居民一样的标准买养老保险？", "number": 4191}
{"answer": "8%留在你的帐户。3，但留在你个人帐户没有多少钱。2。政策，单位已经破产自然不用交纳社保了，下岗职工有下岗的政策：个人自费交纳社会平均工资的60%-300%做缴费基数，而不会让破产企业为职工继续交保费的你交的钱只入个人帐户一小部分约40%大体对（大多数钱为社会做贡献啦），留着比你取出强？自然没有，然后按这个基数20%交纳你的养老保险保费？不可能这样的，我罗嗦一句.已经属于自费交纳，就是回不来的，那岂不是银行储蓄吗。4，其中12%为社会贡献.以后交纳的保费也不可能都是你的.合法", "question": "企业破产后,个人交纳的养老保险部分,是哪些???", "number": 4192}
{"answer": "职工养老保险：养老保险：单位20%，个人8%（自己缴纳的进入个人帐户）。 医疗保险：单位8%，个人2%（自己缴纳的进入个人帐户）。 失业保险：单位2%，个人1%。 工伤保险：单位0.2-2%，个人不缴纳。 生育保险：单位0.6-1%，个人不缴纳。 个人缴费：根据职工本人上一年度月平均工资(最低数为上年全市职工工资的60%;最高数为上年全市职工工资的300%)的8%缴纳，全部由个人交费。", "question": "职工养老保险和个体养老保险在交费上有何区别", "number": 4193}
{"answer": "1、按社会保险法的规定，参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "农村户口参加城镇居民养老保险交满多少年？", "number": 4194}
{"answer": "每个地方的法规不一样，你是哪里的？", "question": "破产企业职工的养老保险怎么交，不交行吗？", "number": 4195}
{"answer": "可以不交，但是会影响到你退休时养老金的多少!因为养老金多少是按照交费年限的多少来计算的!", "question": "自己交的养老保险，已交满15年，不到退休年龄。不交了停了，一直到退休年龄，行不行", "number": 4196}
{"answer": "缴费方面：居民养老保险缴费标准不固定，金额少，一般是100-3000元每年，设立很多档，自己选择。职工养老保险缴费是根据当地社会平均工资或者职工个人工资确定标准的，金额高。待遇方面：居民养老保险待遇标准：（一生交的钱+利息+政府补贴）÷139+55=退休后的月领待遇标准。其中：政府补贴各省可能不一样。55元是国家拨付的，有的省自己提高了。一般不调整。职工养老保险待遇根据缴纳养老保险的年限和每年缴费基数计算下来的，标准一般是几百元至几千元，每年调整养老金，公式如下：养老金＝基础养老金+个人账户养老金 基础养老金=(参保人员退休时上一年度当地职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×个人累计缴费年限×l%　　本人指数化月平均缴费工资=参保人员退休时上一年度全省职工月平均工资×本人平均缴费工资指数　　参保人员缴纳基本养老保险费至规定退休年龄为止。参保人员本人平均缴费工资指数是指从1995年起（这个是我省的，其它省可能不是1995年）至退休上一年度本人历年缴费工资指数的平均值。参保人员当年缴费工资指数为本人当年缴费工资额与当年全省职工平均工资的比值。计算公式为：　　本人平均缴费工资指数=(al/Al+a2/A2+……+an/An)÷N　　公式中，al、a2……an为参保人员退休前1年、2年……n年本人缴费工资额；　　Al、A2……An为参保人员退休前1年、2年……n年全省职工平均工资；　　　N为企业和职工实际缴纳基本养老保险费的年限。个人账户养老金＝个人账户/系数另外当地开展养老保险之前参加工作的，还有过渡性养老金。", "question": "居民养老保险与职工养老保险有何区别", "number": 4197}
{"answer": "自己继续缴纳，直到缴纳够15年就可以领取了", "question": "工人单位破产,自己交养老保险未交够15年,己到退休年龄", "number": 4198}
{"answer": "补缴未交的年限即可。达到法定退休年龄时累计缴费不足15年的，可以延长缴费至满15年。社会保险法实施前参保、延长缴费5年后仍不足15年的，可以一次性补缴至满15年。职工按月领取基本养老金必须具备三个条件：1、达到法定退休年龄，并已办理退休手续；2、所在单位和个人依法参加养老保险并履行了养老保险缴费义务；3、个人缴费至少满15年。", "question": "社会养老保险没有交足15年但已达到退休年龄怎么办", "number": 4199}
{"answer": "一、个人社保办理：1、本地人需要购买社保的，可以直接去当地的地税局购买；2、个人挂靠单位办理社保，是以人力资源公司的名义去购买。个人与人力资源代理公司签订代理合同，提交相关资料，缴纳社保费与服务费。二、缴费情况：养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。", "question": "40岁的人,该如何缴养老保险,知道看", "number": 4200}
{"answer": "解除劳动(聘用)或者工作关系证明及有关证明材料到户口所在地的社会保险经办机构办理失业登记，在失业时可以享受失业保险待遇。基本医疗保险基金实行社会统筹和个人帐户相结合的原则养老保险。失业人员应当在终止，符合领取失业保险金条件的同时办理领取失业保险金手续：基本医疗保险费实行用人单位和职工个人双方负担，可享受按月领取养老保险金待遇、全市统筹的原则：按照规定参加失业保险。职工按本人上一年月平均工资的2％缴纳基本医疗保险费，到退休时将个人帐户的钱一次结清和养老补偿金一并一次性支付职工。失业保险：必须连续缴费15年以上，当职工达到法定退休年龄时，终止养老保险关系，所在单位和本人已按规定履行缴费义务满1年的职工。否则。医疗保险、共同缴纳，持用人单位开具的终止、解除劳动(聘用)或者工作关系之日起60日内。用人单位按全部职工缴费工资基数之和的9％缴纳基本医疗保险费。失业保险金自办理失业登记之日起计算", "question": "社会医疗保险需要缴纳多少年", "number": 4201}
{"answer": "社会养老保险已经交够15年可以不用继续缴纳。按照一般的企业员工，养老保险缴费年限至少是15年，缴满之后还可以继续交，因为多缴多得，退休后领取的养老金会更多。", "question": "社会养老保险已经交够15年，还需要继续缴纳吗？", "number": 4202}
{"answer": "养老保险:单位每个月为你缴纳21%,你自己缴纳8%;    医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块）；    失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%;    工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴;    生育保险:单位每个月为你缴纳0.8%,你自己一分钱也不要缴;    住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8%    以上,这么算下来,单位每个月为你缴纳的社保比例应该是21%+9%+2%+0.5%+0.8%+8%=41.3% 你自己每个月为你缴纳的社保比例应该是8%+2%+10块+1%+8%=19%+10块    暂时去掉你交的10块钱不谈,单位缴纳的比例和你缴纳的比例应该为413:190,这就是说如果你每个月为自己的社保缴纳了190块钱,那么单位会往你的社保帐户上打进去413块钱,每个月你的社保帐户上增加的钱就应该是413+190=603块钱.", "question": "五金保险费企业该给职工交百分之多少", "number": 4203}
{"answer": "不可以", "question": "企业破产后可以一次性帮员工补交完养老保险吗", "number": 4204}
{"answer": "与你本人并不发生任何关系你个人缴纳8%计560元的养老保险费。", "question": "企业应该给员工交多少工资比例的养老保险", "number": 4205}
{"answer": "农村户口和城镇户口，参加养老保险没有区别，区别在于你参保的险种。农村的居民参加工作，也可以参加城镇职工养老保险，按照城镇职工待遇发放退休金，如果没有工作，参加新农保和城镇居民的城居保待遇也是一样的，现在国家已经把新农保，城居保，合并为城乡居民养老保险", "question": "养老保险城镇户口和农村户口的区别", "number": 4206}
{"answer": "　　当然不是，你当然是可以继续上班的，只是法律推定此时你已经不是劳动者，和用人你单位之间不算是劳动关系，不再适用劳动法和劳动合同法等劳动相关的法律进行调整。此时和单位之间构成的是雇佣关系或者劳务关系，适用《中华人民共和国合同法》来调整。", "question": "劳动者开始依法享受基本养老保险待遇的，劳动合同终止，就不能继续上班了吗？？？", "number": 4207}
{"answer": "女工人:50.干部55.男:60.特殊工种:55.可以缴纳到55周岁，但是这样也就到55周岁才享受退休养老待遇。还有一种方法就是到50周岁还没有缴费累计满15年，可以到时把空缺的年数一下子补缴上，这样也可50周岁即可享受退休养老待遇。", "question": "以前是以单位交的养老保险,现在单位破产,以个人交纳,那退休年龄是以55么?", "number": 4208}
{"answer": "1、参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。2、达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "城镇居民养老保险需要交纳多少年", "number": 4209}
{"answer": "　　城镇职工基本养老保险用人单位的缴费部份纳入社会保险统筹基金，不记入个人养老保险账户，因此，如果参保人以灵活就业方式缴费的，其中60%的个人缴费要纳入社会统筹基金，只有40%记入本人的养老保险个人账户。而城镇居民养老保险没有进行统筹，不论是个人缴费、政府补贴、集体补助、还他人资助全部记入本人的养老保险个人账户。　　城镇职工养老保险与社会养老保险的区别：　　一是面对人群不同。城镇职工医保主要面向有工作单位或从事个体经济的在职职工和退休人员。城镇居民养老保险主要面对具有城镇户籍的没有工作的老年居民、低保对象、重度残疾人、学生儿童及其他城镇非从业人员;　　二是缴费标准及来源不同。城镇职工医保由用人单位和职工个人共同缴纳，不享受政府补贴。城镇居民医保缴费标准总体上低于职工医保，在个人缴费基础上政府给予适当补贴;　　三是待遇标准不同。城镇居民医保由于筹资水平较低，医疗待遇标准总体上略低于职工医保。　　四是缴费要求不同。城镇职工医疗保险设立最低缴费年限，达到缴费年限(男25年、女20年)的，退休后不再缴费即可享受基本医疗保险待遇;城镇居民医疗保险不设立最低缴费年限，必须每年缴费，不缴费不享受待遇。", "question": "城镇职工养老保险与社会养老保险有什么区别", "number": 4210}
{"answer": "缴费越多。 4、灵活就业自缴费的55周岁） 2、社保的最低缴费年限是累计缴费15年，必须缴费至法定退休年龄，退休时领取的退休金就越多，到达法定退休年龄，办理退休手续后可以享受按月领取退休金待遇。 3，只有失业时才可以暂停缴费、如果有工作单位参保缴纳社保的、女50周岁（女干部55周岁，都不可以无故停缴、社保是缴纳年限越长1：男60周岁，无论你是否缴足最低缴费年限15年、法定退休年龄", "question": "社会养老保险缴满15年但不到退休年龄，可以停保吗？", "number": 4211}
{"answer": "国家已经把新农保和城居保合并为城乡居民养老保险。无论是缴费还是计算养老金的办法，其待遇是一样的，没有任何区别", "question": "城镇居民缴纳社保养老保险和农村户口缴纳养老保险有何区别？", "number": 4212}
{"answer": "如果公司不为在职员工参保的，参保人可以到公司经营地社保局投诉，不为在职员工参保缴纳社保是违法行为、劳动法规定用人单位有义务为在职员工参保缴纳社保1。 2", "question": "本人今年40岁了，现在开始交养老保险，公司会帮我交", "number": 4213}
{"answer": "　　职工养老保险未交满15年未到退休年龄不可以取出。　　到达法定退休年龄时缴费年限未达到按月领取基本养老金规定年限的参保人员，不能享受按月领取基本养老金待遇。　　参保人员达到法定退休年龄时，缴费年限不足按月领取基本养老金规定年限的，允许其按城镇个体劳动者办法继续缴纳基本养老保险费，直至缴费年限达到按月领取基本养老金规定年限，其基本养老保险待遇从缴费年限符合规定条件并办理按月领取基本养老金手续的次月起享受。　　到达法定退休年龄时，养老保险费不足15年的，参保单位应将其减少，本人可以按城镇个体劳动者办法继续缴纳基本养老保险费，直至缴费年限满15年时办理退休手续，按月领取基本养老金。　　如若不继续缴纳基本养老保险费，可将职工基本养老保险个人账户转换为城乡居民养老保险个人账户，并按当年当地城乡居民养老保险平均缴费额折算缴费年限，年满60周岁后享受城乡居民养老保险待遇。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。", "question": "职工养老保险未交满15年未到退休年龄可以取出吗", "number": 4214}
{"answer": "没到退休年龄不能办理退休。1、退休年龄是有规定的，现在还要执行男60，女工人50，女干部55岁。2、只要达到法定退休年龄，并且交纳养老保险15年以上，可以享受退休养老金待遇。如果缴费超过25年，可以享受医保待遇。", "question": "养老保险己交纳26年,但还不到退休年龄,单位倒闭,能不能退休?", "number": 4215}
{"answer": "是这样的，本地户口，可以通过户口所在地社保局或单位交纳社保；而非本地户口或农村户口，只能通过单位方式参保了。同时，社保办理有2种方式： （—）个人名义交纳需要到户口所在地社保局申请即可，其参保手续包括：本人身份证，近期免冠一寸照片备两张，保费，申请书等即可。且只能办理养老，医疗保险两种。 社保交纳多少是根据当地去年社平工资进行计算的，且每年都不是一样的。 比如A地社平工资为20000元，那么养老保险交纳额为20000*20%=4000左右/年,医疗为20000*10%=2000左右/年。 （二）或者以单位方式参保。而是外地户口，只能通过单位方式购买社保。 另外，如果说办理社保，最好通过单位交纳方式比较好一点，因为单位会为我们承担很大一部分费用，进而减轻自己的交费压力。而且单位方式可以参保5险1金，而个人方式只能参保养老，医疗保险2种.", "question": "给40岁的人买社会养老保险怎么缴费一月交多少", "number": 4216}
{"answer": "破产企业的员工，以后要是有新的单位可以继续缴纳，没有的话可以以个人的名义缴纳。", "question": "关于2015年社会养老保险破产企业取工", "number": 4217}
{"answer": "但法定退休年龄是60岁，在退休后才可以享受，男性需要缴纳25年：女性需要缴纳20年！而社保的医疗要求的年数一般会更长，一直上到50岁，一般要求要20年以上社保各个地区都不太相同！还有一点，交了25年，如果你25岁开始上社保，医疗保险也是不管的！例如北京的社会医疗保险想在退休后享有，如果50到60期间不缴纳社保费用，一般情况养老需要缴纳15年，按政策退休后享受社会医疗保险，到退休时才可以享受！具体各地是什么政策还是需要询问当地的社会保障所", "question": "医疗保险交多少年才能终身享受", "number": 4218}
{"answer": "以五险一金为例：养老保险:单位每个月为你缴纳工资基数的21%,你自己缴纳工资基数的8%;医疗保险:单位每个月为你缴纳9%,你自己缴纳2%外加3~10块钱的大病统筹(大病统筹主要管住院这块)；失业保险:单位每个月为你缴纳2%,你自己缴纳1%;工伤保险:单位每个月为你缴纳0.5%,你自己一分钱也不要缴;工伤保险根据单位被划分的行业范围来确定它的工伤费率，在0.5%~2%之间；生育保险:单位每个月为你缴纳0.8~1%,你自己一分钱也不要缴;住房公积金:单位每个月为你缴纳8%,你自己缴纳8%(各地情况不同，根据企业的实际情况，选择住房公积金缴费比例。但原则上最高缴费额不得超过职工平均工资的10%）", "question": "交的养老保险占工资多少比例", "number": 4219}
{"answer": "农村户口和城镇户口，参加养老保险没有区别，区别在于你参保的险种。农村的居民参加工作，也可以参加城镇职工养老保险，按照城镇职工待遇发放退休金，如果没有工作，参加新农保和城镇居民的城居保待遇也是一样的，现在国家已经把新农保，城居保，合并为城乡居民养老保险", "question": "农村户口和城镇户口在享受社会保险时有区别吗", "number": 4220}
{"answer": "　　自由职业者找到工作后，自己缴社会养老保险累计满15年，医疗保险需要交纳20-30年。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险是在法定范围内的老年人“完全”或“基本”退出社会劳动生活后才自动发生作用的。所谓"完全"，是以劳动者与生产资料的脱离为特征;所谓"基本"，指的是参加生产活动已不成为主要社会生活内容。其中法定的年龄界限才是切实可行的衡量标准。　　同时被保险人只有满足以下两个条件，即：达到国家规定的退休条件已办理相关手续;按规定缴纳基本养老保险费累计缴费年限满15年的，经劳动保障行政部门核准后的次月起，方可按月领取基本养老金及丧葬补助费等。　　医疗保险指通过国家立法，按照强制性社会保险原则基本医疗保险费应由用人单位和职工个人按时足额缴纳。不按时足额缴纳的，不计个人帐户，基本医疗保险统筹基金不予支付其医疗费用。　　医疗保险在退休时必须积累一定的缴费年限(含视同缴费年限)，一般规定为20年-30年，并且实际缴费年限必须达到5年(或10年)，才可以在退休以后免费终身享受医疗保险保障待遇。如果在退休时的累计缴费年限不足规定要求，可以按当时的费率标准补交所差的医疗保险缴费年限。", "question": "自由职业者找到工作后，自己缴社会养老和医疗保险需要多少年？", "number": 4221}
{"answer": "农村户口和城镇户口的社会养老保险都是一样的，只要累计缴纳15年即可按月领取养老金，与户口性质无关。农村的医疗保险叫做新农合。城镇的医疗保险叫做城镇医疗保险，两者的报销比例不同。一、新农合：门诊报销比例(1)村卫生室及村中心卫生室就诊报销60%，每[1]次就诊处方药费限额10元，卫生院医生临时补液处方药费限额50元。(2)镇卫生院就诊报销40%，每次就诊各项检查费及手术费限额50元，处方药费限额100元。(3)二级医院就诊报销30%，每次就诊各项检查费及手术费限额50元，处方药费限额200元。(4)三级医院就诊报销20%，每次就诊各项检查费及手术费限额50元，处方药费限额200元。(5)中药发票附上处方每贴限额1元。(6)镇级合作医疗门诊补偿年限额5000元。住院报销比例(1)报销范围：A、药费：辅助检查：心脑电图、X光透视、拍片、化验、理疗、针灸、CT、核磁共振等各项检查费限额200元;手术费(参照国家标准，超过1000元的按1000元报销)。B、60周岁以上老人在兴塔镇卫生院住院，治疗费和护理费每天补偿10元，限额200元。(2)报销比例：镇卫生院报销60%;二级医院报销40%;三级医院报销30%。二、城镇医疗保险       城镇居民基本医疗保险起付标准和报销比例按照参保人员的类别确定不同的标准。1.是学生、儿童。在一个结算年度内，发生符合报销范围的18万元以下医疗费用，三级医院起付标准为500元，报销比例为55%;二级医院起付标准为300元，报销比例为60%;一级医院不设起付标准，报销比例为65%。2.是年满70周岁以上的老年人。在一个结算年度内，发生符合报销范围的10万元以下医疗费，三级医院起付标准为500元，报销比例为50%;二级医院起付标准为300元，报销比例为60%;一级医院不设起付标准，报销比例为65%。3.是其他城镇居民。在一个结算年度内，发生符合报销范围的10万元以下的医疗费，三级医院起付标准为500元，报销比例为50%;二级医院住院起付标准为300元，报销比例为55%;一级医院不设起付标准，报销比例为60%。        城镇居民在一个结算年度内住院治疗二次以上的，从第二次住院治疗起，不再收取起付标准的费用。转院或者二次以上住院的，按照规定的转入或再次入住医院起付标准补足差额。", "question": "农村户口和城镇户口 社会养老保险和医疗保险的区别", "number": 4222}
{"answer": "论是个人缴费，按现行规定男性60岁，2011年6月30日前参保缴费者女性退休年龄50岁，之后55岁、或是单位缴费，女性50岁。楼上回答不完全准确，法定退休年龄是不变的", "question": "自己交养老保险,后单位交,到多少年龄可以退休", "number": 4223}
{"answer": "城镇职工养老保险和居民养老保险虽然都是属于社会保险，但是不论是参保人员范围和缴费办法，以及待遇都是不一样的，相差甚远，主要是以下几个区别，第一，城镇职工养老保险是国家强制性的缴费，必须参加，居民养老保险属于自愿参保第二，城镇职工是按月缴费，以本人工资和社会平均工资作为缴费基数，是按照比例缴费的，居民养老保险是按年缴费，是按照固定的数额缴费的。第三，城镇职工养老保险，是根据缴费年限，缴费基数和社会平均工资计算退休金，居民养老保险是根据缴费总额加政府补贴，国家补贴计算，第四，领取年龄不同，城镇职工男60.女工50.女干部55周岁领取，居民养老保险不论男女都是60周岁领取。第五，城镇职工养老保险缴费高，待遇高，居民养老保险由于没有收入，起点低，缴费少，待遇也是较低的。", "question": "城乡养老保险和城镇养老保险有什么区别", "number": 4224}
{"answer": "你能领取基本养老金和个人账户养老金，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，退休后不享受基础养老金待遇。公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定，其个人账户储存额一次支付给本人，若你是个体户、自治区、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，按月领取基本养老金。　　再次，保险金由你单独交纳;也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。退休时的基础养老金月标准为省，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，《社会保险法》第十条职工应当参加基本养老保险，根据《社会保险法》第十六条参加基本养老保险的个人，按月领取基本养老金，个人账户养老金的多少是由本人账户储存额的多少决定的，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇，退休后按月发给基本养老金。参加基本养老保险的个人、直辖市或地(市)上年度职工月平均工资的20%　　首先。　　根据《国务院关于建立统一的企业职工基本养老保险制度的决定》第五条本决定实施后参加工作的职工。无雇工的个体工商户，基本养老保险金因不同地区月平均工资的不同而不同。基本养老金由基础养老金和个人账户养老金组成。你若是公司职工，个人账户养老金月标准为本人账户储存额除以120。的规定。个人缴费年限累计不满15年的，保险金由公司和你共同交付，个人缴费年限累计满15年的，可以缴费至满十五年，需要确认你所交纳保险是否符合法律规定", "question": "养老保险需要缴纳多少年的才能领取养老保险金?", "number": 4225}
{"answer": "城镇居民的养老保险，和城镇职工的养老保险，虽然属于社保，但是不属于一个体系，两者差别很大。第一，性质不同，城镇职工养老保险，是国家强制性的缴费，必须参加，最低缴费要满15年，并且要缴纳到退休年龄，而城镇居民养老保险，属于自愿的参加，对于距离领取养老金的年龄不足15年的，可以不必缴纳到15年第二，缴费不同，城镇职工养老保险，是按月缴费，缴费基数为本人工资，受到社会平均工资300%和60%的限制，居民养老保险，是按年缴费，并且缴费是规定的固定数额第三，计算养老金的办法不同，城镇职工养老保险，是按照缴费年限，缴费基数，和社会平均工资计算的，而居民养老保险是根据缴费总额和补贴计算的第四，领取的年龄不同，城镇职工养老险，男60，女工50，女干部55周岁领取，居民养老保险不分男女，都是60周岁领取第五，城镇职工养老保险，到年龄办理退休，领取养老金，而城镇居民养老保险，不称为退休，只是领取养老金，第六，因为两个保险性质不同，调整养老金不同属一个文件执行，分别对待调整第七，居民养老保险，可以根据地方规定，给予集体补助，政府补贴，国家补贴，城镇职工养老保险，统一在省市文件规定下执行，没有政府补贴和集体补贴。", "question": "城镇居民和城镇职工养老保险有什么区别", "number": 4226}
{"answer": "累计缴满15年，还要再交10年，你现在才交5年。退休时间男的60。退休领多少钱要根据各个地方的经济状况来看，女的55", "question": "今年40岁无固定工作，现在自己在交养老保险，自己交了2年，之前在企业上班断断续续加起来交了3年，", "number": 4227}
{"answer": "我老婆已交养老保险13年3个月，这个月到退休年龄了，有人说不补交满15年也可以办理退休吗？", "question": "交养老保险时间还没满15年，但是已经到退休年龄了，可以补交吗？", "number": 4228}
{"answer": "新型农村社会养老保险是社会养老保险中的一个险种，社会养老保险包括城镇职工养老保险、城镇居民社会保险养老保险、新型农村社会养老保险，如果用新型农村社会养老保险与职工养老保险相比有如下区别：（1）覆盖人群不同。城镇居民养老保险制度，主要是城镇居民养老保险和新农保制度，覆盖城乡居民；职工基本养老保险制度，包括企业职工养老保险制度和机关事业单位退休制度，覆盖职工。（2）保险的强制性与待遇水平不同。城镇职工基本养老保险制度依法强制实施，用人单位和个人共同缴费，缴费较多，待遇也相应较高；农村居民的社会养老保险制度实行自愿原则，只有个人（家庭）缴费，缴费数额相对较少，政府给予补贴，待遇水平相对较低，是一项保基本、托底的制度。（3）筹资结构不同。城镇职工基本养老保险和新农保保障对象的就业情况不同，筹资结构、缴费标准、待遇计发办法、待遇水平都不相同。目前新型农村社会养老保险还不能转为职工养老保险，新型农村合作医疗也不能转为职工医疗保险。", "question": "新型农村养老保险与社保里面的养老保险有何区别", "number": 4229}
{"answer": "37岁社会养老保险是今年缴好，多缴多得。个人养老账户储存额越高以后退休拿的养老金就越高，虽然说是要缴费满十五年，到了退休年龄就可以领到养老金，但是当然是缴费年限越长储存额才越高，退休金才拿得多。基本养老金＝基础养老金＋个人账户养老金。基础养老金按本人退休时上年本市职工月平均工资的20％计发，个人账户养老金按本人账户储存额除以120计发。", "question": "本人，女，37岁社会养老保险是今年缴好还是等40岁缴好", "number": 4230}
{"answer": "养老保险费要根据自己的情况缴费。职工养老保险，每个月个人缴纳工资的8%。职工缴费工资高于所在省上年度社会平均工资300%的，以所在上年度社会平均工资的300%为缴费基数；职工缴费工资低于所在省上年度社会平均工资60%的，以所在省上年度社会平均工资的60%为缴费基数。个人身份参加养老保险的以当地上年度在岗职工社会平均工资的一定比例作为个人缴费基数，可选择的档级为60%、80%、100%，基于如今社平工资逐年提高，考虑到个人承受能力，部分省市增加40%的档级。", "question": "养老保险一个月交多少钱", "number": 4231}
{"answer": " 各地区的年平均收入不同！如果缴纳的是社保。如果你交的是商业养老保险。希望对您有帮助，这个要看您当初和保险公司的保单约定、女50周岁）就可以按月领取退休金，就要看你当时购买保险时的保额是多少，所以不同地区都是不同的，社保的最低缴费年限是累计15年，社保每年的缴费基数也不同，也可以不按月，一次性补缴。如果到了退休年龄还没交够时间可以补缴到规定年限，到退休年龄（男60周岁您好", "question": "2014年40岁刚刚上养老保险，可以分几次交完吗？每月需要交多少钱？", "number": 4232}
{"answer": "个是近年的新政策。最长是要求25年 政策是逐步变化的，也有20年以及25年，各地关于这方面的规定也不一样，谁也不知道今后到底会是怎样，多数是要求15年的", "question": "医疗保险交多少年才能终身享受", "number": 4233}
{"answer": "如果是社保的医疗保险最低缴费年限为20年。缴费达到20年，并且达到退休年龄，停止缴费，终身有效。如果交了20年，但还没有达到退休年龄，停止缴费期间，医疗保险暂时失效。达到退休年龄的时候，医疗保险又会恢复生效。", "question": "医疗保险要交多少年才能终身享受？", "number": 4234}
{"answer": "与养老保险不同，社会基本医疗保险在达到退休年龄时一定要缴够男25-30年，女20-25年（地区不同，规定有别），才可以在退休以后继续享受社会基本医疗保险待遇。如果在达到退休年龄时，未能达到规定的医疗保险缴费年限，按现行规定，可以在退休前一次性补足医疗保险的缴费年限。医疗保险的缴费，不仅积累着你的缴费年限，也是你的日常健康的基本保障，在发生健康风险时，生病医疗会得到医疗保险的帮助。你现在虽然属于自由职业人员，最好还是坚持医疗保险缴费，拥有健康保障是你安心工作、幸福生活的前提。", "question": "社会医疗保险缴多少年，和养老一样是十五年吗", "number": 4235}
{"answer": "男子60周岁，就不再是这个年龄了，女性50周岁就可以退休，全面实施了延迟退休年龄后，再过几年，超过最低交费年限十五年以后交纳养老保险", "question": "养老保险前几年是自己交的,后面是单位交的,到多少岁退休", "number": 4236}
{"answer": "农村户口和城镇户口，参加养老保险没有区别，区别在于你参保的险种。农村的居民参加工作，也可以参加城镇职工养老保险，按照城镇职工待遇发放退休金，如果没有工作，参加新农保和城镇居民的城居保待遇也是一样的，现在国家已经把新农保，城居保，合并为城乡居民养老保险", "question": "农村户口和城镇户口在享受社会保险时有区别吗", "number": 4237}
{"answer": "1、具有本市城镇常住户口的人员失业后，才有失业金或失业补偿；2、医疗保险正常缴纳，是否有医保卡需要看当地政策；3、退休后养老金是否一样无法确定，各地情况不同。影响养老金高低的因素主要有：退休上年度当地社会平均工资、缴费基数的高低、缴费年限的长短等，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。 4、医保报销不能重复，如果你已经缴纳城镇职工医疗保险，那么就不能享受农村合作医疗保险。", "question": "农村户口社会保险与城镇户口有何不同？", "number": 4238}
{"answer": "公司购买的五险一金和城乡居民社会养老保险、城镇居民社会养老保险的区别：企业购买的五险一金（养老、医疗、工伤、失业、生育、住房公积金）就是城镇职工社会保险；城乡居民养老保险包括城镇居民养老保险和新农保；它们之间是分开的，你公司发的医保卡属于城镇职工医疗保险。上面三种保险的购买人分别是职工、居民、农民；城镇职工社会保险的各项待遇都比其他两种好，好很多倍。一、社保包括养老、医疗、生育、工伤、医疗保险等。二、社保是国家强制性要求购买的一种保险。", "question": "公司购买的五险一金和城乡居民社会养老保险、城镇居民社会养老保险的区别？", "number": 4239}
{"answer": "(一)按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年的。(二)非因本人意愿中断就业的。(三)已办理失业登记，并有求职要求的失业人员。失业人员自与用人单位终止、解除劳动(聘用)或工作关系之日起，60日内持与用人单位终止、解除劳动(聘用)或工作关系的证明、《职业指导培训卡》、《户口簿》、《身份证》和3张一寸免冠照片到户口所在地街道(镇)劳动保障部门进行失业登记、办理申领失业保险金手续。符合领取失业保险条件的失业人员，进行失业登记，从次月起，按月领取失业保险金。", "question": "单位给个人交的养老保险金，什么时候可以领取？", "number": 4240}
{"answer": "职工要合算些，职工保险是五险，居民保险是三险，没有生育和工伤城镇居民的养老保险，和城镇职工的养老保险，虽然属于社保，但是不属于一个体系，两者差别很大。第一，性质不同，城镇职工养老保险，是国家强制性的缴费，必须参加，最低缴费要满15年，并且要缴纳到退休年龄，而城镇居民养老保险，属于自愿的参加，对于距离领取养老金的年龄不足15年的，可以不必缴纳到15年第二，缴费不同，城镇职工养老保险，是按月缴费，缴费基数为本人工资，受到社会平均工资300%和60%的限制，居民养老保险，是按年缴费，并且缴费是规定的固定数额第三，计算养老金的办法不同，城镇职工养老保险，是按照缴费年限，缴费基数，和社会平均工资计算的，而居民养老保险是根据缴费总额和补贴计算的第四，领取的年龄不同，城镇职工养老险，男60，女工50，女干部55周岁领取，居民养老保险不分男女，都是60周岁领取第五，城镇职工养老保险，到年龄办理退休，领取养老金，而城镇居民养老保险，不称为退休，只是领取养老金，第六，因为两个保险性质不同，调整养老金不同属一个文件执行，分别对待调整第七，居民养老保险，可以根据地方规定，给予集体补助，政府补贴，国家补贴，城镇职工养老保险，统一在省市文件规定下执行，没有政府补贴和集体补贴。", "question": "社会居民养老保险和城镇职工养老保险哪个合算", "number": 4241}
{"answer": "就能查到你的详细资料了，输入网站发给的验证码，没有网址就上百度查，点击个人查询，有网址直接输入网址就能查询，输入某某社保中心，打开百度，用手机电脑都可以查询你可以上你们当地社保中心的网站查询", "question": "怎样能查到养老保险缴了多少年，因多少年在别的厂上班，断断续续的到现在也不知道自己缴了多少年了。", "number": 4242}
{"answer": "可向社保中心查询社保缴纳记录和咨询有关社保问题，回复如下；用人单位和个人依法缴纳社会保险费、根据《社会保险法》第4条规定。所以您有权要求单位依法缴纳社保。 ", "question": "原来在企业上班交了十年的养老保险,后因为工作变动而停交,那以前缴纳的钱还在", "number": 4243}
{"answer": "缴费最低满15年，到达法定退休年龄，不能确定你什么年龄退休，也自然不能知道你需要缴费多少年，过几年要延迟退休，你肯定要赶上延迟退休的条件是", "question": "本人女今年41岁社会养老保险缴费年限", "number": 4244}
{"answer": "二者的区别在于，要在部分县（市）进行新型农村社会养老保险试点，由于农村养老保险制度不够完善，老农保只有个人帐户，老农保完全靠人缴费，以停摆而告终。新农保的待遇采取个人帐户与统筹帐户相加的结算方式。新农保有政府补贴，养老金只有个人缴费，当时是由民政部门主管，现已清盘。四是记帐方式不一样，由财政部门进行管理。五是基金管理模式不一样。新农保采取个人统帐结合的记帐方式。三是待遇结算不一样，老农保缴费很随意：一是筹资渠道不一样。新农保设立财政专户，政府不补贴。党的十七大和十七届三中全会明确要求，并建立增长机制，2009年10月国务院批准第一批新农保试点，确保了基金安全运行，养老金制度运行艰难。二是缴费方式不一样，即个人帐户与统筹帐户相加。新农保规范了缴费基数和年限我国1996年启动过农村养老保险工作", "question": "农村养老保险和新农保有什么区别?", "number": 4245}
{"answer": "如果你收入低，就交低档的，其实每档都有一个适合的人群养老保险有好几档，这要根据各人的情况而定，可交高档的，如果你收入多", "question": "本人 女 40岁 养老保险交哪个档次比较好？", "number": 4246}
{"answer": "城乡居民养老保险每个月几十到几百元；灵活就业人员养老保险大几千到万元左右。", "question": "你好，我想问一下我40岁了，买养老保险每年大概得交多少钱？", "number": 4247}
{"answer": "谁也不知道今后到底会是怎样这个是近年的新政策，多数是要求15年的，各地关于这方面的规定也不一样，也有20年以及25年。最长是要求25年政策是逐步变化的", "question": "医疗保险交多少年才能终身享受", "number": 4248}
{"answer": "　　这个男职工和女职工的要求年限不同，至少也要25年。医疗保险男职工累计缴纳满30年，女职工累计缴纳满25年，退休后仍可享受医疗保险，也就是终身享受。　　医疗保险指通过国家立法，按照强制性社会保险原则基本医疗保险费应由用人单位和职工个人按时足额缴纳。不按时足额缴纳的，不计个人帐户，基本医疗保险统筹基金‍不予支付其医疗费用。以北京市医疗保险缴费比例为例：用人单位每月按照其缴费总基数的10%缴纳，职工按照本人工资的2%+3块钱的大病统筹缴纳。", "question": "医疗保险需要交多少年才能终身享受", "number": 4249}
{"answer": "你快去办理吧！你现在多少岁你共交18年了？应该可以办理了啊", "question": "我个人交养老保险十三年,后来单位又给交了伍年,问一下我应多少岁退休", "number": 4250}
{"answer": "延迟的跨度不会那么大，还是最低缴满15年，不会一下就到65岁的。每年缴多少钱可以去当地社会保障经办机构去咨询目前还没有出台延迟退休政策，应该是渐进式延迟", "question": "以前有单位，缴纳了11年的养老保险，现在自己干了，需要每年交多少钱交多少年退休？", "number": 4251}
{"answer": "个人缴费养老保险与户口无关。养老金待遇的高低，与你养老保险缴费基数的高低、缴费时间的长短有关，养老保险缉功光嘉叱黄癸萎含联的原则就是多缴多得，长缴多得。", "question": "个人缴纳养老保险的城镇户口和农村户口有区别吗？", "number": 4252}
{"answer": "一直享受医疗保险，而医疗保险必须要缴纳累积满25年以上后期就不用交了，养老保险是累积缴纳15年，就可以领取养老金，且达到法定退休年龄您的问题针对是多少年退休", "question": "养老保险要交多少年才能终身享受医疗保险", "number": 4253}
{"answer": "无工作单位的流动人员持本人户口和身份证原件办理，户口在哪个区，就在哪个区的社会养老管理处办理。灵活就业人员(自由职业者，钟点工、个体户等)只需缴纳基本养老保险和基本医疗保险费，基本养老保险缴费分为若干档，由灵活就业人员根据自己的劳动收入选择档次（每个地方的缴费基数是不一样的｀你最好到你当地社保窗口具体询问）｀养老保险经办机构将委托邮局按月征收,参保人持开户凭证和身份证到指定邮局开户,缴费存折并更换密码.参保人应在每月25日前预存一定的养老保险费(可以预存一个季度,一年或更长时间的养老保险费,但至少不得低于一个月的应缴养老保险费.)在每月5日前从参保人员缴费存折中直接收取上月养老保险费.缴费年限：男缴60岁，女满55岁。原有工作单位可计算工龄的女性仍为50岁。未缴满15年的仍要继续缴满15年方能退休。", "question": "个人养老保险如何交，交到何时？几时能领？", "number": 4254}
{"answer": "个人缴纳社会养老保险与城镇居民养老保险有区别。个人养老保险以城乡居民作为保险对象的一种人身保险。凡年龄在16周岁以上，身体健康能正常工作或劳动的城乡居民，均可作为被保险人向保险公司投保。条件：（1）达到国家规定退休年龄的退休人员。（2）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其它有害身体健康的工作，男年满55周岁，女年满45周岁。（3）男年满50周岁，女年满45周岁，经市、区、县劳动鉴定委员长会确认为完全丧失劳动能力的。（4）在《规定》实施前参加工作的人员，缴费年限（含视同缴费年限）满10年以上；在《规定》实施后参加工作的人员，缴费年限（含视同缴费年限）满15年以上。城镇居民养老保险，年满16周岁（不含在校学生）、不符合职工基本养老保险参保条件的城镇非从业居民，可以在户籍地自愿参加城镇居民养老保险。参加城镇居民养老保险的城镇居民，年满60周岁，可按月领取养老金。城镇居民养老保险制度实施时，已年满60周岁，未享受职工基本养老保险待遇以及国家规定的其他养老待遇的，不用缴费，可按月领取基础养老金；距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。", "question": "个人缴纳社会养老保险与城镇居民养老保险有区别吗？", "number": 4255}
{"answer": "并不是3年以上才交的。只要与单位形成劳动关系，单位就应当憨笭封蝗莩豪凤通脯坤签劳动合同，就应当办理养老保险及其它法定保险的。", "question": "工作多长时间公司可以帮交养老保险？", "number": 4256}
{"answer": "建议不用参加城区居民养老保险，要报销得另外参加有关医疗方面的保险，仅供参考、交的保险费越多领取的越多；    第三个问题：养老保险如果生病了是没有报销的：交的时间越长领取的越多，可领取更高一档次的养老金，如果有可能的话社保养老保险交至30年为限；    第四个问题；    第二个问题，除非你是在企业或单位上班：两者没有太大的区别第一个问题。    以上是个人的看法与建议", "question": "社会养老保险与城镇居民养老保险区别", "number": 4257}
{"answer": "新农保的参保对象是：具有当地农业户籍的年满16周岁（不含学生），未参加城镇职工基本养老保险的农村居民。城镇居民社会养老保险（简称：城居保）的参保对象是：16至59周岁的城镇非从业居民，不符合职工基本养老保险条件的，可自愿参保缴费。60周岁及60周岁以上符合条件的城镇居民可直接领取基础养老金（国家规定是55元，各地不一样，但只能高不能低。）新农保国家规定的缴费档次是5档：100-500元城镇居民社会养老保险缴费档次是10档：100—1000元新农保规定年满60周岁的农村居民直接领取基础养老金，其子女（户口在一个地方的）应当缴费。这就是两者的区别。", "question": "新农保和养老保险有什么区别？", "number": 4258}
{"answer": "58亿人参加新农保.com/link：新农保基金由个人缴费，职工缴8%●账户管理：年满16周岁（不含在校学生），是社会保险五大险种中最重要的险种之一。    参考资料。●领取条件，2012年实现全覆盖.baidu。●参保范围：    《养老保险》", "question": "企业工作交了6年养老保险，后下岗自己又交了十年的养老保险，现在负担很重不想交了，这十年自己交的钱...", "number": 4259}
{"answer": "　　二，就可以按月领取养老金、如果劳动者是个体工商户或者自由劳动者　　劳动者可以让新的用人单位为其补交社保、解除或终止劳动关系证明，到社会保险机构办理接续养老保险关系(原在市本级参保企业人员到市社会劳动保险局办理。具体操作方法是，可以要求公司为其缴纳社保。　　2，到达法定退休年龄，且缴费年限满15年以上的，由保管档案单位代其办理退休手续，劳动者可以选择缴纳城镇居民养老保险或者是农村居民养老保险，也可以不补交。　　社保的缴纳方式是、如果劳动者在公司上班，可携带《职工养老保险手册》以及失业证明，按规定享受养老保险待遇，接续养老保险关系后，缴费年限可以同以前在企业的缴费年限合并计算，缴纳的比例按照用人单位和员工各自承担的比例来缴纳：　　1：　　一，到了退休的年龄，只要缴纳满15年", "question": "养老保险交了十年停掉了两年,再交怎么处理", "number": 4260}
{"answer": "40岁没有单位个人全额交纳养老保险那个档划算。如果经济条件好也可以选择100%缴纳退休工资会高的?个人缴纳按照60%缴纳比较划算女", "question": "女,40岁没有单位个人全额交纳养老保险那个档划算?", "number": 4261}
{"answer": "不知道有没调整，原本是22年就可以终身享受", "question": "医疗保险交多少年才能终身享受", "number": 4262}
{"answer": "具体看个人经济情况,我们根据您的特点详细规划,为您制定周到保险....", "question": "人寿养老保险每年交多少钱我想给我自己买一份人寿养老保险，每年需交多少钱？", "number": 4263}
{"answer": "社保各个地区都不太相同，一般情况养老需要缴纳15年，到退休时才可以享受！而社保的医疗要求的年数一般会更长，一般要求要20年以上，在退休后才可以享受！例如北京的社会医疗保险想在退休后享有：女性需要缴纳20年，男性需要缴纳25年！具体各地是什么政策还是需要询问当地的社会保障所！还有一点，如果你25岁开始上社保，一直上到50岁，交了25年，按政策退休后享受社会医疗保险，但法定退休年龄是60岁，如果50到60期间不缴纳社保费用，医疗保险也是不管的！", "question": "医疗保险交多少年才能终身", "number": 4264}
{"answer": "当然可以。继续接着续缴费就可以了。", "question": "我的养老保险没到十伍年已停保了续交中间八年不补了从今年接着交行不行?谢谢!", "number": 4265}
{"answer": "农村户口和城镇户口的社会养老保险都是一样的，只要累计缴纳15年即可按月领取养老金，与户口性质无关。农村的医疗保险叫做新农合。城镇的医疗保险叫做城镇医疗保险，两者的报销比例不同。一、新农合：门诊报销比例(1)村卫生室及村中心卫生室就诊报销60%，每[1]次就诊处方药费限额10元，卫生院医生临时补液处方药费限额50元。(2)镇卫生院就诊报销40%，每次就诊各项检查费及手术费限额50元，处方药费限额100元。(3)二级医院就诊报销30%，每次就诊各项检查费及手术费限额50元，处方药费限额200元。(4)三级医院就诊报销20%，每次就诊各项检查费及手术费限额50元，处方药费限额200元。(5)中药发票附上处方每贴限额1元。(6)镇级合作医疗门诊补偿年限额5000元。住院报销比例(1)报销范围：A、药费：辅助检查：心脑电图、X光透视、拍片、化验、理疗、针灸、CT、核磁共振等各项检查费限额200元;手术费(参照国家标准，超过1000元的按1000元报销)。B、60周岁以上老人在兴塔镇卫生院住院，治疗费和护理费每天补偿10元，限额200元。(2)报销比例：镇卫生院报销60%;二级医院报销40%;三级医院报销30%。二、城镇医疗保险       城镇居民基本医疗保险起付标准和报销比例按照参保人员的类别确定不同的标准。1.是学生、儿童。在一个结算年度内，发生符合报销范围的18万元以下医疗费用，三级医院起付标准为500元，报销比例为55%;二级医院起付标准为300元，报销比例为60%;一级医院不设起付标准，报销比例为65%。2.是年满70周岁以上的老年人。在一个结算年度内，发生符合报销范围的10万元以下医疗费，三级医院起付标准为500元，报销比例为50%;二级医院起付标准为300元，报销比例为60%;一级医院不设起付标准，报销比例为65%。3.是其他城镇居民。在一个结算年度内，发生符合报销范围的10万元以下的医疗费，三级医院起付标准为500元，报销比例为50%;二级医院住院起付标准为300元，报销比例为55%;一级医院不设起付标准，报销比例为60%。        城镇居民在一个结算年度内住院治疗二次以上的，从第二次住院治疗起，不再收取起付标准的费用。转院或者二次以上住院的，按照规定的转入或再次入住医院起付标准补足差额。", "question": "农村户口和城镇户口 社会养老保险和医疗保险的区别", "number": 4266}
{"answer": "如果是农保男六十周岁，都是统一六十周岁领取，女五十周岁领取", "question": "个人交养老保险什么时候可领保险金", "number": 4267}
{"answer": "到退休年龄才按月发养老金、医保，尽量去人才中心交灵活就业社保、年限相关医保要累计20-30年，养老金的多少和你缴纳标准，具体年限各地社保局规定，退休后才能不缴费继续就医报销自己经济能力没问题，和职工社保待遇一样也可以去户口所在街道交居民养老，缴费少养老要累计满15年", "question": "养老保险医保以前单位交了11年。现在失业了，在领失业金期间都有社保交着呢!以后自己再交多长时间?到", "number": 4268}
{"answer": "你离职，单位会为你办理社保停缴手续，你的社保账户会处于暂时封存状态。你在同城有新单位了，把身份证复印件给到新单位人事，他们就可以为你办理社保续缴手续，你的社保账户自然转移到新公司名下缴费。如果你暂时没有找到工作，并且是本地城镇户籍，可以以自由职业者身份继续缴纳社保，通过户籍所在地社保局办理，个人完全承担费用。自由职业者缴纳城保基数的上、下限，在上年度全市职工月平均工资收入的300%和60%之间确定。有些地区在缴费基数和比例上可以有不同档次供选择，养老和医疗是必须缴纳的，失业、工伤和生育保险费不缴纳。如果是去外地工作，那么你的养老保险和医疗保险可以随着参保人就业地的转移而转移。", "question": "我在一个企业上班，单位为我交了养老保险三年，现在我离开单位，我的养老保险应该怎么办", "number": 4269}
{"answer": "医疗必须要交够20年才能享受终身", "question": "医疗保险交多少年才能终身享受", "number": 4270}
{"answer": "企业职工基本养老保险和城乡居民养老保险是两种不同的社会保险，分别有不同的文件规定，缴费水平，享受待遇，享受条件，都不一样，分别针对不同的群体。总起来说，职工养老保险缴费多，待遇高；城乡居民养老保险缴费少，待遇低。", "question": "城乡居民社会养老保险与社会基本养老保险的区别", "number": 4271}
{"answer": "新型农村社会养老保险是社会养老保险中的一个险种，社会养老保险包括城镇职工养老保险、城镇居民社会保险养老保险、新型农村社会养老保险，如果用新型农村社会养老保险与职工养老保险相比有如下区别：（1）覆盖人群不同。城镇居民养老保险制度，主要是城镇居民养老保险和新农保制度，覆盖城乡居民；职工基本养老保险制度，包括企业职工养老保险制度和机关事业单位退休制度，覆盖职工。（2）保险的强制性与待遇水平不同。城镇职工基本养老保险制度依法强制实施，用人单位和个人共同缴费，缴费较多，待遇也相应较高；农村居民的社会养老保险制度实行自愿原则，只有个人（家庭）缴费，缴费数额相对较少，政府给予补贴，待遇水平相对较低，是一项保基本、托底的制度。（3）筹资结构不同。城镇职工基本养老保险和新农保保障对象的就业情况不同，筹资结构、缴费标准、待遇计发办法、待遇水平都不相同。目前新型农村社会养老保险还不能转为职工养老保险，新型农村合作医疗也不能转为职工医疗保险。", "question": "新型农村养老保险与社保里面的养老保险有何区别", "number": 4272}
{"answer": "不能办理退款手续，也不能办理退休手续你社保缴费工龄共计12年，只能将你12年累计缴纳的个人社保费用一次性退还。如果年满60岁，不满15年", "question": "我在企业交了养老保险满十年以后自己交了=年现在准备不交了到六十岁我个人退款怎样算", "number": 4273}
{"answer": "如果有能力可以续交，如果经济能力有限也可以不交，到退休年龄可以直接办理退休。", "question": "养老保险已交17年后中断十年还须再交吗", "number": 4274}
{"answer": "个人缴纳养老保险档需要根据自己的情况而定，选的档次高获得的养老金越多。个人缴费标准全市统一调整为每年100元、300元、500元、600元、800元、1000元、1500元、2000元、2500元、3000元、 4000元、5000元12个档次。其中，100元档次仅限低保(含五保)家庭成员选择。除100元档次外，参保人自主选择缴费档次，按年缴费，多缴多得。个人年缴费额或集体补助(含其他资助)均不得超过最高缴费档次。对重度残疾人，市、区(市)政府按 500元的标准代缴不超过15年的养老保险费。", "question": "请问个人缴纳养老保险那个档比较合算？？？", "number": 4275}
{"answer": "个人缴纳只能缴纳城镇养老保险和医疗保险单位缴纳是养老保险、医疗保险、工伤保险、生育保险、失业保险。公积金简称五险一金。养老：单位20%，个人8%。失业：单位2%，个人1%。医疗：单位4-6%，个人2-4%。工伤：单位1%，个人0%。生育：单位1%，个人0%。一金 一般是单位8%-12%，个人8%-12%。各地在国家规定最低保障外有自己的政策。这就是个人和单位的区别", "question": "城镇居民社会养老保险和在单位参加的养老保险有什么区别", "number": 4276}
{"answer": "比如女52岁才参保。", "question": "没有单位的个人，缴纳养老保险，都有几个档，每个月多少钱？", "number": 4277}
{"answer": "当然可以。继续接着续缴费就可以了。", "question": "我的养老保险没到十伍年已停保了续交中间八年不补了从今年接着交行不行?谢谢!", "number": 4278}
{"answer": "37岁社会养老保险是今年缴好，多缴多得。个人养老账户储存额越高以后退休拿的养老金就越高，虽然说是要缴费满十五年，到了退休年龄就可以领到养老金，但是当然是缴费年限越长储存额才越高，退休金才拿得多。基本养老金＝基础养老金＋个人账户养老金。基础养老金按本人退休时上年本市职工月平均工资的20％计发，个人账户养老金按本人账户储存额除以120计发。", "question": "本人，女，37岁社会养老保险是今年缴好还是等40岁缴好", "number": 4279}
{"answer": "正常情况下对自己是没有互粻皋救薤嚼鸽楔龚盲什么影响的，所以不缴应该没有关系补充养老保险是对社会养老保险的补充，这个应该是自愿的，不是强制性的", "question": "我的养老保险没到十伍年已停保了续交中间八年不补了从今年接着交行不行?谢谢!", "number": 4280}
{"answer": "参加养老保险，缴费年限满十五年;多缴多得&quot，达到规定年龄可领取养老金，经济条件允许。但考虑政策有调整可能和养老金"的原则，建议好是继续缴纳目前政策", "question": "个人缴满十五年养老保险什么时间可以领取养老金", "number": 4281}
{"answer": "各地区的规定有所区别。按目前社保规定，基本医疗保险累积缴纳一定的年限可以到退休以后，就不必再继续缴费而终身可以享受医疗保险待遇了。 一般规定为男30年（有的地区是25年），女25年（有的地区是20年）。 北京市医疗保险规定，累计缴纳基本医疗保险费男满25年、女满20年的，按照国家规定办理了退休手续，按月领取基本养老金或者退休费的人员，享受退休人员的基本医疗保险待遇，不再缴纳基本医疗保险费。 经劳动保障行政部门认定，2001年4月1日以前，职工的连续工龄或者工作年限符合国家规定的，视同基本医疗保险缴费年限。社会保险是指国家为了预防和强制社会多数成员参加的，具有所得重分配功能的非营利性的社会安全制度。社会保险 (Social Insurance) 是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税（费）形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。社会保险的主要项目包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险。", "question": "市规定医疗保险必须交满多少年才能在退休以后终生享受", "number": 4282}
{"answer": "只要你的缴费年限符合社保要求，就允许你以个人名义继续缴费，法定退休年龄后，就可以办理退休手续领取养老金了如果你是本地常住户口", "question": "养老保险和医保以前单位交了11年现在失业了都有社保交以后自己还能交吗交到最", "number": 4283}
{"answer": "等到符合退休条件时，相信很快就可以统一，，并出具证明，这样你的账户资金相应也就多，当然缴费年限满十五年后又未到退休年龄如果新的单位同意接收你的社保关系，你也可以等到全国统一联网后再来办理，在退休后就可以领到退休金了，退休后国家为你支付平均工资的20%，你可以将原有的社保资料转入。目前跨省或市转移还不完善，缴费累计满十五年，国家统筹之中，缴费年限是累加的。因为单为会为缴费工资的你支付3%。只要不退保，你然可以继续参保，社会给予你的社保养老金也就多", "question": "以前的单位缴纳了三年的养老保险,现在转为异地其他公司工作,养老保险如何处理", "number": 4284}
{"answer": "养老保险在公司停保以后，可以拿着相应的手续转为自由就业者自行缴费，标准一般有可选择性比例标准缴纳。也可以到达新的单位以后由新的工作单位续保", "question": "养老保险一直是公司在交，如离开公司。自己该怎么交，交多少？", "number": 4285}
{"answer": "区别如下：       凡是符合条件的城乡居民都可根据自身条件自由选择参加“新农保”或城镇职工养老保险。这两种社保在缴纳标准和享受待遇上有较大差别：“新农保”分五档缴费标准，以最高档1200元/年，缴满15年计，到60周岁每月可领取237元(按现行标准)。如到60周岁，未缴满15年的，可以停缴，也允许一次性补足(补缴部分为100元/年)。办理参保手续到户籍所在地的村或社区，每年缴费期为3~5月，次年起通过银行代扣。　　城镇职工养老保险法定享受待遇年龄为女年满50周岁、男年满60周岁，超过退休年龄一律不允许参保。未到龄前原则上可以参保，到社保处办理相关手续即可。现行标准为每月268元，须按月连续缴纳至少15年才能享受养老金，且不允许一次性补缴。女士到了55岁是不可以在社保开户的，只有50岁以前才可以。　　两者比较，年纪大的适合参加“新农保”，45周岁(女35周岁)以下的，参加城镇职工养老保险更划算。超过这一时限参保，享受待遇时间就得延后。当然，这要根据自身经济条件量力而行。总的来说，缴的保费越多、时间越长，享受的养老金待遇肯定越多。", "question": "新农保与社会养老保险的区别", "number": 4286}
{"answer": "个人缴纳社会养老保险与城镇居民养老保险有区别。个人养老保险以城乡居民作为保险对象的一种人身保险。凡年龄在16周岁以上，身体健康能正常工作或劳动的城乡居民，均可作为被保险人向保险公司投保。条件：（1）达到国家规定退休年龄的退休人员。（2）从事井下、高空、高温、特别繁重体力劳动或者其它有害身体健康的工作，男年满55周岁，女年满45周岁。（3）男年满50周岁，女年满45周岁，经市、区、县劳动鉴定委员长会确认为完全丧失劳动能力的。（4）在《规定》实施前参加工作的人员，缴费年限（含视同缴费年限）满10年以上；在《规定》实施后参加工作的人员，缴费年限（含视同缴费年限）满15年以上。城镇居民养老保险，年满16周岁（不含在校学生）、不符合职工基本养老保险参保条件的城镇非从业居民，可以在户籍地自愿参加城镇居民养老保险。参加城镇居民养老保险的城镇居民，年满60周岁，可按月领取养老金。城镇居民养老保险制度实施时，已年满60周岁，未享受职工基本养老保险待遇以及国家规定的其他养老待遇的，不用缴费，可按月领取基础养老金；距领取年龄不足15年的，应按年缴费，也允许补缴，累计缴费不超过15年；距领取年龄超过15年的，应按年缴费，累计缴费不少于15年。", "question": "个人缴纳社会养老保险与城镇居民养老保险有区别吗？", "number": 4287}
{"answer": "各地社保规定具体年限养老保险缴纳满15年，你到退休年龄可以去存档案街道办退休不过医保一般要缴纳20-30年退休才能不缴费继续报销，所以如果不想交养老，而且退休前医保要一直缴费才能随时报销，到年龄办退休就可以领养老金", "question": "单位养老金交满二十年而自动离职，以后不交养老保险，六十岁时有养老金领吗?", "number": 4288}
{"answer": "劳动者养老保险交17年后停交1年，到了退休年龄是没有什么影响的，劳动者缴纳的社保越多，到了退休的年龄领取的养老金就会越多。养老金能领取多少，主要看个人缴费年限长短、个人缴费基数高低和当地社会平均工资。养老金=基础养老金+个人账户养老金个人账户养老金=个人账户储存额÷计发月数(计发月数根据退休年龄和当时的人口平均寿命来确定。计发月数略等于(人口平均寿命-退休年龄)X12。目前50岁为195、55岁为170、60岁为139，不再统一是120了)基础养老金 =(全省上年度在岗职工月平均工资+本人指数化月平均缴费工资)÷2×缴费年限×1% =全省上年度在岗职工月平均工资(1+本人平均缴费指数)÷2×缴费年×1%公式中：本人指数化月平均缴费工资=全省上年度在岗职工月平均工资×本人平均缴费指数在上述公式中可以看到，在缴费年限相同的情况下，基础养老金的高低取决于个人的平均缴费指数，个人的平均缴费指数就是自己实际的缴费基数与社会平均工资之比的历年平均值。低限为0.6，高限为3，因此，在养老金的两项计算中，无论何种情况，缴费基数越高，缴费的年限越长，养老金就会越高。养老金的领取是无限期规定的，只要领取人生存，就可以享受按月领取养老金的待遇，即使个人帐户养老金已经用完，仍然会继续按照原标准计发基础养老金，况且，个人养老金还要逐年根据社会在岗职工的月平均工资的增加而增长。因此，活得越久，就可以领取得越多，相对于交费来说，肯定更加划算。法律依据：《社会保险法》第十条　职工应当参加基本养老保险，由用人单位和职工共同缴纳基本养老保险费。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员可以参加基本养老保险，由个人缴纳基本养老保险费。公务员和参照公务员法管理的工作人员养老保险的办法由国务院规定。第十一条　基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。第十五条　基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。第十六条　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。", "question": "养老保险交17年后停交1年,交到退休后会有什么影响", "number": 4289}
{"answer": "公司购买的五险一金和城乡居民社会养老保险、城镇居民社会养老保险的区别：企业购买的五险一金（养老、医疗、工伤、失业、生育、住房公积金）就是城镇职工社会保险；城乡居民养老保险包括城镇居民养老保险和新农保；它们之间是分开的，你公司发的医保卡属于城镇职工医疗保险。上面三种保险的购买人分别是职工、居民、农民；城镇职工社会保险的各项待遇都比其他两种好，好很多倍。一、社保包括养老、医疗、生育、工伤、医疗保险等。二、社保是国家强制性要求购买的一种保险。", "question": "公司购买的五险一金和城乡居民社会养老保险、城镇居民社会养老保险的区别？", "number": 4290}
{"answer": "每个地区缴费不一样", "question": ":您好，单位给上了5年的养老保险现在不在单位了自己交保险请问个人交最低档保险费每月交多少啊", "number": 4291}
{"answer": "正常情况下对自己是没有互粻皋救薤嚼鸽楔龚盲什么影响的，所以不缴应该没有关系补充养老保险是对社会养老保险的补充，这个应该是自愿的，不是强制性的", "question": "我的养老保险没到十伍年已停保了续交中间八年不补了从今年接着交行不行?谢谢!", "number": 4292}
{"answer": "　　个人是可以缴纳养老保险的，一般个人养老保险费缴付方式可按月、季、年交付，亦可在投保时一次性缴清，每个被保险人月交保险费不得低于20元，年交保险费不得低于200元。开始领取养老金的年龄分别为50、55、60、65等四档，投保人可选择自己认为最合适的档次。　　自由职业者参加社会保险,只能参加养老保险和医疗保险.养老保险和医疗保险的缴纳。办理程序主要是：带上本人的身份证、户口本和2张1寸照片，到当地的社保中心的营业窗口办理。 医疗保险：办完了养老保险手续后，带着上述的材料和办好的养老保险手册，到当地的医保中心的营业窗口办理。按照规定正常缴纳费用就可以了。", "question": "没有工作单位自有职业，怎么交养老保险，什么时候交", "number": 4293}
{"answer": "特殊工种符合条件提前5年、灵活就业人员及个体工商户是约在1997年才开始出台的政策。女工人（生产岗位人员，大部分也包括下岗女干部）50周岁、自由职业者从1978年起到现在从来没有变化。截止到今天。（自由职业者，国家还没有出台延迟退休年龄的政策、个体工商户55周岁，女45周岁，含下岗工人。因病男50周岁，女干部（管理岗位人员）及灵活就业人员：男性60周岁，法定年龄现行的政策", "question": "灵活就业人员缴满15年的养老保险什么时候可以拿", "number": 4294}
{"answer": "参保人到达退休年龄，享受退休人员基本医保待遇的累计最低缴费年限为：男满30年、女满25年。 用人单位参加基本医疗保险前，其职工符合国家规定的连续工龄、工作年限或基本养老保险缴费年限均计算为基本医疗保险的最低缴费年限。", "question": "济南市规定医疗保险必须交满多少年才能在退休以后终生享受", "number": 4295}
{"answer": "您是要问商业保险的吗？如果是这个，要根据个人的年龄、职业、珐尝粹妒诔德达泉惮沪性别等综合情况来考虑，可以咨询我，平安的！", "question": "养老保险分几个档次交哪个档合适", "number": 4296}
{"answer": "第八条　参保人员跨省流动就业的；对不符合转移接续条件的。 转移后记得办理合并账户手续，审核转移接续申请，这时缴费时长;&lt，由用人单位或参保人员向新参保地社保经办机构提出基本养老保险关系转移接续的书面申请： 　　（一）参保人员在新就业地按规定建立基本养老保险关系和缴费后，按下列程序办理基本养老保险关系转移接续手续，对符合本办法规定条件的。 　　（三）原基本养老保险关系所在地社保经办机构在接到同意接收函的15个工作日内;城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法>，并将确认情况及时通知用人单位或参保人员;&gt，办理好转移接续的各项手续。 　　（四）新参保地社保经办机构在收到参保人员原基本养老保险关系所在地社保经办机构转移的基本养老保险关系和资金后。 　　（二）新参保地社保经办机构在15个工作日内，应在15个工作日内办结有关手续，向参保人员原基本养老保险关系所在地的社保经办机构发出同意接收函，并提供相关信息，向申请单位或参保人员作出书面说明&lt", "question": "原来在异地缴纳的养老保险，中间停交两年，是否能转入现在现有的养老保险里？需要怎么办理！请高手指教。", "number": 4297}
{"answer": "本地户口就直接转移为个体性质自己交纳.外地户口要办理转移到户口所在地社保后自己交纳.交多少钱要以当地基数为准.", "question": "如果离开公司养老保险可以自己缴纳吗？需要交多少钱一个月？", "number": 4298}
{"answer": "可以的。最低栏是交费基数的60%。", "question": "没有工作单位,个人交养老保险,能从高档到低档交吗?也就是说,考虑到年龄问题,", "number": 4299}
{"answer": "2015年1月1日起新型农村养老保险和城镇居民养老保险将正式合并为城乡居民基本养老保险。合并之后的城乡居民基本养老保险新政策使参保居民得到更多实实在在的实惠。一、增加个人缴费档次。    原新农保与城居保缴费标准设为每年100-1000元10个档次，现在保留原10个缴费档次的基础上新增加了1500元、2000元、2500元、3000元4个档次，共计14个档次，参保人可根据家庭经济条件自主选择，为有更高缴费意愿和缴费能力的居民提供更多的选择。    二、参保人死亡个人帐户余额可依法继承。    新政策规定参保人死亡，个人帐户资金余额可以依法继承，不再剔除政府补贴。法定受益人可在其死亡之日起30日内办理相关手续。    三、建立丧葬补助金制度。    新政策建立了丧葬补助金制度，规定参保人死亡后，给予一次性丧葬补助金，补助标准为基础养老金标准的4个月，即400元，这在原新农保与城居保政策中是没有的。新政策建立这项制度不介体现了人文关怀，还有助于减轻参保居民家庭的丧葬费用负担。    城乡居民基本养老保险制度新政策，缩小了城乡差距，实现基本公共服务均等化，促进建立更加公平、可持续的社会保险制度，对社会和谐稳定发挥极其重要的作用。", "question": "新农保和城乡居民养老保险有什么区别?", "number": 4300}
{"answer": "养老保险费应由单位和个人共同缴纳，如果你有了单位养老保险不能重复缴费，个人不须再缴一份养老保险", "question": "自己交了养老保险,公司又该怎么交", "number": 4301}
{"answer": "最后核算养老金的时候会算的低一点", "question": "养老保险按中档交了十七年后再按低档交退休金有什么影响", "number": 4302}
{"answer": "第一 城镇职工保险中养老满15年 医疗满20年 男退休60岁 女退休55岁 可以领取相应的退休费 而不是工资 这个要区分 第二  满15年养老是最低要求 不限年限 如果20岁参加工作 缴纳到60岁 可以相当缴纳了40年", "question": "城镇职工养老保险交满十五年后，不交了，到六十岁退休年龄时能领退休工资吗？", "number": 4303}
{"answer": "这要看你是在什么地方，不同的地方交的钱是不一样的，在合肥这边最低档的社保一年要8、9千块钱", "question": "自己创业的自己要交养老保险金每个月要交多少？（最低档的）", "number": 4304}
{"answer": "　　1、社会保险由政府发起、实施的，为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。　　社会保险包含养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险，统称五险。　　2、2014年初，新农村养老保险、城镇居合并为城乡居民养老保险。城乡居民养老保险是社会保险中养老保险的一个分支，除此之外，养老保险还包含了职工养老保险、灵活就业人员养老保险。　　新农村养老保险、社保是被包含与包含的关系，因此，你的说法有误。", "question": "新型农村社会养老保险和社会保险的区别在哪里，能同时买吗？", "number": 4305}
{"answer": "报停，年龄满六十周岁办理领取月养老金你好。祝你开心好运！交了十七年养老保险，养老保险交满十五年以上就可以了，完全没有问题的，可以单独交医保吗，而医保可以单独交的？这个问题是这样的", "question": "养老保险交了17年后没钱，交怎么办，可以停交吗", "number": 4306}
{"answer": "当然可以。继续接着续缴费就可以了。", "question": "我的养老保险没到十伍年已停保了续交中间八年不补了从今年接着交行不行?谢谢!", "number": 4307}
{"answer": "与你退休时所在地区上年社会职工平均工资有关：你的缴费基数越高对于还没领养老金的人士来说，退休后究竟能领到多少养老金，到退休当年之前每年(注意是“每年”)的缴费基数、缴费年限越长、越晚退休。为什么这么说呢、退休年龄与计发月：从建立养老保险个人账户(大部分地区是1996年1月1日)以来、有毒有害特殊工种等等因素有关……但一个不变的因素是,与你是否从事过高温，是一笔“糊涂账”？因为养老金的计算有很多“变量”，累计与连续是不一样的(中断一年基数为0)与你的缴费年限有关，那你的养老金肯定越高", "question": "补缴养老保险按每月最低档计算 每年全部交齐 60岁以后每月能拿多少保险金？", "number": 4308}
{"answer": "在职时缴费的钱会全部退还本人。不足缴费年限的话可以进行根据一定条件补缴部分年限。目前大多数地区是15年医疗保险是在职是缴费享受，不缴费不享受。到达退休年龄后则不缴费了，但如果补缴费后还是不满规定的年限则不能享受退休后的医保待遇，你说的这个25年是哪一个地区的，但是要享受待遇必需在职时缴费满一定年限后才享受待遇的", "question": "医疗保险必须交满25年才能在退休以后终生享受 是什么意思? 要是退休时没缴满25年呢? 就没有医保了吗?", "number": 4309}
{"answer": "都要求是达到法定退休年龄且累计缴费满15年即可按月领取养老金、女55周岁。只是灵活就业人员养老保险法定退休年龄为男60周岁灵活就业人员养老保险和职工养老保险一样", "question": "灵活就业人员养老保险应交到什么时候", "number": 4310}
{"answer": "社会保险分为养老保险、医疗保险、失业保险（农村户口不享受）生育保险、工伤保险。其中失业保险、生育保险和工伤保险只可以由单位和个人共同缴纳，个人自己缴纳是不可以的，并且农村户口的不享受失业险。缴纳的保险费如果是单位缴纳的，根据你的工资多少按比例缴纳。个人缴纳的以你所在城市的社会平均工资为标准，按规定比例缴纳", "question": "社会保险分几种档次", "number": 4311}
{"answer": "全部由个人负担，达到法定退休年龄可以按月领取养老金，缴费比例为20%。养老金与缴费年限企业职工养老保险个人缴费一般为本人工资的8%，当然养老金也是最低的，中途辞职的话。实际缴费年限满15年的，个人可以将养老保险关系转移到灵活就业继续缴费、缴费基数有关。15年是养老保险最低缴费年限，单位会为其办理为断缴费", "question": "养老保险作为企业职工一般职工自己需要缴纳总计多少钱？如果中途辞职会如何？缴纳费用没有达到15年，但是", "number": 4312}
{"answer": "1、你现在单位没有养老保险，请保留好相关证据，包括劳动合同，工资收入等，你现在的单位涉及二个违法，一是你没有拿到最低工资，二是单位没有为你办理社会保险，你现在或以后离开这家单位后，可以申请劳动仲裁，要求单位补发工资和补缴社会保险费；2、如果你一定想自己缴纳社会保险的话，只能以灵活就业人员缴纳，河北省的平均工资为2692元，社保规定，缴费基数是平均工资的60%-300%之间，所以你最低的缴费基数为1615元，你应该缴纳的社会保险费为：    养老:1615*28%(养老）+1615*8%（医疗）=581.4元    也就是说你每月最少应该缴纳社会保险费大概为旦郸测肝爻菲诧十超姜581.4元。", "question": "急求：本人不在原有的单位上班，自己怎么交养老保险！！！！", "number": 4313}
{"answer": "现在的养老保险还没有全国联网只要不是同一个城市可以根据你与单位签订的劳动合同缴纳保险的。", "question": "养老保险在原地方停交又再外地续交需要办理什么手续", "number": 4314}
{"answer": "好！是一样的，还是因工作性质，都必须是工作时间满10年的才符合退休条件，女年满55周岁，不会用影响的、劳动强度和身体情况提前退休。一般情况下，2014年退休年龄的规定中，无论是按规定正常退休，2014年退休年龄男年满60周岁", "question": "在企业交了17年养老保险，交了灵活就业年退休按什么退", "number": 4315}
{"answer": "那么是会有影响的，我不知道为什么社保局不让你补。可以拿来分析一下，但是影响是肯定有的，而且有可能还不小，我在这里没有一个肯定的回答给你。但是如果你是本地户口的话，而不能补的理由是什么。因为各地都不一样，我可以说影响是有的这位同学回答的内容符合外来务工人员的社会保险内容。如果是本地户口的在本地工作的话。正常的情况是要补上的", "question": "养老保险交了十七年后，停交了一年，又交到退休，有何", "number": 4316}
{"answer": "　　1、单位交养老保险和个人交的不同主要是体现在缴费上：单位缴费基础为：当月上报标准工资或上一年岗位平均工资，档次从60％到300％不等，缴费比例是单位20％，个人8％。个人缴费基数为：上一年当地的社平工资，档次目前只有80％和100％两档，自己全额担负所有费用，缴费比例是20％。　　2、其次是缴费期限上：单位缴费必须缴费至退休，中途除了失业和学习等情况下，不能任意中断缴费。个人相对来说就要灵活的多。", "question": "养老保险个人交和单位交有什么区别？", "number": 4317}
{"answer": "己想交社保是可以的，上不封顶，养老保险至少要缴纳15年，你可以继续缴纳，也就是说是最低年限", "question": "自己个人交养老保险，比单位多交5年能交吗", "number": 4318}
{"answer": "自建立社保制度、有了社保个人账户运行至今不足21年，你就17年没交了，可以还没有与社保同岁。假如你交过三年，加上账户前工龄（作为视同缴费年限），超过了15年以上，你就可以不补缴（也补缴不上），法定退休年龄后直接办理退休手续。另：账户前视同缴费年限，以个人档案记录为依据，你必须还得知道你档案的下落，找到档案，否则一切白搭。", "question": "社会保险17年没交了,有必要补交吗", "number": 4319}
{"answer": "不能一次性补缴15年的养老保险。实施《中华人民共和国社会保险法》若干规定第二条  参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。退休后每月拿多少钱的计算公式：养老金=基础养老金+个人账户养老金基础养老金=(退休时上年度全省在岗职工月平均工资十本人指数化月平均缴费工资)／2×本人缴费年限) ×1％ 个人账户养老金=退休时个人账户储存额／本人退休年龄相对应的计发月数本人指数化月平均工资=参加工作至退休上一年历年缴费指数之和／计算指数年限x退休上一年省月社平工资。", "question": "一次性补交养老保险15年要交多少钱，退休每月能拿多少一月", "number": 4320}
{"answer": "各地区的规定有所区别。按目前社保规定，基本医疗保险累积缴纳一定的年限可以到退休以后，就不必再继续缴费而终身可以享受医疗保险待遇了。 一般规定为男30年（有的地区是25年），女25年（有的地区是20年）。 北京市医疗保险规定，累计缴纳基本医疗保险费男满25年、女满20年的，按照国家规定办理了退休手续，按月领取基本养老金或者退休费的人员，享受退休人员的基本医疗保险待遇，不再缴纳基本医疗保险费。 经劳动保障行政部门认定，2001年4月1日以前，职工的连续工龄或者工作年限符合国家规定的，视同基本医疗保险缴费年限。社会保险是指国家为了预防和强制社会多数成员参加的，具有所得重分配功能的非营利性的社会安全制度。社会保险 (Social Insurance) 是一种为丧失劳动能力、暂时失去劳动岗位或因健康原因造成损失的人口提供收入或补偿的一种社会和经济制度。社会保险计划由政府举办，强制某一群体将其收入的一部分作为社会保险税（费）形成社会保险基金，在满足一定条件的情况下，被保险人可从基金获得固定的收入或损失的补偿，它是一种再分配制度，它的目标是保证物质及劳动力的再生产和社会的稳定。社会保险的主要项目包括养老保险、医疗保险、失业保险、工伤保险、生育保险。", "question": "市规定医疗保险必须交满多少年才能在退休以后终生享受", "number": 4321}
{"answer": "　　如果按现行的政策，城乡居民社会养老保险金由基础养老金和个人账户养老金组成。其中，基础养老金由政府补贴，每人每月100元，退休后按月领取。个人账户养老金由个人缴费和政府补贴组成，个人缴费可按每年100元、200元、300元、400元、500元、600元、700元、800元、900元、1000元、1200元、1400元、1600元、1800元14个档次来缴，可自主选择，多缴多得；每年政府还将补贴每人30元。　　根据静态计算，如果缴满15年，每年按100元的最低档次缴费，到60岁后每月可领到的养老金为114元，即（100元×15年+30元×15年）/139=14元，再加上100元的基础养老金，即114元。　　如果每年按1800元的最高档次缴费，到60岁后每月可领到的养老金为297元，即（1800元×15年+30元×15年）/139=197元，再加上100元的基础养老金，即297元。", "question": "灵活就业人员养老保险交哪个标准合算", "number": 4322}
{"answer": "你买了双份不能享受双份养老保险，但是等政策完善后，一个系统里面不能同时买，可以看出你来，两者之前相互转，企业养老保险和农村养老保险只能选择其一", "question": "新型农村社会养老保险的,农民工养老保险能同时买吗", "number": 4323}
{"answer": "这个要看你的缴费年限，还有基数的变化，这个现在是算不出来的", "question": "我的养老保险金我每月要交186.88元 以后我能领到多少？", "number": 4324}
{"answer": "如果你要补交可以去社保局打单子，但是要交好多，什么都知道了。", "question": "养老保险办理停交了可以继续再交吗？", "number": 4325}
{"answer": "不能只交旦禒测溉爻防诧狮超饯医疗保险，必须和养老保险一起交纳。如果说已经交够15年了，不想交养老了，也是不能单独交医疗保险的。", "question": "养老保险我已交了17年,现在不想再交了可以吗?这对医保有影响吗", "number": 4326}
{"answer": "社会保险有许多档次，个人可以随意选择其中一档的。社保规定了最低档和最高档，最低档的交纳不得低于社平职工月平均工资的60%，最高档为职工月平均工资的300%。 一般以最低档居多。举个例子：B地社平为30000元，那么每月最低档基数为30000*60%/12=1500元，最高基数为30000*300%/12=7500元。针对以上数据，你也可以选择100%档，200%档均可以的，但必须在1500---7500之间。", "question": "社会保险都有哪几种？都分什么级别？", "number": 4327}
{"answer": "是", "question": "我今年5月从企业离职，养老保险已交了满17年，我现在不想需交了，到了退休年龄可以拿退休费吗", "number": 4328}
{"answer": "　　职工辞职后可以以灵活就业人员缴纳社会养老保险。　　灵活就业是指在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面不同于传统主流的就业方式。灵活就业人员是指在劳动年龄范围内(男60周岁、女50周岁以下)以非全日制、临时性、季节性、弹性工作等灵活多样形式实现就业或再就业的人员，包括：自雇型就业，有个体经营和合伙经营两种类型;自主就业，如自由职业者，律师、自由撰稿人、歌手、模特、中介服务工作者等;临时就业，如家庭小时工、街头小贩、其他类型的打零工者。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年成都市职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。", "question": "职工辞职后社会养老保险，怎么办？", "number": 4329}
{"answer": "辞职了，将社保转移为个人的，由个人缴纳。把档案转到当地人才中心，办理个人人事代理，个人来缴纳养老保险和医疗保险就可以。养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。哗钉糕固蕹改革爽宫鲸医疗保险缴费：按当地上年度月平均工资的4.2%缴纳基本医疗保险费；也可以选择按当地上年度月平均工资的8%缴纳。", "question": "公司正式职工辞职已交12养老保险以后怎么交合适", "number": 4330}
{"answer": "　　养老保险可以选择补，或者不补均可，只要交足最低15年即可。　　养老保险，全称社会基本养老保险，是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度。　　养老保险是社会保障制度的重要组成部分，是社会保险五大险种中最重要的险种之一。养老保险的目的是为保障老年人的基本生活需求，为其提供稳定可靠的生活来源。　　养老保险停交一年后续交的流程：　　按我国家关于养老保险的规定，必须交满15年且到退休年龄才可以享受养老保险金。　　根据政策规定，若无补缴能力，可暂时不补或分期补缴，待以后有能力时在进行补缴。养老保险欠费超过三个月，从欠费第四个月一日起(含欠费当月)计算欠费天数，按日加收千分之二滞纳金。　　根据政策规定，个体从业人员补缴欠缴的养老保险费时，按规定计算的滞纳金在不超过补缴本金的40%内据实征收，超过补缴本金40%的仍按40%征收。", "question": "养老保险停交一年后再续交有何影响", "number": 4331}
{"answer": "嗯 嗯 不太懂", "question": "养老保险单位交5年,个人交10年,加起来一共15五年可以停交吗", "number": 4332}
{"answer": "最少连续缴纳15年，缴到符合法定退休年龄为宜，如果经济条件允许根据现行政策", "question": "灵活就业人员养老保险缴多少年合算", "number": 4333}
{"answer": "单位方式参保，以实际工资作为交纳基数。以单位买全社保为准，计算如下所示 医疗保险：个人承担2%，单位承担8%； 养老保险：个人为8%，单位承担20%； 失业保险：个人为1%，单位承担2%； 工伤保险:个人无，单位1%； 生育保险:个人无，单位1%； 公积金：个人3.5%,单位3.5%。 而工伤和生育保险的费用均由单位承担。举个例子，以工资为7000元/每月，那么其需要交纳的保费为： 医疗保险：7000*2%=140元，单位7000*8%=560元； 当然缴纳的多好了。领取的也会多。有工作单位当然参加单位社保了，没有的时候个人再继续缴纳养老保险和医疗。（如果你是城镇户籍。）", "question": "养老保险个人交与公家交有什么区别", "number": 4334}
{"answer": "按月领取基本养老金，是可以累计的。根据国家出台的新社保法里面规定，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，参加基本养老保险的个人你好", "question": "以前是单位交费,养老保险,可以累计算吗?自己只交五年", "number": 4335}
{"answer": "　　劳动者参加了新型农村社会养老保险的农民，劳动者和劳务公司签订了劳动合同后可以缴纳职工养老保险，但是劳动者达到退休年龄后依法享受养老保险金时只能享受一份。　　《社会保险法》　　第十五条 基本养老金由统筹养老金和个人账户养老金组成。　　基本养老金根据个人累计缴费年限、缴费工资、当地职工平均工资、个人账户金额、城镇人口平均预期寿命等因素确定。　　第十六条 参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费满十五年的，按月领取基本养老金。　　参加基本养老保险的个人，达到法定退休年龄时累计缴费不足十五年的，可以缴费至满十五年，按月领取基本养老金；也可以转入新型农村社会养老保险或者城镇居民社会养老保险，按照国务院规定享受相应的养老保险待遇。　　第十七条 参加基本养老保险的个人，因病或者非因工死亡的，其遗属可以领取丧葬补助金和抚恤金；在未达到法定退休年龄时因病或者非因工致残完全丧失劳动能力的，可以领取病残津贴。所需资金从基本养老保险基金中支付。　　第五十八条 用人单位应当自用工之日起三十日内为其职工向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。未办理社会保险登记的，由社会保险经办机构核定其应当缴纳的社会保险费。　　自愿参加社会保险的无雇工的个体工商户、未在用人单位参加社会保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员，应当向社会保险经办机构申请办理社会保险登记。　　国家建立全国统一的个人社会保障号码。个人社会保障号码为公民身份号码。", "question": "参加了新型农村社会养老保险的农民！和劳务公司签订了劳动合同后可以缴纳职工养老保险吗？", "number": 4336}
{"answer": "按《实施〈中华人民共和国社会保险法〉若干规定》（人社部令第13号）第二条要求“参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。”你婆婆在到达退休年龄时，可再延长缴费5年后，不足15年的部分可以一次性补缴，享受按月发放退休金待遇。具体缴费标准和补缴金额建议你直接向常熟的社保经办部门咨询，可以有准确的答复。", "question": "自己交养老保险怎么交，每年交多少", "number": 4337}
{"answer": "养老保险能办暂停后再交纳需要补交什么吗", "question": "养老保险能办暂停后再交纳需要补交什么吗", "number": 4338}
{"answer": "可以补交，便可能会有滞纳金。", "question": "社会保险几年没交了，可以补交吗", "number": 4339}
{"answer": "个要看20年后的工资水平，请代我传达我对其最最诚挚的鄙视、国债都是比较稳健的养老手段。拿出收入的1/。要想度过比较宽裕的晚年。至少目前我没有看到现在有。99年之前的一些寿险品种还是比较划算的，只有1000左右。按现在的情况--不能。不要轻易相信保险经纪。如果有保险经纪说你买了他的保险有8%以上的年收益率，除非你自己有清醒的头脑可以确切的算出保险收益大于5年定期;10买5年定期，你现在应该自己再作一些投资和养老储蓄", "question": "我现在工资是2000元按规定交养老保险金费到60岁能领到2000元吗", "number": 4340}
{"answer": "领取养老金是养老保险的事，与医疗保险没有任何关系。", "question": "你好，我已经交了17年养老保险，其中大部分都是自己交的，但是我医保", "number": 4341}
{"answer": "养老保险：至少累计缴纳满15年社保（不足的，退休前可以一次性补缴），养老保险多缴多得，退休后(男60，女55，延迟退休方案2017年正式推出)就可以享受养老待遇。就目前而言，任何人累计买十五年社保，就可以在退休时享受当地退休养老待遇。", "question": "员工在企业工作十五年以上离职养老保险可以要求交完吗", "number": 4342}
{"answer": "根据多缴多得的原则可以，当前政策就是达到退休年龄至少缴费满15后就可以每月领取退休待遇，30年的人少点而已，你的退休金比人家缴20年", "question": "企业养老保险未满15年,达到退休年龄，不想继续交可以领取吗", "number": 4343}
{"answer": "1、农民工中断就业或返乡没有继续缴费的，由原参保地社保经办机构保留其基本养老保险关系，保存其全部参保缴费记录及个人账户，个人账户储存额继续按规定计息。2、农民工返回城镇就业并继续参保缴费的，无论其回到原参保地就业还是到其他城镇就业，均按前述规定累计计算其缴费年限，合并计算其个人账户储存额，符合待遇领取条件的，与城镇职工同样享受基本养老保险待遇；农民工不再返回城镇就业的，其在城镇参保缴费记录及个人账户全部有效，并根据农民工的实际情况，或在其达到规定领取条件时享受城镇职工基本养老保险待遇，或转入新型农村社会养老保险。", "question": "离职后社保，养老保险怎么办", "number": 4344}
{"answer": "可以选择补缴，也可以选择续交。补缴需要另行支付部分滞纳金。", "question": "养老保险停交一年在续上可以么？", "number": 4345}
{"answer": "1，社会保险是国家建立的基本保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。2，社会保险包括基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险。3，《社会保险法》规定：第二条 国家建立基本养老保险、基本医疗保险、工伤保险、失业保险、生育保险等社会保险制度，保障公民在年老、疾病、工伤、失业、生育等情况下依法从国家和社会获得物质帮助的权利。", "question": "什么是社会保险？都包括哪些？", "number": 4346}
{"answer": "　　《中华人民共和国社会保险法》第二条规定，”参加职工基本养老保险的个人养老保险缴费不满15年,已达退休年龄，可以继续缴费，到满15年时再办理退休、按月领取养老金手续。　　养老保险是国家和社会根据一定的法律和法规，为解决劳动者在达到国家规定的解除劳动义务的劳动年龄界限，或因年老丧失劳动能力退出劳动岗位后的基本生活而建立的一种社会保险制度，是社会保障制度的重要组成部分，对于群众的基本生活保障具有重要意义。", "question": "职工养老保险交了5年，还有10年可以一次性补交吗？", "number": 4347}
{"answer": "社会养老保险最低缴费年限是15年，达到法定退休年龄即可按月领取养老金，缴纳年限越长退休养老金越高。每年缴费金额不同，根据当地全省上年度的在岗职平均工资*19%。比如陕西省2007年在岗职工平均工资为21239元，2008年应缴纳：4035元", "question": "自己交养老保险，一年要交多少钱的？", "number": 4348}
{"answer": "以单位名义缴纳社保比较。区别：个人只缴纳养老、医疗两项保险；企业职工还要缴纳工伤、失业、生育保险，且单位与个人共同缴纳，数额大于灵活就业人员缴纳额度；二者缴费基数和缴费比例上有差别，个人养老缴费比例为20%，企业职工养老缴费比例为28%。", "question": "公司缴纳社保及养老保险与个人缴纳有什么区别？哪个好些？", "number": 4349}
{"answer": "都不可以，养老保险需要在退休前累计缴纳十五年才能正常退休。如果提前退休需要是特殊工种。", "question": "养老保险在单位连续交五年还是累积交五年可以提前五年退啊?", "number": 4350}
{"answer": "国家的养老保险参保政策是针对不同人群设立不同的养老保险，是有条件的，就可以参加城镇职工养老保险，只要参加工作，无法参加城镇职工养老保险，没有工作，签订劳动合同，不符合的就无法参加。不是想参加哪个就参加哪个，和户口没有关系，符合哪个就可以参加哪个不论是农民还是城镇居民", "question": "农民如何参加企业职工养老保险", "number": 4351}
{"answer": "　　国家规定养老保险至少缴纳15年后才能到退休后享受养老待遇。　　现已与单位解除劳动关系的市户籍灵活就业人员(以下简称申请人)，可以向社保局申请参加基本养老保险。　　一、所需资料　　(一)《灵活就业人员参加基本养老保险申报表》(一式两份)。　　(二)申请人在四大国有商业银行(即中国银行、中国工商银行、中国建设银行和中国农业银行)中的任意一家银行开立的通存通兑个人活期存折首页复印件。　　(三)《委托银行自动结算社会保险资金授权书》(一式两份)。　　(四)申请人的户口簿原件和复印件。　　二、办理程序　　(一)申请人向我局递交申报材料，保险关系部(我局三楼服务大厅)经办人员当场对资料和申请人的条件进行审核。　　(二)符合条件的即时办理，并打印《灵活就业人员参加基本养老保险核定表》(一式两份)，一份由申请人备存，另一份交申请人签名确认后由我局备存。　　(三)不符合条件的不予受理，并向申请人说明原因。　　三、其他事项　　(一)灵活就业人员统一以全省上年度在岗职工月平均工资为缴费基数，按20%的比例缴纳养老保险费，不需申报年度缴费工资。　　(二)业务申请须在每月1-25日期间办理。　　(三)申请人必须在四大国有商业银行中的任意一家银行开立通存通兑个人活期活期存折，同时保证该账户的余额足够次月的扣缴。当月扣款不成功的，不记录当月的缴费年限，所造成的缴费时段空缺不予办理补缴。　　(四)申请人参加基本养老保险后，达到法定退休年龄且满足按月领取基本养老金条件时，应提前两个月向我局待遇核发部(我局二楼服务大厅)申报领取基本养老金的手续。", "question": "灵活就业人员的养老保险买多少年划算？", "number": 4352}
{"answer": "（带身份证、“医疗保险参保缴费凭证”）  6。没有时间限止，还是在当地找到新工作、如果你离开原单位后，原单位就会到当地社保局帮你停止缴费，你只要在离开前到原参保地社保局申请迁出社保办理一张“养老保险参保缴费凭证”，不能按月领取退休金、迁移合并的社保。  5、“养老保险参保缴费凭证”。如果累计达不到15年的缴费年限，再到当地社保局申请异社保合并即可、“医疗保险参保缴费凭证”。  4，按月领取退休金。  2、社保是可以暂停的，不需要你自己去办理、如果你离开原单位后。  3，则生病时享受不到医疗保险待遇，就可以到退休年龄时，只能一次性领取个人帐户的总额及利息，医保停缴费、现单位社保卡。（带身份证，不打算在原地再找工作，再接着续缴、原社保卡）  6，可以申请暂停缴纳社保。 如果你没有工作了，你只需要把原社保号报新单位办理社保工作人员，并不影响以后的累计缴纳年限，他们会帮你办理续缴手续、医疗保险是不能停止缴费的，你只要累计缴纳够社保最低缴费年限15年，到再找到新工作了、你如果离开原单位、到新地方找到工作单位并办理好新社保帐户后1，则到退休年龄时", "question": "养老保险可以暂停吗？", "number": 4353}
{"answer": "那个保险本金不退，60岁以后按国家归定领取", "question": "农村新型养老保险年交2000亓的，总共要交多少钱?六十岁能每月领多少钱?死了交费的本金退不退呢?", "number": 4354}
{"answer": "包括普加部分与工工龄部分,乙每月领取养老金1640元:50元+30年*3元/,如果普加50元,对 退休的养老金数额是有影响的,继续交.因为 交的年数越长;工龄&quot,而工龄部分就是 交养老金的年数;也就越长,会公布普加金额和每年工龄加钱数量:交养老金15年.　　乙,现在每年国家都上调养老金数量　　现在国家规定养老金至少要交满15年,每年工龄加3元.　　例如,那么如果家国上调养老金时,如果交完15年后;年=140元　　那么甲在上调养老金后每月领养老金1595元,退休后才有养老金,乙交养老金30年:　　甲,在计算方法中;月,与只交15年, 的&quot,两人在退休时的基本养老金都是1500元/,则　　甲;年=95元:50元+15年*3元/", "question": "养老保险已经交满15年，可以只交医保吗", "number": 4355}
{"answer": "读者李女士:我想把我的养老保险办理暂停，需要办什么手续，能暂停多长时间？ 答:石家庄市社会劳动保险事业管理局的工作人员表示，只要停止缴费，社会养老保险就会自动暂停，其间暂停多长时间没有关系，想继续缴纳养老保险费用，直接缴费续保就可以。另外需强调，暂停期间的保险无法补交，养老保险的金额按照缴费累计时间计算，多交多拿，少交少拿。 你可以考虑商业医疗保险作为补充。当前养老储蓄类的险种中，主要分为两类:一为传统养老年金保险，到约定年龄开始每年领取保险的，这样险种领取金额固定、保障明确。二为现下比较热的万能险，以投资增值方式作为将来养老的储备，但是其有一定风险，并不能保障增值多少，且其前5年扣除费用较高，一般需要中长期的持续缴费投资妨显效用，当然其收益机会也可能大于传统养老年金险种。", "question": "养老保险如何办理暂停", "number": 4356}
{"answer": "《社会保险法实施条例》……参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。根据你自己的情况，如果是2011.07前参保，适用于“延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年”，缴费满15年之后就可以申领养老金了", "question": "养老保险未交满15年已到退休年龄能不能继续缴纳 什么时候可以领养老金", "number": 4357}
{"answer": "　　辞职了公司养老保险可以中断，也可以转为个人缴纳，养老保险不能退。　　养老保险是可以中断的, 中间中断无所谓,最后是累计年限的, 不过交得越多,当然养老金也越多。　　一般来说，职工失业期间不缴纳基本养老保险费，也不计算缴费年限，其个人账户由原社会保险经办机构予以保留，个人账户储存额照常计息。　　职工再就业后，中断工作前后个人账户储存额可以累计计算，不间断计息。失业期间到达退休年龄，累计缴费年限满15年的，可按规定办理正常退休手续，享受基本养老保险待遇。", "question": "辞职了公司养老保险该怎么办？未交满15年可以退吗?", "number": 4358}
{"answer": "　　用人单位必须按照国家规定，参加社会保险，依法缴纳社会保险费，对于不缴费或者不按时足额缴费的，依法给予处罚。职工可以要求给予补足。　　根据《社会保险法》规定　　第八十四条 用人单位不办理社会保险登记的，由社会保险行政部门责令限期改正；逾期不改正的，对用人单位处应缴社会保险费数额一倍以上三倍以下的罚款，对其直接负责的主管人员和其他直接责任人员处五百元以上三千元以下的罚款。　　第八十六条 用人单位未按时足额缴纳社会保险费的，由社会保险费征收机构责令限期缴纳或者补足，并自欠缴之日起，按日加收万分之五的滞纳金；逾期仍不缴纳的，由有关行政部门处欠缴数额一倍以上三倍以下的罚款。", "question": "在企业上班十五年了,从今年开始交养老保险,合法吗?我该怎么办？", "number": 4359}
{"answer": "生育，这个还真是新手入门的知识、患病、生育保险五项、失业保险、工伤保险、失业，本人和供养的家属失去生活来源时、医疗保险、伤残。社会保险是国家通过立法建立的一种社会保障制度：养老保险。具体险种有。目的在于使劳动者因为年老，不能获得劳动报酬，能够从社会(国家)获得物质帮助、死亡等原因而暂时中断劳动，或者永久丧失劳动能力汗", "question": "什么是社会保险？社会保险包括哪些具体险种？", "number": 4360}
{"answer": "个人能续交。养老保险缴费：个体工商户或其他灵活就业人员在参加养老保险时，将按照在岗职工月平均工资的20%缴纳基本养老保险费。", "question": "请问养老保险失业后停交了一年，还能个人续交吗", "number": 4361}
{"answer": "1、职工流动就业参保缴费的，其基本养老保险关系可以转移接续，缴费年限合并计算，个人账户储存额累计计算。2、职工离开本市，到其他地区就业的，先由缴费单位或本人携带本人身份证、养老保险手册、医疗保险证卡、《参保职工跨省流动社会保险关系转移申请表》等有关材料至本市社保中心服务大厅申请，清算医疗保险个人账户后，打印《基本养老保险参保缴费凭证》（以下简称《参保缴费凭证》）；3、再由本人持《参保缴费凭证》至新就业地社保经办机构按规定提出书面申请，符合转移接续条件的由双方社保经办机构在规定期限内办理养老保险关系转移、接续手续，参保人员不用往返奔波。", "question": "离职后到别的城市上班，养老保险如何办理？", "number": 4362}
{"answer": "按各省规定办，他们的解释最权威，所以最好咨询当地社保局，具体办法不详，省内的和同城的。医疗保险的转移办法因今年7月1日起才能进行转移。其中养老保险跨省的转移办法详见《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》，根据《社会保险法》第19条和第32条规定是可以转移的社保中的养老保险和医疗保险。一定要有原单位出具的解除或终止劳动合同的证明，这东西有用", "question": "我在广州工作五年交了五年的养老保险，现在回湖南工作，要如何转回现在的单位继续交了", "number": 4363}
{"answer": "现可转为个人缴费,单位5险统筹是31%以上，同一地区不管是单位缴还是个人缴费.个人所缴费大部份是社会统筹费用.3%45岁以上是3.单位缴费是缴社保的5险,个人按企业人员缴费养老是缴20%医保是11%(职工医保)!你个人或单位所缴的统筹费用与你无关只与你的缴费基数有关,而单位缴费的统筹费用基本是由单位缴，所不同的是单位缴费的，相同基数下个人缴费要低得多，你所缴的费用都是在同一帐户上.3%~3.7%(35岁以下是3,所缴的失业的1%是统筹但医保给你补回来了(个人缴基数的2%返卡3,由单位给你报减，当然挂靠的单位统筹部份是要个人全部出的.3%或以上).7)，再由单位缴费.两者缴费计入个人帐户的养老都是基数的8%,你自己到社保转为个人缴费(按企业人员缴费),今后再工作时,总的缴费比例是31%比单位缴费要少10%以上,个人基本是不缴统筹的,医保同样返卡都是3，要是还挂靠在单位缴,你原挂靠比个人自己缴养老和医保多缴10%以上,个人缴养老是缴基数的8%医保是缴基数的2%,只缴个人帐户部份，但你拿生育险补贴的4个月工资（拿回来的比个人多缴的10%要多）个人缴社保是只能缴养老和医保两险,住院报销比例是一样的无区别，个人自己缴费要高21%。其待遇个人缴费与单位缴费是无区别", "question": "个人在社保局缴纳养老和医疗保险与单位挂靠买有什么区别，利弊有哪些呢", "number": 4364}
{"answer": "　　社会养老保险可以以灵活就业人员购买，缴纳金额在308.26元至2311.95元之间。也是交十五年。　　灵活就业是指在劳动时间、收入报酬、工作场所、保险福利、劳动关系等方面不同于传统主流的就业方式。灵活就业人员是指在劳动年龄范围内(男60周岁、女50周岁以下)以非全日制、临时性、季节性、弹性工作等灵活多样形式实现就业或再就业的人员，包括：自雇型就业，有个体经营和合伙经营两种类型;自主就业，如自由职业者，律师、自由撰稿人、歌手、模特、中介服务工作者等;临时就业，如家庭小时工、街头小贩、其他类型的打零工者。　　灵活就业人员享受社会保险补贴，必须按规定进行就业登记、以个体身份参加社会保险，按规定缴费基数按时足额缴纳社会保险费。　　享受社会保险补贴的灵活就业人员缴纳社会保险费的规定缴费基数是：基本养老按上一年在岗职工月平均工资的100%作为缴费基数;基本医疗按上一年成都市职工月平均工资作为缴费基数。　　灵活就业人员必须按时缴纳基本养老、基本医疗两项社保费后，每季度末(25日前)持本人身份证、户口薄、《再就业优惠证》或《失业证》、就业登记证明及社保缴费凭证，残疾人员还需持《残疾人证》，到所在社区劳动保障工作站提出申请，具实申报缴费月数和补贴月数。", "question": "社会养老保险可自己购买吗,一年需要交多少钱?也是交十五年吗?", "number": 4365}
{"answer": "　　普通农民可以参加商业养老保险和社会养老保险。　　养老保险分两种：商业养老保险和社会养老保险。　　商业养老保险是以获得养老金为主要目的的长期人生险，是社会养老保险的补充。一般是商业养老保险的被保险人，在交纳了一定的保险费以后，就可以从一定的年龄开始领取养老金。商业养老保险，如无特殊条款规定，则投保人缴纳保险费的时间间隔相等、保险费的金额相等、整个缴费期间内的利率不变且计息频率与付款频率相等。　　社会养老保险目前主要有两种缴交方式。　　一种是有工作单位的基本养老保险，遵循国家的基本养老保险制度。分个人缴交部分和单位缴交部分，每月缴交。个人缴交部分由单位先代为缴纳，在员工工资发放中代扣，单位缴交部分由单位每月缴纳。缴交标准参考各省市《社保管理条例》。　　农民另一种社会养老保险是指新型农村养老保险，具体政策参考《国务院于2009年发布了关于开展新型农村社保养老保险试点的指导意见》，主要是针对无工作单位的，在家务农的农民。国家政策是新农保基金由个人缴费、集体补助、政府补贴构成。　　参加新农保的农村居民应当按规定缴纳养老保险费。缴费标准设为每月100元、200元、300元、400元、500元5个档次，地方可以根据实际情况增设缴费档次。　　参保人自主选择档次缴费，多缴多得。国家依据农村居民人均纯收入增长等情况适时调整缴费档次。养老金待遇领取条件年满60周岁、未享受城镇职工基本养老保险待遇的农村有户籍的老年人，可以按月领取养老金。　　养老保险保险是五险中的一种，养老保险最低缴纳年限为180个月这算为年限大致为15年。养老保险交的年限较多的在领取退休金时则可以多领取费用。　　养老保险的缴纳是允许间断性缴纳的，达到退休年龄的人员可以申请享受养老金待遇。单独办理养老保险需带上身份证、户口簿。", "question": "普通农民可以参加哪些养老保险", "number": 4366}
{"answer": "实际上是自我储蓄的模式。", "question": "农村普通农民，如何参加养老保险", "number": 4367}
{"answer": "实施《中华人民共和国社会保险法》若干规定第二条规定，参加职工基本养老保险的个人达到法定退休年龄时，累计缴费不足十五年的，可以延长缴费至满十五年。社会保险法实施前参保、延长缴费五年后仍不足十五年的，可以一次性缴费至满十五年。如果是社会保险法实施前参保的，缴费年限不足在延长缴费五年后仍不足十五年的，是可以一次性缴费至满十五年，办理退休领取养老金的。", "question": "未缴满15年养老保险一定要先补缴5年之后再一次性缴满么？", "number": 4368}
{"answer": "交到退休！还有就是现在的社保不是15年缴的，是不限制的。至于以后的社保政策谁也说不准，当然到你退休的时候就可以收高一点养老金，假如你交了15年还没有退休的话那你还得继续交社保这一块每个地方都不同的。假如你是当地户口的话暂停缴费是没问题的，正常来说不能暂时停保的话单位会能知你退保费的，所以这个你就不用担心，如果不是当地户口那你就要看当地的社保政策", "question": "养老保险可以暂停吗？", "number": 4369}
{"answer": "　　根据《社会保险法》第十一条、十二条、十四条相关规定，养老保险费由用人单位和职工缴费组成，个人帐户不得提前支取。也就是即使个人辞职，养老保险费也不能退。具体条款如下：       第十一条基本养老保险实行社会统筹与个人账户相结合。　　基本养老保险基金由用人单位和个人缴费以及政府补贴等组成。　　第十二条用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。　　职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。　　无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。　　第十四条个人账户不得提前支取，记账利率不得低于银行定期存款利率，免征利息税。个人死亡的，个人账户余额可以继承。", "question": "我在公司上班,我辞职了,养老保险能退吗?", "number": 4370}
{"answer": "无企业解除劳动合同协议  无法停保   ", "question": "个人如何办理养老保险停保", "number": 4371}
{"answer": "　　建议先在当地购买农村医疗，和社保和医保，这是最基本的养老和医疗保障，       　　社会养老保险可以保障基本的养老需求，如需要过高品质的养老生活则需要商业保险的补充。　　建议先到户籍所在地的社保中心办理缴纳社保金的手续。现在40岁，须补交15年以上的社保金，和以后按期缴纳，才能在法定退休年龄时领取养老金。　　同时购买养老和医疗型商业保险，具体适合方案可咨询12333。", "question": "我是农村户口，今年四十岁，现在还能买养老保险吗？没有单位。", "number": 4372}
{"answer": "家的退休年龄政策并未改变，城乡居民养老保险不论男女，一些人传言2015年出台新政是谣言，女干部55，女工50，现在依然是男60，灵活就业女性为55周岁", "question": "2015最新养老保险退休政策规定的年龄是多少岁", "number": 4373}
{"answer": "　　　　养老保险可以暂停缴费，社保里面有养老和医疗两大块，养老可以累积，不会因为某个时期没有缴费而中断。但是，医疗如果连续超过3个月没有交费，医疗保险就会清零。　　只要是已经正常缴费的月数都是会累积计算的，通常来讲，只要从单位离职单位都会办理停保手续，否则代扣关系存在的话，单位是要继续缴费的；　　如果想要把断开的保险补上要先咨询当地社保部门能否补缴；断开的月份不交不影响之前的缴费记录，因为缴费月数都是累计计算的。如果下次再想交的话要不要一定把没有缴费的这几个月的费用给补交上。这个问题要看本人的意愿，不补是可以的；想要补的话要咨询当地社保政策。", "question": "养老保险可以暂停缴费吗？", "number": 4374}
{"answer": "  3，只要你档案里有从事特殊工种的相关原始记载并符合国家规定特殊工种提前退休的条件就可以的.连续缴纳养老保险15年以上。 1、高温工作的时间，在计算连续工龄时.从事特殊工种的年限；从事其他有毒有害工作累计满8年的：必须是在原国有、集体企业从事高空和特别繁重体力劳动累计满10年。但是；从事井下、高温工作累计满9年的。上述年限是实际工作年限。 2，凡从事井下，每年按一年零三个月计算；从事其他有害身体健康工作的时间，每年按一年零六个月计算.女性符合上述条件可以提前到45岁退休不会的", "question": "我是71年呢女性，原来在企业上班十五年，企业交养老保险十五年特殊工", "number": 4375}
{"answer": "失业金只有连续缴纳失业保险满一年以上才可以领取失业金的，你这种情况是没法领的", "question": "我养老保险 停了一年 现在还能领失业金吗？", "number": 4376}
{"answer": "我是贵州黔南的。如果是短期失业，把身份证复印件及社保相关资料（如退工证明。 答，可以以自由职业者身份缴纳社保，一般包含养老和医疗两项，但暂时可能不能用（社保卡包含医保卡的功能、意外伤害保险、原单位离职证明到户籍所在地的街道办理失业登记，我需要什么手续，是不是就不能退出我个人账户的所有钱了？ 如果以个人的名义交，中间允许有空档、如果你是城镇户口、等找到新单位、劳动手册，我以后万一死亡了、离职后原单位要为你办理社保停缴手续，社保缴费年限是累计计算的，医疗保险停缴则无法使用社保卡享受医保报销），2009年公司交的养老保险，我现在的养老保险怎么办，是挂公司交好，不建议个人缴纳社保，如果可以、失业保险，然后去户籍所在地的社保中心办理社保缴纳，对前面交的有什么影响没有？ 我能不能转到个人账户继续交;封存&quot，你的社保卡性质没有变化（一个城市一个身份证号只对应一个社保账户。 2、身份证，以后还可以继续使用不，带上户口本，但是现在没有在那个公司上班了。以挂公司的名义交;状态，对应一个社保卡）：1，还是以个人的名义交的好，你的社保账户现在应该是&quot，但是如果暂停不交要什么手续。 3，我家人是不是可以退出我所有个人账户的钱？或者是我能不能暂停不交，即把你的社保账户转入到该公司社保账户名下缴费即可、养老保险手册）交给新单位人事，由他们去办理社保续缴手续问", "question": "离职后个人养老保险怎么办理", "number": 4377}
{"answer": "而是最少要交15年，可以交25年或者35年，多交不封顶养老保险并不是只需交纳15年，只要你还在就业，将来的养老金就会越多，你交的年限越长，就应继续交纳养老保险", "question": "养老保险单位十五年交满了还可以继续交吗", "number": 4378}
{"answer": "退休年龄是国家有规定的，该什么时候退国家会通知", "question": "个人交保险已经15年了，现在民营企业上班单位开始交保险的女工是否可以50岁退休？", "number": 4379}
{"answer": "按转入地的湖南的标准领取", "question": "我在广东缴纳养老保险十年，现转回湖南继续缴纳五年即可，请问，我退休金是按湖南的还是广东的标准领取。", "number": 4380}
{"answer": "退休年龄就是女50岁，如果你交费工龄达到15年就可以在社保领取养老金和享受相应的医疗报销", "question": "女的五十岁以后现在交养老保险怎么交以前公司交了五年，现在已经五十岁了，保险转回老家，现在要怎么交？", "number": 4381}
{"answer": "到原市和其他市养老保险公司转移，可以这样理解一还在同市里工作，能续缴费&二其他市当然区就不同，是另一个区，太平洋保险服务你好", "question": "辞职后没有办理养老保险转移,几年后在其他市区工作能续缴费吗?", "number": 4382}
{"answer": "1、目前规定社保是不能退的，只能随人的工作地点转换而迁移合并。2、如果是失业了，社保是可以暂停缴费的。3、暂停缴纳社保，中间间断的社保月份，如果以后要续缴的话，原办理的社保是户籍地办理的，是可以申请补缴（缴纳社保规定的基数及利息），也可以不补缴。如果原办理的社保不是户籍地办理的，你则不能申请补缴。4、中间断缴的年份，续缴后，并不影响你的累计缴费年限。5、社保的最低缴费年限是累计缴纳15年，到退休年龄后享受按月领取退休金的待遇。", "question": "社会养老保险是否可以暂停交纳", "number": 4383}
{"answer": "而男性退休年龄为60周岁既然是有工作，则应该按年缴费至满15年然后办理退休手续的国家政策中并不存在一次性缴费的说法，那么用人单位就应当为你参加包含养老保险在内的五险这个并不是要求一次性补齐15年，你现在参保缴费，达到60周岁时尚有差额，而是在达到法定退休年龄时必须累计缴费满15年", "question": "农村户口怎么交养老保险", "number": 4384}
{"answer": "那可以申请退款，离职是退不了！那看你是否一次性缴纳的 您好，如果是；如果按月缴纳的话", "question": "我在单位交了两年半养老保险，现在辞职了，还能退款吗", "number": 4385}
{"answer": "　　女性到了50周岁养老保险未交满15年可以一次性补交。　　养老保险不足缴费年限的补缴：　　须填写参保人员补缴申请表，送市社保中心领导审批后，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄：　　获得中级职称和高级职称的人员：男50周岁、女工人40周岁、女干部45周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员：男45周岁、女工人35周岁、女干部40周岁。　　2、补交时须提供：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件、身份证原件和复印件、职称证书;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。", "question": "女性到了50周岁养老保险未交满15年可以一次性补交吗", "number": 4386}
{"answer": "而且以后你到了退休年龄也只能领农村的水平，那么回老家买最好，如果是农村户口。应该在镇上的居委会买吧，可以回去问问居委会的人可以买的。城市里的比农村的贵很多", "question": "我是农村户口没有工作单位，想买养老保险可以吗？到哪里去买？", "number": 4387}
{"answer": "这个具体得去你所在地的社保局咨询才准确，就可以领取养老金。只要到退休年龄交满15年或者以上的，但是现在已经延迟到55岁了现在新的政策一直在出，多交多得。主要看你是归在中人一类的，还是新人一类的，以前女性职工是50岁退休的", "question": "女性在企业单位工作连续五年且交养老保险15年，50岁可以拿到养老金吗？", "number": 4388}
{"answer": "　　劳动者只要拿身份证、社保卡到参保地社保局服务大厅申请暂停个人养老保险和医疗保险自缴费后，再将原社保号报给单位，单位办理社保工作人员次月起会帮你办理社保续缴手续，并不影响劳动者的累计缴费年限。　　养老保险要至少交满15年，以后到退休的时候才能终生享受养老金，如果你是男性，按60岁退休计算，从现在交到退休正好15年，可以保证你退休后按月领取养老金；如果你是女性（50或55退休），到退休的时候未交满15年，可以申请延迟办理退休手续，补缴未足年限，到正式办理退休手续后，并不影响你享受按月领取退休金待遇，如果不想延迟退休，也可以选择一次性补交。　　医疗保险要男的累计交满30年，女的交满25年，才能在退休以后也享受医保待遇（这里说的医疗保险缴费年限包括两块，一是视同缴费年限，这个跟工龄有关，一是实际缴费年限，就是实际缴费的时间，一般是要至少交满10年，实际缴费年限和视同缴费年限相加，男的满30年，女的满25年就可以了），如果退休时未达到最低缴费年限的，参保人以办理退休手续时的本市上年度职工月平均工资为基数，一次性补足所差月份的基本医疗保险费后，也可享受退休人员的基本医疗保险待遇。", "question": "个人养老保险和医疗保险如何办停保", "number": 4389}
{"answer": "补交才会收滞纳金，有的地方收。以后如果再交，不需要办任何手续。总之，交的时候计算一下，停交间隔时间越长滞纳金就越多养老保险可以停交，如果滞纳金太多你就从当年交起，你可以根据情况。关于滞纳金，你达到法定退休年龄缴费满15年，看看如何交合算，可以享受养老金待遇，有的地方不收，如果滞纳金不多就补交以前的", "question": "个人养老保险可以停交吗", "number": 4390}
{"answer": "　　退休前1年失业了，可以先领取失业金，等到退休时再补缴不足年限的养老保险。　　失业保险领取条件：　　1、按照规定参加失业保险，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年。　　2、非因本人意愿中断就业，即失业人员不愿意中断就业，但因本人无法控制的原因而被迫中断就业。劳动保障部发布的《失业保险金申领发放办法》对哪些情形属于非因本人意愿中断就业作了规定，主要包括：终止劳动合同，职工被用人单位解除劳动合同，职工被用人单位开除、除名和辞退的，用人单位违法或违反劳动合同导致职工辞职。出现上述情形造成职工失业的，职工有权申领失业保险金。　　3、已办理失业登记，并有求职要求。办理失业登记是为了掌握失业人员的基本情况，确认其资格。须有求职要求，是考虑到失业保险的一个重要功能是促进失业人员再就业。这是享受失业保险待遇的一个前提，也是失业人员应尽的义务。　　省级劳动保障行政部门规定的其他材料。在解除劳动合同之日起60日内到办理失业保险业务机构申领手续(一般为户口所在地的街道、乡镇就业服务机构)。一旦超过了60日不予办理。　　失业人员同时具备以下条件，即可享受失业保险待遇：　　(1)按规定参加失业保险，所在单位和个人已按规定履行缴费义务满1年的;　　(2)非因本人意愿中断就业的;　　(3)已办理失业登记，并有求职要求的。　　养老保险不足缴费年限的补缴：　　须填写参保人员补缴申请表，送市社保中心领导审批后，到市社保中心稽核科窗口打印缴费核定通知单，然后到相应的地税办税服务中心办理缴费手续。　　1、补缴超龄养老保险费的计算办法：　　调入时本市上年度职工月平均工资×12(月)×(30%+超龄年限×1%)×超龄年限。　　超龄年限=调入时实际年龄-规定年龄。(超龄年限中的月份数，6个月以下的按半年计算，7个月以上的按一年计算)　　条例第二十八条规定年龄：　　获得中级职称和高级职称的人员：男50周岁、女工人40周岁、女干部45周岁;　　获得初级职称和未获得职称的人员：男45周岁、女工人35周岁、女干部40周岁。　　2、补交时须提供：　　劳动或人事组织部门的调令原件及复印件、身份证原件和复印件、职称证书;　　军人配偶在异地参加养老保险且按规定将养老保险转移到军队，须提供：退出现役军人《干部调入申报户口证明信》复印件、军人配偶调入本市的调动手续原件与复印件、军人配偶本市户籍证明复印件。", "question": "退休前1年失业了，是领取失业金合适？还是交一年养老保险合适呢", "number": 4391}
{"answer": "养老保险最低缴费年限是15年，满15年达到法定退休年龄后才能按月领取养老金，也是最低养老金标准。退休养老金计算标准包括基础养老金和个人账户养老金，如果有视同缴费年限的再加上过渡性养老金，看你的情况没有过渡性养老金。基础养老金与缴费基数和缴费年限、上年度统筹地区在岗职工社平工资有关。缴费基数越高、缴费年限越长，将来退休养老金越高。如果经济条件允许的话，建议继续交，个人认为比投资其它要划算；如果经济负担重，可以不交。但医保各地也有规定最低缴费年限，到不达的要继续缴费，会影响退休领取养老金时间。", "question": "我28岁交的社会养老保险，交满十五年后还用继续交吗？", "number": 4392}
{"answer": "离职后如果不打算找新的单位工作而自主创业的话，可以以个人身份缴纳社保，个人缴纳社保的办理流程：1、个人可以以自由职业者的身份上社保(养老+医疗)。2、参保条件：城镇户口或农转非户口。3、办理地点：当地社区街道的社保服务点，或区县一级的社保局(劳动保障局)。4、人如何缴纳社保问题中所需基本资料：户口本、身份证和复印件，2张1寸照片。5、费标准：以上一年本地社平工资为基础，养老缴费比例是20%，医疗约9%，目前尚有80%和100%两档可以选择。      个人缴纳社保流程：养老保险：带上本人的身份证、失业证和2张1寸照片，到当地的社保中心的营业窗口办理。 医疗保险：办完了养老保险手续后，带着上述的材料和办好的养老保险手册，到当地的医保中心的营业窗口办理。按照规定正常缴纳费用就可以了。", "question": "离职后如何自己缴纳养老保险和医保", "number": 4393}
{"answer": "　　养老保险交够15年,可以继续缴纳，也可以不缴纳，到了退休的年龄，就可以按月领取养老金。　　养老保险要至少交满15年，以后到退休的时候才能终生享受养老金，如果你是男性，按60岁退休计算，从现在交到退休正好15年，可以保证你退休后按月领取养老金；如果你是女性（50或55退休），到退休的时候未交满15年，可以申请延迟办理退休手续，补缴未足年限，到正式办理退休手续后，并不影响你享受按月领取退休金待遇，如果不想延迟退休，也可以选择一次性补交。", "question": "养老保险交够15年还用交吗", "number": 4394}
{"answer": "女工50，依然按现行规定办理，男60国家并没有出台新的退休年龄政策", "question": "2015最新养老保险退休政策规定的年龄是多少岁", "number": 4395}
{"answer": "普通工人都是女50岁男60岁退休··再工作就上不了社保了  如到退休岁数没交够养老和医保缴纳年限·可申请一次补缴足然后享受养老和医保退休待遇（个别地区是到退休岁数再延长几年缴费后如还没交够最低年限再一次补缴）具体咨询你当地负责申请办理退休的部门", "question": "女性五十岁养老保险未缴满十年可以再续缴吗", "number": 4396}
{"answer": "可以的。你在哪儿交的就在哪儿领的。麻烦好心人给个好评，非常感谢、", "question": "我家在湖南，在广东交了15年养老保险，不转回老家，以后可以在广东领养老金吗?", "number": 4397}
{"answer": "可以办理暂停", "question": "社会养老保险缴费三年后可以先暂停吗？", "number": 4398}
{"answer": "转移是必须的。目前在你没有工作的情况下，如果你是当地的城镇户籍，可以以灵活就业人员身份参加当地的职工养老、医疗保险，有了个人社保帐户后，就可以办理异地养老保险转移了，转过来后，原来的养老保险缴费年限与现在的合并累计计算。具体转移手续：    （1）应先在新参保地建立基本养老保险关系和缴费后，由本人向新参保地社保经办机构提出基本养老保险关系转移接续的书面申请。　（2）新参保地社保经办机构审核转移接续申请，对符合规定条件的，向参保人员原基本养老保险关系所在地的社保经办机构发出同意接收函，并提供相关信息；对不符合转移接续条件的，向申请人作出书面说明。　（3）原基本养老保险关系所在地社保经办机构在接到同意接收函后，办理好转移接续的各项手续。  （4）新参保地社保经办机构在收到参保人员原基本养老保险关系所在地社保经办机构转移的基本养老保险关系和资金后办结有关手续，并将确认情况通知参保人员。", "question": "交了2年的养老保险，辞职后，有必要办理转移吗？", "number": 4399}
{"answer": "　　在公司工作两年交了两年的养老保险(五险一金)，现在辞职，可以自己交保险。不必须交全五险一金，工伤保险和生育保险只能单位给交。　　个人身份参加养老保险的以当地上年度在岗职工社会平均工资的一定比例作为个人缴费基数，可选择的档级为60%、80%、100%，基于如今社平工资逐年提高，考虑到个人承受能力，部分省市增加40%的档级。‍", "question": "在公司工作两年交了两年的养老保险(五险一金),现在辞职,可以自己交保险吗?必须交全五险一金吗?", "number": 4400}
{"answer": "太平洋保险，一年两千块钱，然后以后月月反钱，太康人寿等大保险公司都可以自己给自己上养老保险，上几十年新华保险", "question": "农村户口，没有工作买养老保险如何去买，怎么买。", "number": 4401}
{"answer": "才可以亨受按月领取退休金，可以迁移到户籍地申请自缴费。你到法定退休年龄，累计缴费不足15年的，可以按月领取养老金。社保的最低缴费年限是累计缴纳15年不可以，到60周岁时，到法定退休年龄办理退休手续后", "question": "我今年43岁女性2015年开交养老保险到了50岁还没有交够15年能否领得到养老金", "number": 4402}
{"answer": "达到退休年龄、不能办理参保手续也不能办理一次性参保缴费手续。", "question": "女的到了退休年龄50岁，未交过养老保险，新政策现在可以一次性补交，就可以办理退休吗", "number": 4403}
{"answer": "缴费不足15年的，职工可以要求单位给予补缴，不再是企业职工，在职期间，企业应该给予全部缴纳养老保险，如果有拖欠职工到达退休年龄，个人继续补缴到15年之后办理退休，劳动合同自然终止", "question": "关于城镇职工养老保险，女性今年50岁，工龄已满15年，单位缴纳了10年的保险，还有5年的费用，应该怎么办", "number": 4404}
{"answer": "1、农村户口有工作单位的，可以在单位统一参保缴纳社保五险一金。2、农村户口没有工作单位的，可以在户籍地购买新型农村养老保险、合作医疗保险。", "question": "农村户口可不可以缴纳养老保险金", "number": 4405}
{"answer": "只需满足两个条件就可以享受保险待遇了，对所有保险都适用；具体是否补缴还看你个人想法了，保险费用多缴多得这一条。1；", "question": "养老保险可以停交一段时间吗？", "number": 4406}
{"answer": "必须缴费至法定退休年龄、社保是缴纳年限越长，无论你是否缴足最低缴费年限15年1，只有失业时才可以暂停缴费。 4、女50周岁（女干部55周岁，退休时领取的退休金就越多，都不可以无故停缴，办理退休手续后可以享受按月领取退休金待遇、灵活就业自缴费的55周岁） 2，到达法定退休年龄、社保的最低缴费年限是累计缴费15年、如果有工作单位参保缴纳社保的。 3，缴费越多、法定退休年龄：男60周岁", "question": "社会养老保险交满十五年可以停吗", "number": 4407}
{"answer": "根据《社会保险法》第四十五条之规定、三项与用人单位解除劳动合同的、除名和辞退的。满足以下条件可以领取失业金；(三)被用人单位开除、行政法规另有规定的：(一)终止劳动合同的，可以申请领取失业保险金，非因本人意愿中断就业的是指下列人员：　　（一）失业前用人单位和本人已经缴纳失业保险费满一年的，从失业保险基金中领取失业保险金。根据《失业保险金申领发放办法》第四条；(二)被用人单位解除劳动合同的，失业人员符合下列条件的；(五)法律；　　（二）非因本人意愿中断就业的：失业人员符合《失业保险条例》第十四条规定条件的；(四)根据《中华人民共和国劳动法》第三十二条第二；　　（三）已经进行失业登记，并有求职要求的。其中，享受其他失业保险待遇不可以", "question": "养老保险还差一个月才交一年,这样有没有失业金拿", "number": 4408}
{"answer": "你那里的手续应该没有这么复杂了复杂的手续呢需要你去原来的单位开转移单，不过听你这么说的话，你拿着身份证", "question": "离职后如何继续交医疗保险?", "number": 4409}
{"answer": "有可能效仿法国和希腊。第三，因为你现在缴费的所有的钱正在供养现在已经退休的老人，而且企业和个人也必须缴费的情况下，中国会全面进入老龄化社会，女55。第二个问题如何界定退休年龄，你这个情况是很有可能发生的，农村养老补贴的实施，从2002年社会保障部公布社保基本亏空2000亿元以外，是依然要持续缴费的，让更多的人延迟退休，还有事业单位和公务员养老金的变革，未来10至30年，没有再公布，男60：第一个问题，按社会保障部及劳动局的相关法规，所以国家大力提倡商业保险的替代作用，除各位高危职业及特殊职业外，缴纳15年是最低的保障缴费的年限，每年国家财政转移支付社保很大一部分。还有可能延长退休年龄一个一个回答。问题会凸显，但这个未来根据中国人口的比例和现在发展的趋势，延长退休年龄，而且未来你开退休工资的基数主要取决于你缴费的年数和在职的工资基数还有退休时候的社会平均工资，如果仍然在工作状态，从某种角度上来讲，可提前退休其余都按国家规定的退休年龄", "question": "养老保险是不是交够15年就不用再交了？", "number": 4410}
{"answer": "您好！按照相关政策的规定，对于个人来说，社会养老保险只需累计缴纳满15年，即可领取相应的养老金。若是您经济能力许可，您也是可以在缴满15年后继续缴纳的，一般情况下，养老保险缴纳的年限越多，未来领取的养老金也就越多。另外，提醒您需要注意的是，商业养老保险是社会养老保险的补充，要想使自己过上乐而无忧的晚年生活，就需要社保、个人储蓄和养老年金保险按一定的比例有效组合。对于个人士来说，在社会养老保险之外，再适当的选择一份商业养老保险也是非常必要的。", "question": "养老保险交了15年还要继续交吗？", "number": 4411}
{"answer": "累计交够，到退休的时候。     应该回老家后継续缴费：累计缴纳15年，可以享受到退休金。      养老保险你好，才可以享受养老金", "question": "如果养老保险没交够十五年,转回老家不交了,到时能领到养老金吗", "number": 4412}
{"answer": "需要到55周岁才可以办理退休，解除后身份为灵活就业人员。也有企业不继续录用解除劳动关系的：工人身份目前法定退休年龄是50周岁，（一两年内）用人单位可以适当延迟退休都缴费满15年的，如果到龄时缴费不足15年的女性", "question": "年满五十岁还未交满十五年的养老保险可以继续买吗", "number": 4413}
{"answer": "可以停交，但退了有损失，社保要拿退休工资也得交满十五年才行", "question": "个人交养老保险交了三年,可以停交不,所交费用能退吗?如果停交以后可以续交吗", "number": 4414}
{"answer": "   不能办理失业。     就单位应该是看不到的新单位的，原单位会帮你办好，那么保险放到临时户 还是去办理失业 ，也没有临时户。31？      不用放到临时户. 如果放到临时户 是等找到新单位再从临时户转到新单位吗，由新大威给你需缴纳即可，就是中间办理失业的话 是不是就算间断了；   因为你自己辞职。     找到新单位. 办理好关系转出这些事情 大概需要多久  不用办理关系，但新单位能看到就单位. 办理失业的话 跟以后退休时候有什么关系吗 因为我之前已经交了2年保险 ，如果你自己想以个人名义缴纳，你前面缴纳的社保永远有效，你自己不用管，直接到社保局缴纳即可（但户口必须是大连的）. 如果关系从原单位转出？    社保关系在社保局。4，不能领取失业金？那么旧单位能看到我的保险转到哪个新单位了吗。2", "question": "辞职后养老保险转移的问题", "number": 4415}
{"answer": "农村户口办理和城镇一样，按照社会平均工资基数缴纳、医疗保险的转移已经放宽，年底国家对养老现在应该能够办理了，省际间也能转了", "question": "农村户口在城区生活没有工作养老保险怎么买", "number": 4416}
{"answer": "年满50周岁的次月开始按月领取养老金、当达到退休年龄且未缴够15年养老保险的、没有达到退休年龄前；2。缴纳满15年养老保险的女性，不能一次性缴纳满15年的养老保险，可以一次性缴纳满15年1", "question": "养老保险43岁起交的,到了50岁想把前面的15年都补交,到51岁时是不是可以领养老金了?", "number": 4417}
{"answer": "一、自由职业人员是55周岁退休。二、现在参保，到55周岁时需要再补缴10年才能享受待遇。三、补缴分2种，一种是一次性的补缴10年，一种是按年再缴10年，即65岁享受待遇。需要5年以后看当地的政策。", "question": "请问：从未交过养老保险，女，今年年底满50岁，可以一次性缴纳15年养老保险么？或者有别的方式获得退休金", "number": 4418}
{"answer": "可以的", "question": "你好，我在单位交了五险一金，两年了，我现在准备辞职，请问保险可以", "number": 4419}
{"answer": "社保交满15年后处理办法社保交满15年后可以不再交费。如果有单位，即使缴满15年，但职工还未退休的，企业还得继续缴费，直至退休；个人缴纳社保的话，可停缴，也可继续缴纳，根据当地政策，肯定也是继续缴纳好，养老保险是遵循“多缴多得”的原则，缴费基数越高、年限越长，退休时领取养老金也越多。还需要注意以下问题：1、社保需要要等到退休年龄到了以后办理了退休才能领养老金。退休年龄（男60周岁、、女55周岁）2、如果没到退休年龄 在停交保费到退休这期间，不能享受医疗待遇。在办理了退休开始，可以享受医疗待遇。这之间可以用农合医疗或者城乡医疗来代替3：养老：累计缴纳15年，到退休的时候，可以享受到退休金", "question": "女的到了法定退休年龄,但养老保险未交满15年的怎么办", "number": 4420}
{"answer": "　　基本养老保险分城镇职工基本养老保险和城乡居民养老保险两种。对于户口在农村的居民，只能参加城乡居民养老保险。　　但如果农民工进城务工，有正式的工作单位，那么用工单位和劳动者本人就应该依法参加职工社会保险，如果农民工身份变成了单位职工，这个时候就可以办理城镇职工基本养老保险了。", "question": "农村户口怎么交城镇职工养老保险", "number": 4421}
{"answer": "养老保险缴费满15年，只是可以办理退休的其中一个必要条件，并不是缴满15年就要办理停缴。如果你确因没有单位或个人情况缴不起来，可以到当地社保经办部门暂停缴费手续，待有工作或个人有条件时再办理养老保险续保手续。", "question": "养老保险交满15年后,如何申请停交?", "number": 4422}
{"answer": "当事人领取失业保险金期间，可以不缴纳基本养老保险费，待达到退休年龄直接办理退休手续；如果经济能力允许，本人不愿因此少缴费年限，可以按灵活就业人员身份个人缴费。《社会保险法》第十二条　用人单位应当按照国家规定的本单位职工工资总额的比例缴纳基本养老保险费，记入基本养老保险统筹基金。职工应当按照国家规定的本人工资的比例缴纳基本养老保险费，记入个人账户。无雇工的个体工商户、未在用人单位参加基本养老保险的非全日制从业人员以及其他灵活就业人员参加基本养老保险的，应当按照国家规定缴纳基本养老保险费，分别记入基本养老保险统筹基金和个人账户。", "question": "只查差一年就退休却失业了，领取失业金期间的养老保险需自己交吗，本", "number": 4423}
{"answer": "　　劳动者与用人单位办理离职手续后，用人单位应该给劳动者解除劳动合同证明、社保手册、员工档案。　　劳动者带上解除劳动合同证明、失业保险缴纳统计表、身份证复印件、2寸照片，先到劳动局办理失业证。　　然后，带上解除劳动合同证明、社保手册、身份证复印件、失业证、照片等，到社保局办理转移手续，按社保局规定缴纳社保即可。", "question": "离职后个人怎么续交医疗保险？？", "number": 4424}
{"answer": "应该没有，社会保险法规定失业保险费交满一年不满五年的，可领取最多十二的失业保险金。", "question": "养老保险没交满一年有失业金吗", "number": 4425}
{"answer": "自2010年1月1日起施行不能停：一是单位缴费的转移基数，最受公家关注的内容有两点。人力资源和社会保障部宣布了《城镇企业职工基本养老保险关系转移接续暂行办法》，同时划定参保人不得退保。“暂行办法”明确了单位缴费按照缴费基数12%转移，二是今后将不再答应退保，共计45个工作日办妥转移手续。在这个“暂行办法”中", "question": "养老保险能不能停交一段时间", "number": 4426}
{"answer": "好，到退休时领取的养老金是不同的、到法定退休年龄满足这两个条件就可以领取养老金但是如果你交15年养老保险和交30年养老保险，这样退休后才能有较高的养老金水平，“满15年”只是跨入了可以享受按月领取养老金的“队列”，在条件允许的情况下尽量多缴纳养老保险费、交费满15年二，其养老金会减少很多，从保障其年老后生活的角度出发。   　　建议：  　　领取退休金要满足两个条件一。   　　因此，如果在退休前缴满15年停缴", "question": "城镇居民养老保险交够15年还需再交吗?", "number": 4427}
{"answer": "  (三)己办理失业登记；  (二)非因本人意愿中断就业养老保险缴费半年是不能领取失业金的，按照规定同时享受其他失业保险待遇：  (一)按规定参加失业保险，要同时具备下列条件的失业人员，可以领取失业保险金，所在单位和本人已按照规定履行缴费义务满1年。  失业人员在领取失业保险金期间，并有求职要求", "question": "养老保险交了半年有没有失业金拿", "number": 4428}
{"answer": "建议你到当地社保中心具体咨询一下，看看你是符合继续缴纳保险的还是补缴保险的，供参考。", "question": "今年我快满五十岁了，快要退休了，可是我的保险还不到十五年，还能绝续买吗", "number": 4429}
{"answer": "　　社保的养老保险是不能退的。　　一、社保全称社会保险，指一种社会保险或保障机制，帮助公民面对某些社会风险如：失业、疾病、事故、衰老、死亡等，或是保障基本得生存资源如：教育、医疗等。　　对于养老保险：参加养老保险的个人缴费部分是可以取出的，但是有一定条件的：　　1、达到退休年龄，未满足缴费15年的条件(个人账户储存额全部给付)；　　2、参保人因故死亡；　　3、参保人出国定居；　　4、退休后死亡，个人帐户尚有余额的。　　二、医疗保险可继续使用个人账户的余额，用完为止，但停交期间不能享受医保待遇。　　三、失业保险，工伤保险，生育保险未建账户，不退款。", "question": "养老保险交了一年停交可以退吗?怎么退", "number": 4430}
{"answer": "1，有工作期间可以在单位缴纳职工社保，由单位办理参保手续，个人需要提供身份证复印件、1寸照片给单位办理社保卡2，没有工作，个人只能在户口所在地缴纳社保3，农业户口可以在户口所在地办理农村养老保险，本人持身份证、户口本到所在乡社保部门办理参保手续", "question": "爸妈52岁，农村户口，住在市里，没有固定工作，怎么买养老保险？", "number": 4431}
